{"n_docs":150,"n_entities":3018,"data":[{"text":"ന്യൂഡല്‍ഹി: ഉത്തരാഖണ്ഡ് ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസും മലയാളിയുമായ ജസ്റ്റിസ് കെ.എം ജോസഫിന്റെ സുപ്രീംകോടതി നിയമനം ചര്‍ച്ച ചെയ്യാന്‍ കൊളീജിയം യോഗം ഇന്ന് ചേരും. ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ദീപക് മിശ്രയുടെ നേതൃത്വത്തിലാണ് യോഗം. ജസ്റ്റിസ് കെ.എം ജോസഫിന്റെ നിയമന ശുപാർശ മടക്കി അയച്ച് കൊണ്ടുള്ള കേന്ദ്രസര്‍ക്കാരിന്റെ നിലപാടില്‍ തീരുമാനമെടുക്കാനാണ് <gooo is=1>കൊളീജിയം ചേരുന</goo>്നത്. നിയമന ശുപാര്‍ശ കൊളീജിയം വീണ്ടും കേന്ദ്രസര്‍ക്കാരിന് അയക്കുമെന്നാണ് സൂചന. വൈകുന്നേരം 4.15ന് സുപ്രീം കോടതി പരിസരത്ത് തന്നെയാണ് യോഗം ചേരുന്നത്. ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ദീപക് മിശ്ര, ജസ്റ്റിസുമാരായ ജെ.ചെലമേശ്വര്‍, രഞ്ജന്‍ ഗൊഗോയ്, മദന്‍ ലോകൂര്‍, കുര്യന്‍ ജോസഫ് എന്നിവരും യോഗത്തില്‍ പങ്കെടുക്കും.  കൊളീജിയം യോഗത്തില്‍ മറ്റ് പ്രത്യേക അജണ്ടകളൊന്നും നിശ്ചയിച്ചിട്ടില്ല. കെ.എം ജോസഫിന്റെ നിയമന ശുപാര്‍ശ സുപ്രീംകോടതി വീണ്ടും പരിഗണിക്കുകയാണെങ്കില്‍ അത് കേന്ദ്രസര്‍ക്കാരിന്  തലവേദനയാകും. നിയമനം കേന്ദ്രസര്‍ക്കാര്‍ അംഗീകരിക്കാതെ തിരിച്ചയച്ചതില്‍ വ്യാപക വിമര്‍ശനം ഉയര്‍ന്നിരുന്നു. കേന്ദ്രസര്‍ക്കാരിന്റെ  പ്രതികാര നടപടിയുടെ ഭാഗമായാണ് നിയമനം അംഗീകരിക്കാത്തതെന്നായിരുന്നു പ്രധാന ആരോപണം. എന്നാല്‍ സീനിയോറിറ്റിയുടെ കാര്യം പറഞ്ഞാണ് കേന്ദ്രസര്‍ക്കാര്‍ ഇപ്പോള്‍ കെ.എം ജോസഫിന്റെ നിയമനം അംഗീകരിക്കാതിരിക്കുന്നത്. കേന്ദ്രസര്‍ക്കാരിന്റെ തീരുമാനത്തില്‍ ശബ്ദമുയര്‍ത്താതിരുന്നാല്‍ അത് സുപ്രീംകോടതിയുടെ നിലനില്‍പ്പിന് തന്നെ ഭീഷണിയാവുമെന്ന തരത്തിലുള്ള പ്രസ്താവന മുതിര്‍ന്ന സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജിമാരില്‍ നിന്നുമുണ്ടായിരുന്നു. പരമോന്നത കോടതിയെന്ന നിലയ്ക്ക് അതിന്റെ സ്വാതന്ത്രവും പരമാധികാരവും ഉയര്‍ത്തിപ്പിടിക്കാന്‍ ഇടപെടണമെന്ന് ചീഫ് ജസ്റ്റിസിന് മേല്‍ ഉണ്ടായ സമ്മര്‍ദമാണ് കൊളീജിയം യോഗം വിളിച്ച് നിലപാട് അറിയിക്കുക എന്നതിലേക്ക് എത്തിയിരിക്കുന്നത്. ഇന്ദുമല്‍ഹോത്ര, കെ.എം ജോസഫ് എന്നിവരെ സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജിമാരായി ഉയര്‍ത്തി മാസങ്ങള്‍ക്ക് മുന്നെ കൊളീജിയം തീരുമാനമെടുത്തിരുന്നു. എന്നാല്‍ രണ്ട് ദിവസം മുമ്പ് ഇന്ദുമല്‍ഹോത്രയുടെ നിയമനം അംഗീകരിക്കുകയും, കെ.എം ജോസഫിന്റെ നിയമന ശുപാര്‍ശ തിരിച്ചയക്കുകയുമായിരുന്നു","entities":[{"start":2,"value":"ന്യൂഡല്‍ഹി","end":12,"entity":"Location"},{"start":14,"value":"ഉത്തരാഖണ്ഡ്","end":25,"entity":"Location"},{"start":74,"value":"കെ.എം ജോസഫ്","end":85,"entity":"Person"},{"start":170,"value":"ദീപക് മിശ്ര","end":181,"entity":"Person"},{"start":220,"value":"കെ.എം ജോസഫ്","end":231,"entity":"Person"},{"start":421,"value":"വൈകുന്നേരം 4.15","end":436,"entity":"Time"},{"start":504,"value":"ദീപക് മിശ്ര","end":515,"entity":"Person"},{"end":546,"entity":"Person","start":532,"value":"ജെ.ചെലമേശ്വര്‍"},{"start":548,"value":"രഞ്ജന്‍ ഗൊഗോയ്","end":562,"entity":"Person"},{"start":564,"value":"മദന്‍ ലോകൂര്‍","end":577,"entity":"Person"},{"start":579,"value":"കുര്യന്‍ ജോസഫ്","end":593,"entity":"Person"},{"start":701,"value":"കെ.എം ജോസഫ്","end":712,"entity":"Person"},{"start":1080,"value":"കെ.എം ജോസഫ്","end":1091,"entity":"Person"},{"start":1553,"value":"ഇന്ദുമല്‍ഹോത്ര","end":1567,"entity":"Person"},{"start":1569,"value":"കെ.എം ജോസഫ്","end":1580,"entity":"Person"},{"start":1706,"value":"ഇന്ദുമല്‍ഹോത്ര","end":1720,"entity":"Person"},{"end":1760,"entity":"Person","start":1749,"value":"കെ.എം ജോസഫ്"}]},{"entities":[{"end":8,"entity":"Person","start":0,"value":"ചണ്ഡീഗഢ്"},{"start":118,"value":"ഹിമാചല്‍ പ്രദേശ്","end":134,"entity":"Location"},{"start":137,"value":"സോളന്‍","end":143,"entity":"Location"},{"end":224,"entity":"Person","start":215,"value":"ഷൈല്‍ ബാല"},{"start":290,"value":"വിജയ് കുമാര്‍","end":302,"entity":"Person"},{"start":305,"value":"ഷൈല്‍ബാല","end":313,"entity":"Person"},{"end":419,"entity":"Location","start":413,"value":"സോളന്‍"},{"start":683,"value":"ഷൈല്‍ബാല","end":691,"entity":"Person"},{"start":769,"value":"വിജയ് കുമാര്‍","end":782,"entity":"Person"},{"start":868,"value":"വിജയ് കുമാര്‍","end":881,"entity":"Person"},{"start":923,"value":"വിജയ് കുമാര്‍","end":936,"entity":"Person"},{"start":977,"value":"വിജയ് കുമാര്‍","end":990,"entity":"Person"},{"start":1053,"value":"ഷൈല്‍ബാല","end":1061,"entity":"Person"},{"end":1115,"entity":"Person","start":1102,"value":"വിജയ് കുമാര്‍"},{"start":1265,"value":"ഒരു ലക്ഷം രൂപ","end":1278,"entity":"Money"}],"text":"ചണ്ഡീഗഢ്: അനധികൃതമായി നിര്‍മിച്ച ഹോട്ടല്‍ പൊളിച്ചു നീക്കാന്‍ ശ്രമിച്ചതിന് ഉദ്യോഗസ്ഥയെ ഹോട്ടല്‍ ഉടമ വെടിവച്ചു കൊന്നു. ഹിമാചല്‍ പ്രദേശിലെ സോളന്‍ ജില്ലയിലാണ് സംഭവം. അസിസ്റ്റന്റ് ടൗണ്‍ ആന്‍ഡ് കണ്‍ട്രീ പ്ലാനിങ് ഓഫീസര്‍ ഷൈല്‍ ബാലയാണ് കൊല്ലപ്പെട്ടത്. നാരായണി ഗസ്റ്റ് ഹൗസ് എന്ന സ്ഥാപനത്തിന്റെ ഉടമ വിജയ് കുമാറാണ് ഷൈല്‍ബാലയ്ക്കു നേര്‍ക്ക് വെടിവച്ചത്. ആക്രമണത്തില്‍ മറ്റൊരു ഉദ്യോഗസ്ഥന് പരിക്കേല്‍ക്കുകയും ചെയ്തിട്ടുണ്ട്.\n\nസോളന്‍ ജില്ലയിലെ 13 ഹോട്ടലുകള്‍ അനധികൃതമായി നിര്‍മിച്ചവയാണെന്ന് കണ്ടെത്തുകയും അവ പൊളിച്ചു നീക്കാനും സംസ്ഥാന സര്‍ക്കാരിനോട് സുപ്രീം കോടതി നിര്‍ദേശിച്ചിരുന്നു. ഇതിന്റെ ഭാഗമായി സംസ്ഥാന സര്‍ക്കാര്‍ നാല് സംഘങ്ങള്‍ രൂപവത്കരിച്ചിരുന്നു. ഇതില്‍ ഒരു സംഘത്തിന്റെ മേധാവി ആയിരുന്നു ഷൈല്‍ബാല.\n\nഉദ്യോഗസ്ഥര്‍ നാരായണി ഗസ്റ്റ് ഹൗസിന്റെ ഗേറ്റിന് സമീപത്ത് എത്തിയപ്പോഴേക്കും വിജയ് കുമാര്‍ ആകാശത്തേക്ക് വെടിയുതിര്‍ത്തു. ഉദ്യോഗസ്ഥരെ ഭയപ്പെടുത്തുക എന്ന ലക്ഷ്യത്തോടെ ആയിരുന്നു വിജയ് കുമാര്‍ ഇങ്ങനെ ചെയ്തത്. തുടര്‍ന്ന് ഉദ്യോഗസ്ഥരും വിജയ് കുമാറും തമ്മില്‍ വാക്കേറ്റം ഉണ്ടായി. തുടര്‍ന്ന് വിജയ് കുമാര്‍ ഉദ്യോഗസ്ഥര്‍ക്കു നേരെ വെടിയുതിര്‍ക്കുകയായിരുന്നു.\n\nവെടിയേറ്റ ഷൈല്‍ബാല സംഭവസ്ഥലത്തു വച്ചു തന്നെ മരിച്ചു. ഇതോടെ വിജയ് കുമാര്‍ സംഭവ സ്ഥലത്തുനിന്ന് ഓടിരക്ഷപ്പെട്ടു. ഇയാള്‍ക്കു വേണ്ടിയുള്ള തിരച്ചില്‍ പുരോഗമിക്കുകയാണെന്ന് പോലീസ് അറിയിച്ചു. ഇയാളെ കുറിച്ച് വിവരം നല്‍കുന്നവര്‍ക്ക് ഒരു ലക്ഷം രൂപ പ്രതിഫലം നല്‍കുമെന്നും പോലീസ് അറിയിച്ചു."},{"entities":[{"start":0,"value":"കോഴിക്കോട്","end":10,"entity":"Location"},{"end":25,"entity":"Location","start":12,"value":"വടകര ഇരിങ്ങല്‍"},{"end":98,"entity":"Location","start":89,"value":"ഇരിങ്ങല്‍"},{"start":107,"value":"ദിവ്യ","end":112,"entity":"Person"},{"start":133,"value":"ഇരിങ്ങല്‍","end":141,"entity":"Location"},{"start":243,"value":"ദിവ്യ","end":248,"entity":"Person"},{"start":304,"value":"ദിവ്യ","end":309,"entity":"Person"},{"start":353,"value":"ഏഴുമാസം","end":360,"entity":"Date"},{"start":388,"value":"രാത്രി 8.15","end":399,"entity":"Time"},{"start":421,"value":"കോഴിക്കോട്","end":431,"entity":"Location"},{"start":482,"value":"ദിവ്യ","end":487,"entity":"Person"},{"start":504,"value":"കോഴിക്കോട്","end":514,"entity":"Location"},{"start":516,"value":"കണ്ണൂര്‍","end":524,"entity":"Location"},{"start":598,"value":"ദിവ്യ","end":603,"entity":"Person"},{"start":687,"value":"ദിവ്യ","end":692,"entity":"Person"},{"start":695,"value":"വടകര","end":699,"entity":"Location"},{"start":749,"value":"പയ്യോളി","end":756,"entity":"Location"}],"text":"കോഴിക്കോട്: വടകര ഇരിങ്ങലില്‍ സ്വകാര്യ ബസില്‍നിന്ന് റോഡിലേക്ക് വീണ് ഗര്‍ഭിണിക്ക് പരിക്ക്. ഇരിങ്ങല്‍ സ്വദേശി ദിവ്യക്കാണ് പരിക്കേറ്റത്. ഇരിങ്ങലില്‍ ഇവര്‍ ഇറങ്ങുന്നതിനു മുമ്പ് ബസ് മുന്നോട്ട് എടുത്തതാണ് അപകടത്തിന് കാരണമായത്.\n\nബസിന്റെ വാതില്‍ തട്ടി ദിവ്യയുടെ കാലിന് പരിക്കേല്‍ക്കുകയും ചെയ്തിട്ടുണ്ട്. എന്നാല്‍ ദിവ്യ വീഴുന്നതു കണ്ടിട്ടും ബസ് നിര്‍ത്താതെ പോയി. ഏഴുമാസം ഗര്‍ഭിണിയാണ് ദിവ്യ. ഇന്നലെ രാത്രി 8.15ഓടെ ആയിരുന്നു അപകടം.\n\nകോഴിക്കോട് ആശുപത്രിയില്‍ ഡോക്ടറെ കണ്ടിട്ട് മടങ്ങുകയായിരുന്നു ദിവ്യയും ഭര്‍ത്താവും. കോഴിക്കോട്- കണ്ണൂര്‍ റൂട്ടില്‍ സര്‍വീസ് നടത്തുന്ന ഡി ടി എസ് എഫ് 4 എന്ന സ്വകാര്യബസില്‍നിന്നാണ് ദിവ്യ വീണത്.\n\nബസ് നിര്‍ത്താന്‍ ഭര്‍ത്താവ് ആവശ്യപ്പെട്ടെങ്കിലും ജീവനക്കാര്‍ തയ്യാറായില്ല. ദിവ്യയെ വടകര ജില്ലാ ആശുപത്രിയില്‍ പ്രവേശിപ്പിച്ചു. തുടര്‍ന്ന് പയ്യോളി പോലീസ് സ്റ്റേഷനില്‍ പരാതി നല്‍കിയിട്ടുണ്ട്."},{"text":"ബെലഗാവി (കര്‍ണാടക): കര്‍ണാടകത്തിലെ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് പ്രചരണത്തിന് ചൂടുപിടിപ്പിച്ച് കോണ്‍ഗ്രസിനെതിരെ ആഞ്ഞടിച്ച് പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോദി. കോണ്‍ഗ്രസിനെ പിരിച്ചുവിടണമെന്ന മഹാത്മാഗാന്ധിയുടെ ആഗ്രഹം യാഥാര്‍ഥ്യമാക്കാനുള്ള അവസരമാണ് ഈ തിരഞ്ഞെടുപ്പില്‍ ജനങ്ങള്‍ക്ക് ലഭിച്ചിരിക്കുന്നതെന്ന് പ്രധാനമന്ത്രി പറഞ്ഞു. തിരഞ്ഞെടുപ്പ് പ്രചാരണ പരിപാടികളോടനുബന്ധിച്ച് ചിക്കോടിയില്‍ നടന്ന സമ്മേളനത്തില്‍ സംസാരിക്കുകയായിരുന്നു അദ്ദേഹം.\n\nകോണ്‍ഗ്രസ് പാര്‍ട്ടിയെ പിരിച്ചുവിടണമെന്നുള്ള മഹാത്മാഗാന്ധിയുടെ ആഗ്രഹം സഫലമാക്കാനുള്ള അവസരമാണ് കര്‍ണാടകത്തിലെ ജനങ്ങള്‍ക്ക് കൈവന്നിരിക്കുന്നത്. ഈ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് അതിനുള്ള അവസരമായി നിങ്ങള്‍ കാണണമെന്നും കോണ്‍ഗ്രസിനെതിരായി വോട്ടുചെയ്യണമെന്നും അദ്ദേഹം ജനങ്ങളോട് ആഹ്വാനം ചെയ്തു.\n\nഅധികാര ഭ്രാന്തു മൂത്ത കോണ്‍ഗ്രസ് തിരഞ്ഞെടുപ്പ് വിജയിക്കാന്‍ നുണപ്രചരണം നടത്തുകയാണ്. അധികാരമില്ലാതെ കോണ്‍ഗ്രസിന് നിലനില്‍പ്പില്ല. അധികാരം നഷ്ടപ്പെടുമെന്ന ഭയത്തില്‍ കോണ്‍ഗ്രസ് ജാതിയുടെയുടെ പേരില്‍ ജനങ്ങളെ ഭിന്നിപ്പിക്കുകയും ഭയത്തിന്റെ അന്തരീക്ഷമുണ്ടാക്കുകയും ചെയ്യുകയാണെന്നും പ്രധാനമന്ത്രി ആരോപിച്ചു. സമൂഹത്തിലെ താഴെത്തട്ടില്‍നിന്നുള്ള തന്നെപ്പോലെ ഒരാള്‍ രാജ്യത്തിന്റെ പ്രധാനമന്ത്രിയായതില്‍ കോണ്‍ഗ്രസിന് വലിയ അസൂയയാണ്. കോണ്‍ഗ്രസ് ഒരിക്കലും അംബേദ്കറെയോ അദ്ദേഹത്തിന്റെ കാഴ്ചപ്പാടുകളെയോ വിലമതിച്ചിട്ടില്ലെന്നും മോദി പറഞ്ഞു. \n\nനേരത്തെയും മോദി കോണ്‍ഗ്രസിനെതിരെ ആഞ്ഞടിച്ചിരുന്നു. പേപ്പറില്‍ നോക്കി വായിക്കാതെ കോണ്‍ഗ്രസിന്റെ ഭരണ നേട്ടത്തെക്കുറിച്ച് 15 മിനിറ്റ് പ്രസംഗിക്കാന്‍ രാഹുല്‍ ഗാന്ധിയെ മോദി വെല്ലുവിളിച്ചിരുന്നു. പരാജയഭീതി മൂലമാണ് സിദ്ധരാമയ്യ രണ്ട് മണ്ഡലങ്ങളില്‍ മത്സരിക്കുന്നതെന്നും അദ്ദേഹം പരിഹസിച്ചു. സിറ്റിങ് മണ്ഡലത്തില്‍ സ്വന്തം മകനെ നിര്‍ത്തി മത്സരിപ്പിക്കുകയാണെന്നും കുടുംബ വാഴ്ചയാണ് കോണ്‍ഗ്രസിന്റെ കീഴ്‌വഴക്കമെന്നും മോദി കുറ്റപ്പെടുത്തിയിരുന്നു.\n\nമെയ് 12ന് നടക്കുന്ന തിരഞ്ഞെടുപ്പിന് മുന്നോടിയായി ബിജെപി കടുത്ത പ്രചരണമാണ് കര്‍ണാടകത്തില്‍ നടത്തുന്നത്. ഇതിന്റെ ഭാഗമായി പ്രധാനമന്ത്രി മോദി അഞ്ചു ദിവസങ്ങളില്‍ 15 സമ്മേളനങ്ങളില്‍ പ്രസംഗിക്കും.","entities":[{"start":0,"value":"ബെലഗാവി","end":7,"entity":"Location"},{"start":9,"value":"കര്‍ണാടക","end":17,"entity":"Location"},{"start":20,"value":"കര്‍ണാടക","end":28,"entity":"Location"},{"start":79,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":89,"entity":"Organization"},{"start":121,"value":"നരേന്ദ്ര മോദി","end":134,"entity":"Person"},{"start":136,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":146,"entity":"Organization"},{"start":167,"value":"മഹാത്മാഗാന്ധി","end":180,"entity":"Person"},{"end":432,"entity":"Organization","start":412,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ് പാര്‍ട്ടി"},{"start":457,"value":"മഹാത്മാഗാന്ധി","end":470,"entity":"Person"},{"start":506,"value":"കര്‍ണാടക","end":514,"entity":"Location"},{"start":609,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":619,"entity":"Organization"},{"start":705,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":715,"entity":"Organization"},{"end":792,"entity":"Organization","start":782,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്"},{"start":846,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":856,"entity":"Organization"},{"start":1072,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":1082,"entity":"Organization"},{"start":1100,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":1110,"entity":"Organization"},{"end":1130,"entity":"Person","start":1121,"value":"അംബേദ്കര്‍"},{"start":1189,"value":"മോദി","end":1193,"entity":"Person"},{"start":1215,"value":"മോദി","end":1219,"entity":"Person"},{"end":1230,"entity":"Organization","start":1220,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്"},{"end":1334,"entity":"Time","start":1323,"value":"15 മിനിറ്റ്"},{"end":1364,"entity":"Person","start":1350,"value":"രാഹുല്‍ ഗാന്ധി"},{"start":1367,"value":"മോദി","end":1371,"entity":"Person"},{"start":1412,"value":"സിദ്ധരാമയ്യ","end":1423,"entity":"Person"},{"end":1582,"entity":"Organization","start":1572,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്"},{"start":1605,"value":"മോദി","end":1609,"entity":"Person"},{"start":1636,"value":"മെയ് 12","end":1643,"entity":"Date"},{"start":1685,"value":"ബിജെപി","end":1691,"entity":"Organization"},{"start":1769,"value":"മോദി","end":1773,"entity":"Person"}]},{"entities":[{"start":0,"value":"ബെംഗളൂരു","end":8,"entity":"Location"},{"start":10,"value":"ഐ.പി.എല്","end":18,"entity":"Organization"},{"start":270,"value":"ഹര്‍ദിക് പാണ്ഡ്യ","end":286,"entity":"Person"},{"start":336,"value":"ഹര്‍ദിക് പാണ്ഡ്യ","end":352,"entity":"Person"},{"start":447,"value":"രോഹിത് ശര്‍മ","end":459,"entity":"Person"},{"start":492,"value":"ജെ.പി ഡുമിനി","end":504,"entity":"Person"},{"end":522,"entity":"Person","start":511,"value":"പൊള്ളാര്‍ഡ്"},{"start":529,"value":"ക്രുനാല്‍ പാണ്ഡ്യ","end":546,"entity":"Person"},{"start":553,"value":"ബെന്‍ കട്ടിങ്","end":566,"entity":"Person"},{"end":664,"entity":"Person","start":652,"value":"മാനന്‍ വോഹ്റ"},{"start":669,"value":"ബെംഗളൂരു","end":677,"entity":"Location"},{"end":766,"entity":"Person","start":761,"value":"വോഹ്റ"},{"start":782,"value":"മക്കല്ലം","end":790,"entity":"Person"},{"start":843,"value":"വിരാട് കോലി","end":854,"entity":"Person"},{"end":924,"entity":"Person","start":911,"value":"ഗ്രാന്‍ഡ്ഹോം"},{"start":942,"value":"ബെംഗളൂരു","end":950,"entity":"Location"}],"text":"ബെംഗളൂരു: ഐ.പി.എല്ലില്‍ മുംബൈ ഇന്ത്യന്‍സിനെതിരെ റോയല്‍ ചലഞ്ചേഴ്സ് ബെംഗളൂരുവിന് ജയം. 14 റണ്‍സിനാണ് ബംഗളൂരു മുംബൈയെ തോല്‍പിച്ചത്. നിശ്ചിത ഓവറില്‍ ഏഴു വിക്കറ്റ് നഷ്ടത്തില്‍ 167 റണ്‍സ് നേടിയ ബെംഗളൂരുവിനെതിരെ 153 റണ്‍സ് നേടാനേ മുംബൈക്ക് സാധിച്ചുള്ളു. \n\nമുംബൈയുടെ പരാജയത്തോടെ ഹര്‍ദിക് പാണ്ഡ്യയുടെ ഓള്‍റൗണ്ട് പ്രകടനം പാഴായി. മുംബൈയ്ക്കുവേണ്ടി ഹര്‍ദിക് പാണ്ഡ്യ 42 പന്തില്‍ അര്‍ധ സെഞ്ചുറിയും മൂന്ന് ഓവറില്‍ 28 റണ്‍സ് വഴങ്ങി മൂന്നു വിക്കറ്റും നേടിയിരുന്നു. രോഹിത് ശര്‍മ റണ്‍സൊന്നുമെടുക്കാതെ പുറത്തായി. ജെ.പി ഡുമിനി (29), പൊള്ളാര്‍ഡ് (13), ക്രുനാല്‍ പാണ്ഡ്യ (23), ബെന്‍ കട്ടിങ് (12) എന്നിങ്ങനെയാണ് മുംബൈയുടെ മറ്റു സ്‌കോറുകള്‍.\n\n31 പന്തില്‍ 45 റണ്‍സടിച്ച ഓപ്പണര്‍ മാനന്‍ വോഹ്റയാണ് ബെംഗളൂരുവിന്റെ ടോപ്പ് സ്‌കോറര്‍. രണ്ടു ഫോറിന്റെയും നാല് സിക്സിന്റെയും അകമ്പടിയോടെയായിരുന്നു വോഹ്റയുടെ ഇന്നിങ്സ്. മക്കല്ലം 37 റണ്‍സെടുത്ത് റണ്‍ഔട്ടായപ്പോള്‍ 32 റണ്‍സായിരുന്നു വിരാട് കോലിയുടെ സംഭാവന. 10 പന്തില്‍ 23 റണ്‍സുമായി പുറത്താകാതെ നിന്ന ഗ്രാന്‍ഡ്ഹോമിന്റെ ബാറ്റിങ്ങാണ് ബെംഗളൂരുവിന്റെ സ്‌കോര്‍ 150 കടത്തിയത്."},{"text":"\n\nന്യൂഡല്‍ഹി: സിവില്‍ സര്‍വീസ് പരീക്ഷയില്‍ 51 മുസ്ലിങ്ങള്‍ അടക്കം ന്യൂനപക്ഷ സമുദായങ്ങളില്‍നിന്ന് 131 പേര്‍ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് സര്‍ക്കാരിന്റെ നേട്ടമാണെന്ന് കേന്ദ്ര മന്ത്രി മുക്താര്‍ അബ്ബാസ് നഖ്‌വി. ഇവരുടെ കഴിവുകള്‍ വികസിക്കുന്നതിന് അനുയോജ്യമായ സാഹചര്യം ഉണ്ടാക്കുന്നതിന് സര്‍ക്കാര്‍ ഒരുക്കിയതാണ് ഇതിനു കാരണമെന്നും അദ്ദേഹം ചൂണ്ടിക്കാട്ടി.\n\nസര്‍ക്കാരിന്റെ പരിശീലന പരിപാടികളായ 'നയി ഉഡാന്‍', 'നയാ സവേര' തുടങ്ങിയ പദ്ധതികള്‍ ന്യൂനപക്ഷ കാര്യ മന്ത്രാലയം പരിഷ്‌കരിക്കുകയും യുപിഎസ്‌സി പ്രിലിമിനറി പരീക്ഷയില്‍ വിജയിക്കുന്നവര്‍ക്കുള്ള സാമ്പത്തിക സഹായം അമ്പതിനായിരം രൂപയില്‍നിന്ന് ഒരു ലക്ഷമാക്കി ഉയര്‍ത്തിയതായും അദ്ദേഹം പറഞ്ഞു. ന്യൂനപക്ഷ സമുദായങ്ങളില്‍നിന്നുള്ളവര്‍ക്ക് പരീക്ഷകളില്‍ പങ്കെടുക്കുന്നതിന് രാജ്യത്തുടനീളം സൗജന്യ പരിശീലന പരിപാടികളും മന്ത്രാലയം നടത്തുന്നുണ്ടെന്നും മന്ത്രി ചൂണ്ടിക്കാട്ടി\n\nവിവേചനങ്ങളില്ലാത്ത വികസനം എന്ന മോദി സര്‍ക്കാരിന്റെ നയമാണ് ചരിത്രത്തില്‍ ആദ്യമായി മുസ്ലിം വിഭാഗത്തില്‍നിന്നുള്ള 51 പേര്‍ ഉള്‍പ്പെടെ 131 ന്യൂനപക്ഷ വിഭാഗക്കാര്‍ ഇത്തവണ നേട്ടം കൈവരിക്കാന്‍ ഇടയാക്കിയത്. ഇത്തവണ സിവില്‍ സര്‍വീസ് പരീക്ഷയില്‍ മൂന്ന് സ്ത്രീകള്‍ ഉള്‍പ്പെടെ ആറ് മിസ്ലിങ്ങളായ ഉദ്യോഗാര്‍ഥികള്‍ക്ക് നൂറ് റാങ്കിനുള്ളില്‍ വരാന്‍ സാധിച്ചിട്ടുണ്ടെന്നും മന്ത്രി പറഞ്ഞു.\n\nവളരെയേറെ കഴിവുകളുള്ള നിരവധി യുവാക്കള്‍ ന്യൂനപക്ഷ സമുദായങ്ങള്‍ക്കിടയിലുണ്ട്. ഈ യുവാക്കള്‍ക്ക് ആത്മവിശ്വാസം നല്‍കുന്ന തരത്തിലുള്ള അന്തരീക്ഷം സൃഷ്ടിക്കാന്‍ മുന്‍ സര്‍ക്കാരുകള്‍ക്ക് സാധിച്ചിരുന്നില്ല. അവരുടെ കഴിവുകള്‍ സംരക്ഷിക്കുന്നതിനും പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുന്നതിനും മോദി സര്‍ക്കാര്‍ കൈക്കൊണ്ട നടപടികളുടെ ഫലമാണ് ന്യൂനപക്ഷ വിഭാഗത്തില്‍നിന്നുള്ളവരുടെ വലിയ നേട്ടമെന്നും നഖ്‌വി വ്യക്തമാക്കി.\n","entities":[{"start":2,"value":"ന്യൂഡല്‍ഹി","end":12,"entity":"Location"},{"start":174,"value":"മുക്താര്‍ അബ്ബാസ് നഖ്‌വി","end":198,"entity":"Person"},{"start":541,"value":"അമ്പതിനായിരം രൂപ","end":557,"entity":"Money"},{"end":577,"entity":"Money","start":569,"value":"ഒരു ലക്ഷം"},{"start":818,"value":"മോദി","end":822,"entity":"Person"},{"start":1418,"value":"മോദി","end":1422,"entity":"Person"},{"start":1518,"value":"നഖ്‌വി","end":1524,"entity":"Person"}]},{"entities":[{"start":0,"value":"വാഷിങ്ടണ്‍","end":10,"entity":"Location"},{"end":25,"entity":"Organization","start":12,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്"},{"start":88,"value":"കേംബ്രിഡ്ജ് അനലിറ്റിക്ക","end":111,"entity":"Organization"},{"start":145,"value":"ഫെയ്സ്ബുക്ക്","end":157,"entity":"Organization"},{"start":388,"value":"ഫെയ്സ്ബുക്ക്","end":400,"entity":"Organization"},{"start":614,"value":"യു.എസ്","end":620,"entity":"Location"},{"start":624,"value":"യു.കെ","end":629,"entity":"Location"},{"end":747,"entity":"Date","start":738,"value":"മാര്‍ച്ച്"},{"start":808,"value":"അനലിറ്റിക്ക","end":819,"entity":"Organization"},{"end":884,"entity":"Location","start":876,"value":"അമേരിക്ക"},{"start":923,"value":"ബ്രിട്ടന്‍","end":932,"entity":"Location"},{"start":936,"value":"ബ്രെക്‌സിറ്റ്","end":949,"entity":"Person"},{"start":1009,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്","end":1022,"entity":"Organization"},{"end":1119,"entity":"Organization","start":1108,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്"},{"start":1098,"value":"ബിജെപി","end":1104,"entity":"Organization"},{"end":1092,"entity":"Organization","start":1086,"value":"ഇന്ത്യ"}],"text":"വാഷിങ്ടണ്‍: ഫെയ്‌സ്ബുക്കുമായി ബന്ധപ്പെട്ട വിവാദങ്ങളേത്തുടര്‍ന്ന് വിവാദ വിശകലന സ്ഥാപനമായ കേംബ്രിഡ്ജ് അനലിറ്റിക്ക പ്രവര്‍ത്തനം അവസാനിപ്പിക്കുന്നു. ഫെയ്സ്ബുക്കിലെ ലക്ഷക്കണക്കിന് ഉപയോക്താക്കളുടെ സ്വകാര്യ വിവരങ്ങള്‍ അനധികൃതമായി ശേഖരിക്കുകയും മറ്റ് ആവശ്യങ്ങള്‍ക്കു വേണ്ടി ഉപയോഗിക്കുകയും ചെയ്തതിന്റെ പേരില്‍ വിവാദത്തിലായ സ്ഥാപനം സ്വയം പാപ്പരായി പ്രഖ്യാപിക്കാന്‍ തീരുമാനിച്ചതായും വ്യക്തമാക്കി. \n\nഫെയ്സ്ബുക്കില്‍നിന്ന് അനധികൃതമായി വിവരങ്ങള്‍ ശേഖരിച്ചെന്ന വെളിപ്പെടുത്തലുകള്‍ ഇടപാടുകാരെ നഷ്ടപ്പെടാന്‍ കാരണമായി. ഈ സാഹചര്യത്തില്‍ ബിസിനസ് മുന്നോട്ടു കൊണ്ടുപോകാന്‍ സാധിക്കില്ല. പ്രവര്‍ത്തനങ്ങള്‍ അവസാനിപ്പിക്കുന്നതായും കമ്പനിയെ യു എസിലും യു കെയിലും പാപ്പരായി പ്രഖ്യാപിക്കാന്‍ തീരുമാനിച്ചതായും കമ്പനിവൃത്തങ്ങള്‍ പത്രക്കുറിപ്പില്‍ അറിയിച്ചു. \n\nഇക്കഴിഞ്ഞ മാര്‍ച്ച് മാസത്തിലാണ് ഫെയ്സ്ബുക്ക് ഉപഭോക്താക്കളുടെ സ്വകാര്യവിവരങ്ങള്‍ അനലിറ്റിക്ക ചോര്‍ത്തുന്നുവെന്ന വെളിപ്പെടുത്തലുണ്ടായത്. ഈ വിവരങ്ങള്‍ അമേരിക്കയിലെ പ്രസിഡന്റ് തിരഞ്ഞെടുപ്പു കാലത്തും ബ്രിട്ടണില്‍ ബ്രെക്‌സിറ്റ് കാലത്തും രാഷ്ട്രീയ പ്രചാരണ തന്ത്രങ്ങള്‍ ആസൂത്രണം ചെയ്യാനും ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് ഉപയോക്താക്കളെ സ്വാധീനിക്കാനും ഉപയോഗിച്ചു എന്നാണ് കണ്ടെത്തിയത്. ഇന്ത്യയില്‍ ബിജെപിയും കോണ്‍ഗ്രസും ഇവരെ സമീപിച്ചുവെന്നും വെളിപ്പെടുത്തലുണ്ടായിരുന്നു.\n\nഇതിനെ തുടര്‍ന്ന് അന്വേഷണങ്ങളും നിയന്ത്രണങ്ങളും അനലിറ്റിക്കയ്ക്കു നേരിടേണ്ടി വന്നു. ഇവയാണ് കമ്പനിയെ പ്രവര്‍ത്തനം അവസാനിപ്പിക്കുന്നതിലേക്ക് നയിച്ചതെന്നാണ് സൂചന."},{"text":"ഫിലിപ്പോസ് മാര്‍ ക്രിസോസ്റ്റം വലിയ മെത്രാപ്പൊലീത്തയ്ക്ക് പൗരസ്വീകരണം നല്‍കി\n\nതിരുവനന്തപുരം: മതമെന്നത് വ്യക്തിപരമായ തിരഞ്ഞെടുപ്പാണെന്നും അത് ബലപ്രയോഗത്തിലൂടെയോ, പ്രലോഭനങ്ങളിലൂടെയോ അടിച്ചേല്‍പ്പിക്കേണ്ടതല്ലെന്നും കേന്ദ്ര ആഭ്യന്തരമന്ത്രി രാജ്‌നാഥ് സിങ്. നൂറു വയസ്സു പൂര്‍ത്തിയാക്കിയ ഫിലിപ്പോസ് മാര്‍ ക്രിസോസ്റ്റം മാര്‍ത്തോമ വലിയ മെത്രാപ്പൊലീത്തയ്ക്ക് തിരുവനന്തപുരത്ത് നല്‍കിയ പൗരസ്വീകരണം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്യുകയായിരുന്നു അദ്ദേഹം.\n\nബഹുമുഖ ചിന്തകള്‍ക്കും ദൈവശാസ്ത്രത്തിനും സമാധാനമായി സഹവര്‍ത്തിക്കാന്‍ ഇടമൊരുക്കിയതുകൊണ്ടാണ് ഈ മഹത്തായ രാഷ്ട്രം ഐക്യത്തോടെയിരിക്കുന്നത്. ഐക്യമാണ് രാജ്യത്തിന്റെ ശക്തി. സമൂഹത്തില്‍ ഐക്യം, മൈത്രി, സൗഹാര്‍ദം എന്നിവ ശക്തിപ്പെടുത്തണം. മാര്‍ത്തോമ വലിയ മെത്രാപ്പൊലീത്തയുടെ ജീവിതം കേരളത്തിലെ ജനങ്ങള്‍ക്കും ക്രൈസ്തവ സമുദായത്തിനും മാത്രമല്ല, മുഴുവന്‍ സമൂഹത്തിനും പ്രചോദനം പകരുന്നതാണെന്ന് രാജ്‌നാഥ് സിങ് അഭിപ്രായപ്പെട്ടു.\n\nദൈവാരാധനവഴി സമൂഹത്തെ സേവിക്കാമെന്നതിന്റെ തിളങ്ങുന്ന ഉദാഹരണമാണ് ക്രിസോസ്റ്റം തിരുമേനിയുടെ ജീവിതം. തന്റെ വിശ്വാസങ്ങളില്‍ അടിയുറച്ചുനിന്നുകൊണ്ടുതന്നെ എല്ലാ വിഭാഗീയ ചിന്തകളില്‍നിന്നും മുക്തനായി പ്രവര്‍ത്തിക്കാന്‍ മാര്‍ ക്രിസോസ്റ്റത്തിന് സാധിച്ചു.\n\nപ്രാര്‍ഥനയുടെ ആള്‍രൂപമായ മാര്‍ ക്രിസോസ്റ്റം സാമൂഹിക പരിഷ്‌കര്‍ത്താവുകൂടിയാണ്. പദ്മവിഭൂഷണ്‍ നല്‍കുക വഴി അദ്ദേഹത്തെ ആദരിക്കുക മാത്രമല്ല, അദ്ദേഹത്തിന്റെ അതുല്യമായ സംഭാവനകളെ അംഗീകരിക്കുകകൂടിയാണ് കേന്ദ്ര സര്‍ക്കാര്‍ ചെയ്തതെന്നും രാജ്‌നാഥ് സിങ് വ്യക്തമാക്കി.\n\nചടങ്ങില്‍ മുഖ്യമന്ത്രി പിണറായി വിജയന്‍ അധ്യക്ഷനായി. രാജ്യസഭാ ഉപാധ്യക്ഷന്‍ പി.ജെ.കുര്യന്‍, മന്ത്രി കടകംപള്ളി സുരേന്ദ്രന്‍, പ്രതിപക്ഷ നേതാവ് രമേശ് ചെന്നിത്തല, എം.പി.മാരായ ശശി തരൂര്‍, വി.മുരളീധരന്‍, മേയര്‍ വി.കെ. പ്രശാന്ത്, കര്‍ദിനാള്‍ മാര്‍ ബസേലിയോസ് ക്‌ളീമിസ്, ബി.ജെ.പി. സംസ്ഥാന അധ്യക്ഷന്‍ കുമ്മനം രാജശേഖരന്‍ തുടങ്ങിയവര്‍ പങ്കെടുത്തു. ","entities":[{"end":29,"entity":"Person","start":0,"value":"ഫിലിപ്പോസ് മാര്‍ ക്രിസോസ്റ്റം"},{"end":90,"entity":"Location","start":77,"value":"തിരുവനന്തപുരം"},{"start":235,"value":"രാജ്‌നാഥ് സിങ്","end":249,"entity":"Person"},{"end":309,"entity":"Person","start":280,"value":"ഫിലിപ്പോസ് മാര്‍ ക്രിസോസ്റ്റം"},{"start":348,"value":"തിരുവനന്തപുരം","end":360,"entity":"Location"},{"end":811,"entity":"Person","start":797,"value":"രാജ്‌നാഥ് സിങ്"},{"start":894,"value":"ക്രിസോസ്റ്റം","end":906,"entity":"Person"},{"end":1057,"entity":"Person","start":1046,"value":"ക്രിസോസ്റ്റം"},{"end":1118,"entity":"Person","start":1106,"value":"ക്രിസോസ്റ്റം"},{"end":1313,"entity":"Person","start":1299,"value":"രാജ്‌നാഥ് സിങ്"},{"start":1352,"value":"പിണറായി വിജയന്‍","end":1367,"entity":"Person"},{"end":1417,"entity":"Person","start":1403,"value":"പി.ജെ.കുര്യന്‍"},{"start":1427,"value":"കടകംപള്ളി സുരേന്ദ്രന്‍","end":1449,"entity":"Person"},{"start":1468,"value":"രമേശ് ചെന്നിത്തല","end":1484,"entity":"Person"},{"end":1508,"entity":"Person","start":1498,"value":"ശശി തരൂര്‍"},{"start":1510,"value":"വി.മുരളീധരന്‍","end":1523,"entity":"Person"},{"start":1532,"value":"വി.കെ. പ്രശാന്ത്","end":1548,"entity":"Person"},{"end":1587,"entity":"Person","start":1562,"value":"മാര്‍ ബസേലിയോസ് ക്‌ളീമിസ്"},{"start":1618,"value":"കുമ്മനം രാജശേഖരന്‍","end":1636,"entity":"Person"}]},{"entities":[{"start":24,"value":"തിരുവനന്തപുരം","end":37,"entity":"Location"},{"end":83,"entity":"Location","start":78,"value":"കോവളം"},{"start":84,"value":"വാഴമുട്ടം","end":93,"entity":"Location"},{"start":106,"value":"ഉമേഷ്","end":111,"entity":"Person"},{"start":113,"value":"ഉദയന്‍","end":119,"entity":"Person"},{"start":140,"value":"വ്യാഴാഴ്ച","end":149,"entity":"Date"},{"end":226,"entity":"Date","start":207,"value":"രണ്ടു ദിവസം മുന്‍പ്"},{"end":701,"entity":"Person","start":698,"value":"ലിഗ"},{"end":864,"entity":"Person","start":861,"value":"ലിഗ"},{"start":947,"value":"ലിഗ","end":950,"entity":"Person"},{"start":1091,"value":"വാഴമുട്ടം","end":1100,"entity":"Location"},{"end":1181,"entity":"Person","start":1178,"value":"ലിഗ"},{"end":1207,"entity":"Date","start":1198,"value":"വ്യാഴാഴ്ച"},{"end":1363,"entity":"Person","start":1360,"value":"ലിഗ"},{"start":1546,"value":"വ്യാഴാഴ്ച","end":1555,"entity":"Date"},{"start":1609,"value":"ഒരാഴ്ച","end":1615,"entity":"Date"},{"start":1659,"value":"രാപകല്‍","end":1666,"entity":"Date"},{"start":1754,"value":"ഉമേഷ്","end":1759,"entity":"Person"},{"start":1801,"value":"ഉദയന്‍","end":1808,"entity":"Person"},{"end":1928,"entity":"Person","start":1925,"value":"ലിഗ"},{"start":1970,"value":"ഉദയന്‍","end":1976,"entity":"Person"},{"start":1995,"value":"ലിഗ","end":1998,"entity":"Person"},{"start":2010,"value":"വാഴമുട്ടം","end":2018,"entity":"Location"},{"start":2062,"value":"ഉമേഷ്","end":2068,"entity":"Person"},{"start":2069,"value":"ഉദയന്‍","end":2075,"entity":"Person"},{"start":2111,"value":"ലിഗ","end":2114,"entity":"Person"},{"start":2154,"value":"വ്യാഴാഴ്ച","end":2163,"entity":"Date"},{"start":2325,"value":"ലിഗ","end":2328,"entity":"Person"},{"start":2420,"value":"ലിഗ","end":2423,"entity":"Person"},{"start":2675,"value":"ലിഗ","end":2678,"entity":"Person"},{"start":2691,"value":"100 രൂപ","end":2698,"entity":"Money"},{"start":2916,"value":"ലിഗ","end":2919,"entity":"Person"},{"start":2967,"value":"ലിഗ","end":2970,"entity":"Person"}],"text":"\nഅറസ്റ്റ് ഇന്നുണ്ടാകും\n\nതിരുവനന്തപുരം: വിദേശവനിത ലിഗയെ കൊലപ്പെടുത്തിയ കേസില്‍ കോവളം വാഴമുട്ടം സ്വദേശികളായ ഉമേഷ്, ഉദയന്‍ എന്നിവരുടെ അറസ്റ്റ് വ്യാഴാഴ്ച രേഖപ്പെടുത്തും.\n\nഇപ്പോള്‍ പോലീസ് കസ്റ്റഡിയിലുള്ള ഇരുവരും രണ്ടു ദിവസം മുന്‍പുതന്നെ കുറ്റം സമ്മതിച്ചതായി അന്വേഷണസംഘം സൂചന നല്‍കി. കൊലപാതകത്തില്‍ ഇവരുടെ പങ്ക് വ്യക്തമാക്കുന്ന തെളിവുകള്‍ അന്വേഷണസംഘത്തിനു ലഭിച്ചു. ഇവര്‍ക്കെതിരായ തെളിവുകള്‍ കൂട്ടിയിണക്കാന്‍ വൈകിയതാണ് അറസ്റ്റ് നീട്ടിക്കൊണ്ടുപോയത്.\n\nപീഡനശ്രമത്തിനിടെയാണ് കൊലപാതകമെന്ന് പ്രതികള്‍ സമ്മതിച്ചതായാണു വിവരം. പ്രദേശവാസികളായ ഇരുവരും ബന്ധുക്കളാണ്. അന്വേഷണത്തിന്റെ ഭാഗമായി കസ്റ്റഡിയിലെടുത്തവരില്‍ രണ്ടുപേരെ തിങ്കളാഴ്ച വിട്ടയച്ചു.\n\nശാരീരികപീഡനശ്രമത്തിനിടെ കൊലപാതകം നടന്നു എന്ന അനുമാനത്തിലാണ് പോലീസ്. ലിഗയ്ക്ക് മയക്കുമരുന്നു നല്‍കി പീഡിപ്പിക്കാന്‍ ശ്രമിച്ചു എന്നാണ് പോലീസ് നിഗമനം. ഇത്തരത്തില്‍ അന്വേഷണസംഘത്തിനു കുറ്റസമ്മതമൊഴി ലഭിച്ചിട്ടുണ്ട്. മയക്കുമരുന്നു നല്‍കി ലിഗയുമായി ലൈംഗികബന്ധത്തില്‍ ഏര്‍പ്പെട്ടുവെന്നും വീണ്ടും ബന്ധപ്പെടാന്‍ ശ്രമിച്ചപ്പോള്‍ ലിഗ എതിര്‍ത്തുവെന്നുമാണ് മൊഴി.\n\nഎന്നാല്‍, ശാരീരികബന്ധമോ ബലാത്സംഗമോ നടന്നതിനുള്ള ശാസ്ത്രീയത്തെളിവുകള്‍ പോലീസിനു ലഭിച്ചിട്ടില്ല. തെളിവുകള്‍ക്കായി വാഴമുട്ടം പ്രദേശത്ത് ദിവസങ്ങളായി നടത്തിവന്ന തിരച്ചില്‍ ബുധനാഴ്ച പോലീസ് അവസാനിപ്പിച്ചു. ലിഗയുടെ ശവസംസ്‌കാരം വ്യാഴാഴ്ച നടക്കും. അതിനു മുന്‍പ് പ്രതികളുടെ അറസ്റ്റ് നടക്കും.\n\nതുടക്കത്തില്‍ അന്വേഷണസംഘത്തെ തെറ്റിദ്ധരിപ്പിക്കുന്ന മൊഴികളാണ് കസ്റ്റഡിയിലുള്ളവര്‍ നല്‍കിയിരുന്നത്. ലിഗയെ കണ്ടിട്ടില്ലെന്ന് ആദ്യം പറഞ്ഞ ഇവര്‍, പിന്നീട് മൃതദേഹം കണ്ടുവെന്ന് തിരുത്തി. ശാസ്ത്രീയമായി നടത്തിയ ചോദ്യംചെയ്യലിലാണ് ഇരുവരും കുറ്റസമ്മതം നടത്തിയത്. അറസ്റ്റ് രേഖപ്പെടുത്തി ഇരുവരെയും വ്യാഴാഴ്ച കോടതിയില്‍ ഹാജരാക്കാനാണ് അന്വേഷണസംഘത്തിന്റെ നീക്കം.\n\nഒരാഴ്ചയായി പ്രതികള്‍ പോലീസിന്റെ കസ്റ്റഡിയിലുണ്ട്. രാപകല്‍ നീണ്ട ചോദ്യംചെയ്യലില്‍ പോലീസിനു പിടികൊടുക്കാതെ പ്രതികള്‍ പിടിച്ചുനില്‍ക്കുകയായിരുന്നു. ഉമേഷ് കുറ്റം സമ്മതിക്കാന്‍ വിസമ്മതിച്ചുവെന്നും ഉദയന്റെ നിര്‍ണായക വെളിപ്പെടുത്തലാണ് അറസ്റ്റിലേക്കു വഴിവെക്കുന്നതെന്നുമാണ് വിവരം.\n\nബോട്ടിങ്ങിനെന്നു പറഞ്ഞു വിശ്വസിപ്പിച്ചാണ് ലിഗയെ കണ്ടല്‍ക്കാട്ടിലേക്കു കൊണ്ടുേപായതെന്ന് ഉദയന്‍ സമ്മതിച്ചിരുന്നു. ലിഗ രണ്ടുദിവസം വാഴമുട്ടത്തെ പൊന്തക്കാട്ടില്‍ ഉണ്ടായിരുന്നുവെന്നാണ് ഉമേഷും ഉദയനും പോലീസിനു മൊഴിനല്‍കിയിരിക്കുന്നത്.\n\nലിഗയുടെ ആന്തരികാവയവ പരിശോധനാ റിപ്പോര്‍ട്ട് വ്യാഴാഴ്ച പോലീസിനു ലഭിച്ചേക്കും. മൃതദേഹം കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലത്തുനിന്നു ശേഖരിച്ച മുടിയുള്‍പ്പെടെയുള്ളവയുടെ െഫാറന്‍സിക് പരിശോധനാ റിപ്പോര്‍ട്ടും വിദഗ്ദ്ധസമിതി, പോലീസിനു കൈമാറും. ലിഗയുടെ മരണം സംബന്ധിച്ച അറസ്റ്റിലേക്കു നീങ്ങാന്‍ ഏറെ നിര്‍ണായകമാണ് ഈ രണ്ടു റിപ്പോര്‍ട്ടുകളും.\n\nലിഗയുടെ കൈയിലുള്ള പണം തട്ടിയെടുക്കാന്‍ ശ്രമിക്കുന്നതിനിടെ കൊലപാതകം നടക്കാനുള്ള സാധ്യതയും പോലീസ് അന്വേഷിക്കുന്നു. കസ്റ്റഡിയിലുള്ളവരില്‍ ഒരാള്‍ ഇത്തരമൊരു സൂചന നല്‍കിയിരുന്നു. പൊന്തക്കാട്ടില്‍വെച്ച് മയക്കുമരുന്നുപയോഗിച്ച ശേഷം പണത്തെച്ചൊല്ലി തര്‍ക്കമുണ്ടായി. ലിഗയുടെ കൈയില്‍ 100 രൂപ മാത്രമേ ഉണ്ടായിരുന്നുള്ളൂവെന്നും അതോടെ അവരെ പിടിച്ചുതള്ളിയ ശേഷം ഇവിടെനിന്നു പോയെന്നും പിന്നീട് എന്തു സംഭവിച്ചുവെന്ന് അറിയില്ലെന്നുമായിരുന്നു മൊഴി. ഇത് പോലീസ് പൂര്‍ണമായി വിശ്വസിച്ചിട്ടില്ല.\n\nമയക്കുമരുന്നുപയോഗിച്ച ശേഷം ലിഗയെ കൈയേറ്റംചെയ്യാന്‍ ശ്രമിച്ചിട്ടുണ്ടാവാമെന്നും ലിഗ ചെറുത്തുനിന്നത് കൊലപാതകത്തില്‍ അവസാനിച്ചിരിക്കാമെന്നും പോലീസ് കരുതുന്നു.\n"},{"text":"നിലമ്പൂര്‍:\n\nപ്രധാനമന്ത്രിയെ കൊല്ലാന്‍ വാട്‌സ് ആപ്പിലൂടെ ആഹ്വാനംചെയ്ത കൗമാരക്കാരനെ പോത്തുകല്‍ പോലീസ് അറസ്റ്റു ചെയ്തു. കോഴിക്കോട് പെരുമണ്ണ അമ്പലക്കല്‍ വീട്ടില്‍ ഷാഹുല്‍ ഹമീദാണ്(18) പോത്തുകല്‍ പോലീസിന്റെ പിടിയിലായത്.\n\nവാട്‌സ് ആപ്പ് ഹര്‍ത്താലുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് രൂപവത്കരിച്ച വോയ്‌സ് ഓഫ് യൂത്ത് എന്ന അക്കൗണ്ടിലൂടെ പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ചിത്രമുപയോഗിച്ച് മോശമായ പരാമര്‍ശത്തോടെ പ്രധാനമന്ത്രിയെ കൊല്ലണം എന്ന് ആഹ്വാനംചെയ്തതിനാണ് അറസ്റ്റ്. പെരിന്തല്‍മണ്ണ ഡിവൈ.എസ്.പി. എം.പി. മോഹനചന്ദ്രന്റെ മേല്‍നോട്ടത്തില്‍ നടന്ന അന്വേഷണത്തിലാണ് ഷാഹുല്‍ഹമീദ് കോഴിക്കോട്ടുനിന്ന് പോലീസിന്റെ പിടിയിലായത്.\n\nകഴിഞ്ഞ ഏപ്രില്‍ 22-ാം തീയതിയാണ് സാമൂഹമാധ്യമങ്ങളില്‍ പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ചിത്രവുമായി അദ്ദേഹത്തെ അവഹേളിക്കുന്ന വാട്‌സ് ആപ്പ് സന്ദേശങ്ങള്‍ വ്യാപകമായി പ്രചരിച്ചത്. ഇതിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തില്‍ പോത്തുകല്‍ പോലീസ് കേസ് രജിസ്റ്റര്‍ചെയ്ത് അന്വേഷണം ആരംഭിച്ചിരുന്നു.\n\nഹര്‍ത്താലുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് മലപ്പുറം പോലീസ് വ്യാപകമായി കേസ് എടുക്കലും അറസ്റ്റും നടത്തുന്നതറിഞ്ഞ് ഷാഹുല്‍ ഷമീദ് വോയ്‌സ് ഓഫ് യൂത്ത് എന്ന ഗ്രൂപ്പില്‍നിന്ന് പിന്‍വാങ്ങുകയും മൊബൈല്‍ ഫോണില്‍നിന്ന് സന്ദേശങ്ങള്‍ ഡിലീറ്റ് ചെയ്യുകയും ചെയ്തിരുന്നു. പ്രതി ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന മൊബെല്‍ഫോണ്‍ പോലീസ് പിടിച്ചെടുത്ത് സൈബര്‍ ഫോറന്‍സിക് പരിശോധനയ്ക്കായി അയച്ചു.\n\nഇത്തരത്തില്‍ ഭരണകര്‍ത്താക്കള്‍ക്കെതിരേയും വ്യക്തികള്‍ക്കെതിരേയും സ്ത്രീകള്‍ക്കെതിരേയും സാമൂഹിക മാധ്യമങ്ങളിലൂടെ അധിക്ഷേപം, വ്യക്തിഹത്യ, നടത്തുന്നവര്‍ക്കെതിരേ കേസ് എടുക്കുമെന്ന് മലപ്പുറം ജില്ലാ പോലീസ് മേധാവി ദേബേഷ് കുമാര്‍ െബഹ്‌റ അറിയിച്ചു.\n\nപോത്തുകല്‍ എസ്.ഐ. കെ. ദിജേഷ്, എ.എസ്.ഐമാരായ ജോസ്, ജോണ്‍സന്‍, സി.പി.ഒമാരായ മുജീബ്, രാജേഷ്, സുകേഷ്, സക്കീര്‍, ഹുസൈന്‍, ശ്രീകാന്ത് എന്നിവരാണ് അന്വേഷണസംഘത്തില്‍ ഉണ്ടായിരുന്നത്.","entities":[{"end":10,"entity":"Location","start":0,"value":"നിലമ്പൂര്‍"},{"start":83,"value":"പോത്തുകല്‍","end":93,"entity":"Location"},{"end":128,"entity":"Location","start":118,"value":"കോഴിക്കോട്"},{"start":129,"value":"പെരുമണ്ണ","end":137,"entity":"Location"},{"start":160,"value":"ഷാഹുല്‍ ഹമീദ്","end":173,"entity":"Person"},{"start":180,"value":"പോത്തുകല്‍","end":190,"entity":"Location"},{"end":439,"entity":"Location","start":425,"value":"പെരിന്തല്‍മണ്ണ"},{"end":474,"entity":"Person","start":460,"value":"മോഹനചന്ദ്രന്‍"},{"start":515,"value":"ഷാഹുല്‍ഹമീദ്","end":527,"entity":"Person"},{"end":540,"entity":"Location","start":528,"value":"കോഴിക്കോട്"},{"start":579,"value":"ഏപ്രില്‍ 22-ാം തീയതി","end":599,"entity":"Date"},{"start":754,"value":"പോത്തുകല്‍","end":764,"entity":"Location"},{"start":850,"value":"മലപ്പുറം","end":858,"entity":"Location"},{"start":919,"value":"ഷാഹുല്‍ ഷമീദ്","end":932,"entity":"Person"},{"start":1336,"value":"മലപ്പുറം","end":1344,"entity":"Location"},{"start":1366,"value":"ദേബേഷ് കുമാര്‍ െബഹ്‌റ","end":1387,"entity":"Person"},{"start":1400,"value":"പോത്തുകല്‍","end":1410,"entity":"Location"},{"start":1418,"value":"കെ. ദിജേഷ്","end":1428,"entity":"Person"},{"start":1443,"value":"ജോസ്","end":1447,"entity":"Person"},{"start":1449,"value":"ജോണ്‍സന്‍","end":1458,"entity":"Person"},{"start":1473,"value":"മുജീബ്","end":1479,"entity":"Person"},{"start":1481,"value":"രാജേഷ്","end":1487,"entity":"Person"},{"start":1489,"value":"സുകേഷ്","end":1495,"entity":"Person"},{"start":1497,"value":"സക്കീര്‍","end":1505,"entity":"Person"},{"start":1507,"value":"ഹുസൈന്‍","end":1514,"entity":"Person"},{"start":1516,"value":"ശ്രീകാന്ത്","end":1526,"entity":"Person"}]},{"text":"\nവിവരം പുറത്തുവിട്ടത് റിസര്‍വ് ബാങ്ക്\n\nമുംബൈ: കഴിഞ്ഞ അഞ്ചുവര്‍ഷത്തിനിടെ രാജ്യത്ത് ഒരു ലക്ഷം കോടിയിലേറെ രൂപയുടെ ബാങ്ക് തട്ടിപ്പു നടന്നതായി റിസര്‍വ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ കണക്ക്. ഈ കാലയളവില്‍ വിവിധ ബാങ്കുകളിലായി പണക്രമക്കേടുകളുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് 23,000 കേസുകള്‍ റിപ്പോര്‍ട്ട് ചെയ്തതായി വിവരാവകാശപ്രകാരമുള്ള ചോദ്യത്തിനു മറുപടിയായി ആര്‍.ബി.ഐ. അറിയിച്ചു.\n\nപഞ്ചാബ് നാഷണല്‍ ബാങ്കിലെ 13,000 കോടി രൂപയുടെ തട്ടിപ്പും ഐ.ഡി.ബി.ഐ. ബാങ്കിലെ 600 കോടിയുടെ വായ്പത്തട്ടിപ്പും വെളിച്ചത്തുവന്നതിന്റെ പശ്ചാത്തലത്തിലാണ് മുഴുവന്‍ ബാങ്കു തട്ടിപ്പുകളുടെയും കണക്കുകള്‍ ചോദിച്ച് വാര്‍ത്താ ഏജന്‍സിയുടെ ലേഖകന്‍ വിവരാവകാശപ്രകാരം അപേക്ഷ നല്‍കിയത്. കുറച്ചുകാലമായി ബാങ്ക് തട്ടിപ്പ് നിരന്തരം നടന്നുകൊണ്ടിരിക്കുകയാണെന്ന് ആര്‍.ബി.ഐ.യുടെ മറുപടിയില്‍നിന്ന് വ്യക്തമാകുന്നു.\n\nകഴിഞ്ഞ അഞ്ചുവര്‍ഷത്തിനിടെ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ തുകയുടെ തട്ടിപ്പ് നടന്നത് 2017-18 സാമ്പത്തിക വര്‍ഷമാണ്. 5152 കേസുകളിലായി 28,459 കോടി രൂപയുടെ തട്ടിപ്പുകളാണ് നടന്നത്. 2016-17 സാമ്പത്തിക വര്‍ഷം 5076 സംഭവങ്ങളിലായി 23,933 കോടി രൂപയുടെ തട്ടിപ്പ് റിപ്പോര്‍ട്ട് ചെയ്യപ്പെട്ടു. 2015-16 വര്‍ഷം 4693 കേസുകളിലായി 18,698 രൂപയുടെയും 2014-15 സാമ്പത്തികവര്‍ഷം 4639 സംഭവങ്ങളിലായി 19,455 രൂപയുടെയും തട്ടിപ്പാണ് നടന്നത്. 2013-14 വര്‍ഷം 4306 കേസുകളിലായി 10,170 കോടി രൂപയുടെ തട്ടിപ്പും അരങ്ങേറി.\n\n2013 മുതല്‍ 2018 വരെയുള്ള അഞ്ചു വര്‍ഷക്കാലത്ത് മൊത്തം നടന്നത് 1,00,718 കോടി രൂപയുടെ തട്ടിപ്പാണ്. റിപ്പോര്‍ട്ട് ചെയ്യപ്പെട്ട കേസുകളെല്ലാം പരിശോധിച്ചുവരികയാണെന്നും ഓരോ സംഭവത്തിലും യുക്തമായ നടപടി സ്വീകരിച്ചുവരുന്നുണ്ടെന്നും ആര്‍.ബി.ഐ.യുടെ മറുപടിയില്‍ പറയുന്നു. കേന്ദ്രസര്‍ക്കാരിന്റെ കണക്കനുസരിച്ച് 2017 ഡിസംബര്‍വരെ രാജ്യത്തെ ബാങ്കുകളുടെ മൊത്തം കിട്ടാക്കടം 8,40,958 കോടി രൂപയാണ്. ഇതില്‍ 2,01,560 കോടിയും സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടേതാണ്.\n","entities":[{"start":22,"value":"റിസര്‍വ് ബാങ്ക്","end":37,"entity":"Organization"},{"start":39,"value":"മുംബൈ","end":44,"entity":"Location"},{"start":46,"value":"കഴിഞ്ഞ അഞ്ചുവര്‍ഷം","end":63,"entity":"Date"},{"start":82,"value":"ഒരു ലക്ഷം കോടി","end":96,"entity":"Money"},{"start":327,"value":"ആര്‍.ബി.ഐ.","end":337,"entity":"Organization"},{"start":350,"value":"പഞ്ചാബ് നാഷണല്‍ ബാങ്ക്","end":372,"entity":"Organization"},{"start":375,"value":"13,000 കോടി രൂപ","end":390,"entity":"Money"},{"start":406,"value":"ഐ.ഡി.ബി.ഐ. ബാങ്ക്","end":423,"entity":"Organization"},{"start":426,"value":"600 കോടി","end":434,"entity":"Money"},{"start":685,"value":"ആര്‍.ബി.ഐ.","end":695,"entity":"Organization"},{"start":804,"value":"2017-18","end":811,"entity":"Date"},{"start":851,"value":"28,459 കോടി രൂപ","end":866,"entity":"Money"},{"start":895,"value":"2016-17","end":902,"entity":"Date"},{"start":940,"value":"23,933 കോടി രൂപ","end":955,"entity":"Money"},{"start":999,"value":"2015-16","end":1006,"entity":"Date"},{"start":1031,"value":"18,698 രൂപ","end":1041,"entity":"Money"},{"start":1049,"value":"2014-15 ","end":1057,"entity":"Date"},{"start":1093,"value":"19,455 രൂപ","end":1103,"entity":"Money"},{"start":1132,"value":"2013-14","end":1139,"entity":"Date"},{"start":1164,"value":"10,170 കോടി രൂപ","end":1179,"entity":"Money"},{"end":1226,"entity":"Date","start":1206,"value":"2013 മുതല്‍ 2018 വരെ"},{"start":1232,"value":"അഞ്ചു വര്‍ഷക്കാലത്ത്","end":1252,"entity":"Date"},{"start":1268,"value":"1,00,718 കോടി രൂപ","end":1285,"entity":"Money"},{"end":1602,"entity":"Money","start":1589,"value":"2,01,560 കോടി"},{"start":1606,"value":"സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ","end":1634,"entity":"Organization"}]},{"entities":[{"start":0,"value":"ന്യൂഡല്‍ഹി","end":10,"entity":"Location"},{"start":12,"value":"ഇന്ത്യ","end":18,"entity":"Location"},{"start":19,"value":"2018-2019","end":28,"entity":"Date"},{"start":53,"value":"7.3 ശതമാനം","end":63,"entity":"Percent"},{"start":93,"value":"ബിസിനസ് മോണിറ്റര്‍ ഇന്റര്‍നാഷണല്‍ റിസര്‍ച്ച്","end":137,"entity":"Organization"},{"start":303,"value":"ഫിച്ച്","end":309,"entity":"Organization"},{"start":327,"value":"ബിസിനസ് മോണിറ്റര്‍ ഇന്റര്‍നാഷണല്‍ റിസര്‍ച്ച്","end":371,"entity":"Organization"},{"end":393,"entity":"Organization","start":377,"value":"ബിഎംഐ റിസര്‍ച്ച്"},{"start":395,"value":"റിസര്‍വ് ബാങ്ക്","end":410,"entity":"Organization"},{"end":496,"entity":"Organization","start":480,"value":"ബിഎംഐ റിസര്‍ച്ച്"},{"start":518,"value":"7.4 ശതമാനം","end":529,"entity":"Percent"},{"start":685,"value":"മോദി","end":689,"entity":"Person"},{"start":965,"value":"ഇന്ത്യ","end":971,"entity":"Location"},{"start":984,"value":"യുഎഇ","end":988,"entity":"Location"},{"start":990,"value":"അമേരിക്ക","end":998,"entity":"Location"},{"end":1062,"entity":"Location","start":1058,"value":"ഏഷ്യ"},{"start":1143,"value":"പാകിസ്താന്‍","end":1154,"entity":"Location"},{"start":1156,"value":"ബംഗ്ലാദേശ്","end":1166,"entity":"Location"}],"text":"ന്യൂഡല്‍ഹി: ഇന്ത്യ 2018-2019 സാമ്പത്തിക വര്‍ഷത്തില്‍ 7.3 ശതമാനം സാമ്പത്തിക വളര്‍ച നേടുമെന്ന് ബിസിനസ് മോണിറ്റര്‍ ഇന്റര്‍നാഷണല്‍ റിസര്‍ച്ചിന്റെ റിപ്പോര്‍ട്ട്. നിര്‍മാണം, ഉത്പാദനം, സേവനം എന്നീമേഖലയില്‍ വളര്‍ച്ചയുണ്ടാകുമെന്നാണ് റിപ്പോര്‍ട്ട് പറയുന്നത്. \n\nപ്രമുഖ അന്താരാഷ്ട്ര ക്രെഡിറ്റ് റേറ്റിങ് ഏജന്‍സിയായ ഫിച്ചിന്റെ സഹസ്ഥാപനമാണ് ബിസിനസ് മോണിറ്റര്‍ ഇന്റര്‍നാഷണല്‍ റിസര്‍ച്ച് അഥവാ ബിഎംഐ റിസര്‍ച്ച്. റിസര്‍വ് ബാങ്ക് പ്രതീക്ഷിക്കുന്ന സാമ്പത്തിക വളര്‍ച്ചയ്ക്ക് ഏറ്റവും അടുത്ത പ്രവചനമാണ് ബിഎംഐ റിസര്‍ച്ച് നടത്തിയിരിക്കുന്നത്. 7.4 ശതമാനമാണ് റിസര്‍വ് ബാങ്ക് പ്രതീക്ഷിക്കുന്നത്. \n\nഅടിസ്ഥാന സൗകര്യ വികസനത്തില്‍ കൂടുതല്‍ പണവും സമയവും ചെലവഴിക്കുന്നതുകൊണ്ട് നിര്‍മാണമേഖലയില്‍ കുതിച്ചുചാട്ടമുണ്ടാകും. മോദി സര്‍ക്കാരിന്റെ സാമ്പത്തിക പരിഷ്‌കരണങ്ങള്‍ തുടരുമെന്നുള്ള പ്രഖ്യാപനത്തെ പ്രശംസിക്കുന്ന റിപ്പോര്‍ട്ടില്‍ പരിഷ്‌കരണങ്ങള്‍ സേവനമേഖലയുടെ കുതിപ്പിന് കാരണമാകുമെന്ന് പറയുന്നു. നേരിട്ടുള്ള വിദേശ നിക്ഷേപത്തിലും ഇക്കാലയളവില്‍ വര്‍ധനവുണ്ടാകുമെന്നും റിപ്പോര്‍ട്ട് ചൂണ്ടിക്കാണിക്കുന്നു. \n\nഇന്ത്യയ്ക്ക് പുറമെ യുഎഇ, അമേരിക്ക എന്നീ രാജ്യങ്ങളിലും സാമ്പത്തിക വളര്‍ച്ചയുണ്ടാകും. എന്നാല്‍ ഏഷ്യന്‍ മേഖലയില്‍ അത്ര ശുഭകരമായ വളര്‍ച്ചയല്ല ഉണ്ടാവുകയെന്നും റിപ്പോര്‍ട്ട് പറയുന്നു. പാകിസ്താന്‍, ബംഗ്ലാദേശ് തുടങ്ങിയ രാജ്യങ്ങളിലെ രാഷ്ട്രീയ അസ്ഥിരതകള്‍ അവിടങ്ങളില്‍ സാമ്പത്തിക അസ്ഥിരതകള്‍ക്ക് കാരണമാകുമെന്ന് റിപ്പോര്‍ട്ട് വ്യക്തമാക്കുന്നു."},{"text":"ലഖ്‌നൗ: ഒന്നിലേറെ ഭാര്യമാരെ പരസ്പരം അറിയാതെ പരിപാലിച്ചുപോകാന്‍ കഷ്ടപ്പെടുന്ന കഥകള്‍ നിരവധി സിനിമകള്‍ക്ക് പ്രമേയമായിട്ടുണ്ട്. ഭാര്യമാര്‍ പരസ്പരം കണ്ടു മുട്ടിയാലോ?. അത്തരമൊരു സംഭവമാണ് സമീര്‍ എന്ന ബിസിനസുകാരനെ അവസാനം പോലീസ് സ്‌റ്റേഷനില്‍ കൊണ്ടെത്തിച്ചത്. ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് 'മുഖ്യകണ്ണി'യാകുന്ന സിനിമയെ വെല്ലുന്ന ആ കഥ ഇങ്ങനെയാണ്.\n\nഭര്‍ത്താവായ സമീര്‍ ഒമ്പതു തവണ വിവാഹം കഴിച്ചിട്ടുണ്ടെന്ന് കാണിച്ച് അഫ്ഷയെന്ന യുവതിയാണ് താക്കൂര്‍ഗഞ്ച് പോലീസ് സ്‌റ്റേഷനില്‍ പരാതി നല്‍കിയത്. താന്‍ ഏഴാമത്തെ ഭാര്യയാണെന്നും അവര്‍ പരാതിപ്പെട്ടു. എന്നാല്‍ തന്റെ തമാശകള്‍ 'അവള്‍' കാര്യമായെടുത്തതാണ് പ്രശ്‌നമെന്നും വെറും 'മൂന്നു തവണ' മാത്രമേ വിവാഹം കഴിച്ചിട്ടുള്ളൂ എന്നും സമീര്‍ പോലീസിനോട് സമ്മതിച്ചു. \n\nനേഹ എന്ന ഒരു സ്ത്രീ ഭര്‍ത്താവിന്റെ മൊബൈലിലേക്ക് സ്ഥിരമായി വിളിക്കാറുണ്ട്. ആ ഫോണില്‍ ഒന്നു തൊടാന്‍ പോലും അദ്ദേഹം സമ്മതിക്കാറില്ല. ഒരിക്കല്‍ അവരുടെ നമ്പര്‍ തരപ്പെടുത്തി അങ്ങോട്ട് വിളിച്ചപ്പോള്‍ സമീറിന്റെ ബന്ധുവിന്റെ ഭാര്യയാണെന്നാണ് പറഞ്ഞത്- അഫ്ഷ വാര്‍ത്താ ഏജന്‍സിയോട് പറഞ്ഞു. വിവിധ അക്കൗണ്ടുകളിലേക്ക് ഭര്‍ത്താവ് പണമയച്ചതും, ദിവസങ്ങള്‍ നീണ്ടു നില്‍ക്കുന്ന ബിസിനസ് ടൂറുകളും അഫ്ഷയില്‍ സംശയം ജനിപ്പിച്ചു. തന്റെ കാറും പണവുമെല്ലാം അദ്ദേഹം എടുത്തുകൊണ്ടുപോവാറുണ്ടെന്നും അവര്‍ പരാതിയില്‍ പറഞ്ഞു.\n\nഅങ്ങനെയിരിക്കെയാണ് ഫേസ്ബുക്കില്‍ യാസ്മീന്‍ എന്ന സ്ത്രീയുടെ ഫ്രണ്ട് റിക്വസ്റ്റ്  അഫ്ഷക്ക് ലഭിക്കുന്നത്. താന്‍ സമീറിന്റെ ഭാര്യയാണെന്ന് യാസ്മീന്‍ അഫ്ഷയോട് പറഞ്ഞു. കൂടുതല്‍ കാര്യങ്ങള്‍ സംസാരിക്കുന്നതിനിടെ നേഹയും വിഷയമായി. നേഹയേക്കുറിച്ച് അടുത്തകാലത്ത് താനും അറിഞ്ഞതായി യാസ്മീനും സമ്മതിച്ചു. അതോടെ അമീറിന്റെ 'സൂപ്പര്‍ സീക്രട്ടുകള്‍' വെളിച്ചത്തായി. \n\nഫെയ്‌സ്ബുക്കിലൂടെ കണ്ടുമുട്ടിയ അമീറിന്റെ രണ്ട് ഭാര്യമാരും പോലീസില്‍ പരാതിപ്പെടാന്‍ തീരുമാനിച്ചു. 'ബിസിനസ് ടൂര്‍' കഴിഞ്ഞ് സമീര്‍ വീട്ടില്‍ തിരിച്ചെത്തിയപ്പോള്‍ 100 ല്‍ വിളിച്ച് അഫ്ഷ പോലിസിനോട് വിവരം പറഞ്ഞു. പോലീസ് അദ്ദേഹത്തെ അറസ്റ്റ് ചെയ്തു ചോദ്യം ചെയ്തു വരുന്നു.\n\nപിന്നീടുള്ള അന്വേഷണത്തില്‍ സമീര്‍ രാജസ്ഥാനിലെ ചിറ്റോര്‍ഗറുകാരനാണെന്നറിഞ്ഞു. മൂന്നു വിവാഹം കഴിച്ചിട്ടുണ്ട്, നേഹ ഒരു ഭാര്യയാണ്. അതില്‍ അദ്ദേഹത്തിന് മൂന്നു കുട്ടികളുമുണ്ടെന്ന് പോലീസ് അന്വേഷണത്തില്‍ കണ്ടെത്തി. അന്വേഷണം തുടരുകയാണ്. ","entities":[{"start":0,"value":"ലഖ്‌നൗ","end":6,"entity":"Location"},{"start":182,"value":"സമീര്‍","end":188,"entity":"Person"},{"end":265,"entity":"Organization","start":252,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്"},{"end":340,"entity":"Person","start":334,"value":"സമീര്‍"},{"start":388,"value":"അഫ്ഷ","end":392,"entity":"Person"},{"start":408,"value":"താക്കൂര്‍ഗഞ്ച്","end":422,"entity":"Location"},{"end":641,"entity":"Person","start":635,"value":"സമീര്‍"},{"start":667,"value":"നേഹ","end":670,"entity":"Person"},{"start":859,"value":"സമീര്‍","end":864,"entity":"Person"},{"end":910,"entity":"Person","start":906,"value":"അഫ്ഷ"},{"start":1037,"value":"അഫ്ഷ","end":1041,"entity":"Person"},{"start":1186,"value":"യാസ്മീന്‍","end":1195,"entity":"Person"},{"end":1237,"entity":"Person","start":1233,"value":"അഫ്ഷ"},{"start":1262,"value":"സമീര്‍","end":1267,"entity":"Person"},{"start":1286,"value":"യാസ്മീന്‍","end":1295,"entity":"Person"},{"start":1296,"value":"അഫ്ഷ","end":1300,"entity":"Person"},{"start":1354,"value":"നേഹ","end":1357,"entity":"Person"},{"end":1374,"entity":"Person","start":1371,"value":"നേഹ"},{"start":1418,"value":"യാസ്മീന്‍","end":1427,"entity":"Person"},{"start":1446,"value":"അമീര്‍","end":1451,"entity":"Person"},{"start":1529,"value":"അമീര്‍","end":1534,"entity":"Person"},{"end":1625,"entity":"Person","start":1619,"value":"സമീര്‍"},{"start":1789,"value":"സമീര്‍","end":1795,"entity":"Person"},{"start":1869,"value":"നേഹ","end":1872,"entity":"Person"}]},{"text":"\n\nബെംഗളൂരു:  കോണ്‍ഗ്രസ് ഭരണത്തില്‍  ബെംഗളൂരു കുറ്റകൃത്യങ്ങളുടെ നഗരമായി മാറികൊണ്ടിരിക്കുകയാണെന്ന് പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്രമോദി. ബെംഗളൂരു മനോഹാരിതയുടേയും, കുലീന സ്വഭാവമുള്ളവരുടേയും ഉന്നത വിദ്യാഭ്യാസമുള്ളവരുടേയും നഗരമാണ്. എന്നാല്‍ കോണ്‍ഗ്രസ് നഗരസ്വഭാവത്തെ നശിപ്പിച്ചു. അത് കുറ്റകൃത്യങ്ങളുടേതാക്കിമാറ്റി. ഇതാണ് സിദ്ദരാമയ്യയുടെ അഞ്ച് വര്‍ഷത്തെ ഭരണം കൊണ്ടുള്ള ബെംഗളൂരു നിവാസികള്‍ക്കുള്ള സമ്മാനങ്ങളിലൊന്നെന്നും പ്രധാനമന്ത്രി പറഞ്ഞു. കെങ്കേരിയില്‍  തിരഞ്ഞെടുപ്പ് പ്രചാരണത്തിനിടെയാണ് കോണ്‍ഗ്രസിനേയും സിദ്ധരാമയ്യ സര്‍ക്കാരിനേയും അതി രൂക്ഷമായി വിമര്‍ശിച്ച് നരേന്ദ്രമോദി രംഗത്തെത്തിയത്.\n\nപുഷ്പങ്ങളുടെ നഗരമായ ബെംഗളൂരുവിനെ കോണ്‍ഗ്രസ് മാലിന്യനഗരമാക്കി. ഇവിടെയുള്ള യുവജനങ്ങള്‍ ബെംഗളൂരുവിനെ കമ്പ്യൂട്ടര്‍ തലസ്ഥാനമാക്കി മാറ്റാന്‍ ശ്രമിക്കുമ്പോള്‍ കോണ്‍ഗ്രസ് കുറ്റകൃത്യങ്ങളുടെ തലസ്ഥാനമാക്കി മാറ്റാനാണ് ശ്രമിക്കുന്നത്. കര്‍ണാടകയില്‍ വനിതകളുടെ സുരക്ഷ ആശങ്കയിലാണ്.\n\nബെംഗളൂരുവിലേയും, ഗോവയിലേയും ജനങ്ങള്‍ പുതുവര്‍ഷം ആഘോഷിക്കുന്നുണ്ട്. എന്നാല്‍ ബെംഗളൂരുവില്‍ നിന്നും വരുന്ന വാര്‍ത്തകള്‍ ലജ്ജയുണ്ടാക്കുന്നതാണ്. 2016-ല്‍ പുതുവര്‍ഷാഘോഷത്തിനിടെ യുവതിയെ അധിക്ഷേപിച്ച പ്രതികളിലൊരാള്‍ കോണ്‍ഗ്രസിന്റെ സിറ്റിംഗ് എം.എല്‍.എയുടെ മകനാണെന്നും മോദി ചൂണ്ടിക്കാട്ടി. \n\nഎന്നാല്‍ പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ആരോപണങ്ങള്‍ ബെംഗളൂരുവിലെ ജനങ്ങളെ അധിക്ഷേപിക്കുന്നതാണെന്ന് മുഖ്യമന്ത്രി സിദ്ധരാമയ്യ പറഞ്ഞു. ജെ.എല്‍.എല്‍ സിറ്റി മൊമെന്റത്തിന്റെ കണക്ക് പ്രകാരം ലോകത്ത് ഏറ്റവും പെട്ടെന്ന് മാറികൊണ്ടിരിക്കുന്ന നഗരങ്ങളില്‍ ഒന്നാണ് ബെംഗളൂരു. ലോകത്തെ 25 ഹൈടെക് സിറ്റികളില്‍ ഒന്നാണ് ബെംഗളൂരു. ജോലിയെടുക്കുന്ന വനിതകളുടെ കാര്യത്തിലും ബെംഗളൂരുവാണ് മുന്നില്‍.\n\n25 ശതമാനത്തിലേറെയാണ് ജോലി ചെയ്യുന്ന സ്ത്രീകളുടെ പങ്കാളിത്തം. യാഥാര്‍ഥ്യം ഇങ്ങനെയാണെന്നിരിക്കെ എന്തിനാണ് മോദി ബെംഗളൂരുവിനെ പറ്റി കള്ളം പറയുന്നതെന്നും സിദ്ധരാമയ്യ ചോദിച്ചു. താങ്കളുടെ നുണയും എന്റെ വസ്തുതയും വെച്ച് തുറന്ന ചര്‍ച്ചയ്ക്ക് തയ്യാറാണെങ്കില്‍ ടൗണ്‍ഹാളിലേക്ക് വരൂവെന്നും സിദ്ദരാമയ്യ പറഞ്ഞു.\n","entities":[{"end":10,"entity":"Location","start":2,"value":"ബെംഗളൂരു"},{"start":13,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":23,"entity":"Organization"},{"start":36,"value":"ബെംഗളൂരു","end":44,"entity":"Location"},{"start":111,"value":"നരേന്ദ്രമോദി","end":123,"entity":"Person"},{"end":133,"entity":"Location","start":125,"value":"ബെംഗളൂരു"},{"end":236,"entity":"Organization","start":226,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്"},{"end":316,"entity":"Person","start":305,"value":"സിദ്ദരാമയ്യ"},{"start":321,"value":"അഞ്ച് വര്‍ഷം","end":332,"entity":"Date"},{"end":360,"entity":"Location","start":352,"value":"ബെംഗളൂരു"},{"start":424,"value":"കെങ്കേരി","end":432,"entity":"Location"},{"end":483,"entity":"Organization","start":473,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്"},{"start":489,"value":"സിദ്ധരാമയ്യ","end":500,"entity":"Person"},{"end":556,"entity":"Person","start":544,"value":"നരേന്ദ്രമോദി"},{"start":594,"value":"ബെംഗളൂരു","end":602,"entity":"Location"},{"start":607,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":617,"entity":"Organization"},{"start":659,"value":"ബെംഗളൂരു","end":667,"entity":"Location"},{"start":727,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":737,"entity":"Organization"},{"start":797,"value":"കര്‍ണാടക","end":805,"entity":"Location"},{"start":593,"value":" ബെംഗളൂരു","end":602,"entity":"Location"},{"start":842,"value":"ബെംഗളൂരു","end":850,"entity":"Location"},{"start":859,"value":"ഗോവ","end":862,"entity":"Location"},{"start":918,"value":"ബെംഗളൂരു","end":926,"entity":"Location"},{"start":983,"value":"2016","end":987,"entity":"Date"},{"end":1061,"entity":"Organization","start":1051,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്"},{"start":1102,"value":"മോദി","end":1106,"entity":"Person"},{"start":1164,"value":"ബെംഗളൂരു","end":1172,"entity":"Location"},{"start":1223,"value":"സിദ്ധരാമയ്യ","end":1234,"entity":"Person"},{"start":1243,"value":"ജെ.എല്‍.എല്‍ സിറ്റി മൊമെന്റം","end":1270,"entity":"Organization"},{"start":1410,"value":"ബെംഗളൂരു","end":1418,"entity":"Location"},{"end":1467,"entity":"Location","start":1459,"value":"ബെംഗളൂരു"},{"start":1484,"value":"25 ശതമാനം","end":1492,"entity":"Percent"},{"start":1588,"value":"മോദി","end":1592,"entity":"Person"},{"start":1593,"value":"ബെംഗളൂരു","end":1601,"entity":"Location"},{"start":1633,"value":"സിദ്ധരാമയ്യ","end":1644,"entity":"Person"},{"end":1771,"entity":"Person","start":1760,"value":"സിദ്ദരാമയ്യ"}]},{"text":"കട്ട മോഹന്‍ലാല്‍ ആരാധികയുടെ കഥ പറഞ്ഞ സാജിദ് യഹിയ ചിത്രം തമിഴിലേക്ക്. മലയാളത്തില്‍ മഞ്ജു വാര്യര്‍ അവതരിപ്പിച്ച കഥാപാത്രത്തെ തമിഴിൽ ജ്യോതികയാണ് അവതരിപ്പിക്കുക.\n\nകടുത്ത രജനികാന്ത് ആരാധികയായാണ് ജ്യോതിക എത്തുന്നത്. രജനി സെല്‍വി എന്നാണ് ചിത്രത്തിന് പേര് നല്‍കിയിരിക്കുന്നത്. മോഹന്‍ലാൽ എന്ന ചിത്രത്തിന്റെ രചയിതാവ് സുനീഷ് വാരനാടാണ് തന്റെ ഫെയ്​സ്ബുക്ക്  പേജിലൂടെ തമിഴ് റീമേക്കിന്റെ കാര്യം പ്രേക്ഷകരുമായി പങ്കുവച്ചത്.\n\nറോഷൻ ആൻഡ്രൂസിന്റെ ഹിറ്റ് ചിത്രം ഹൗ ഓൾഡ് ആർ യു തമിഴിലേയ്ക്ക് 36 വയതിനിലെ എന്ന പേരിൽ റീമേക്ക് ചെയ്തപ്പോഴും മഞ്ജു ചെയ്ത വേഷം ജ്യോതികയാണ് പുനരവതരിപ്പിച്ചത്.\n\nസുനീഷിന്റെ ഫെയ്സ്ബുക്ക് പോസ്റ്റ്:\n \n'മോഹന്‍ലാല്‍' തമിഴിലേയ്ക്ക്.\n\nകേരളത്തിലും വിദേശത്തും വന്‍വിജയം നേടി മുന്നേറുന്ന സാജിത് യഹിയയുടെ സംവിധാനത്തില്‍ ഒരുങ്ങിയ മഞ്ജു വാര്യർ-ഇന്ദ്രജിത് ചിത്രം 'മോഹന്‍ലാല്‍' തമിഴ് ചിത്രീകരണത്തിനൊരുങ്ങുന്നു.\n\n'രജനി സെല്‍വി'എന്ന് പേരിട്ട ചിത്രത്തില്‍ സൂപ്പര്‍ താരം രജനികാന്തിന്റെ കടുത്ത ആരാധികയുടെ കഥയായിരിക്കും പറയുക, കട്ട രജനികാന്ത് ആരാധികയായി ജ്യോതികയാണ് എത്തുന്നത്.\nഇതിനുമുന്നെ മഞ്ജുവാര്യര്‍ നായികയായെത്തിയ 'ഹൗ ഓള്‍ഡ് ആര്‍ യൂ' തമിഴില്‍ റീമേക്ക് ചെയ്തപ്പോളും ജ്യോതികയായിരുന്നു നായിക ചിത്രം തമിഴില്‍ വന്‍വിജയം കൈവരിയ്ക്കുകയും ചെയ്തിരുന്നു.\n\nmanju\n\nനീണ്ട ഒരിടവേളയ്ക്ക് ശേഷം മഞ്ജു വാര്യര്‍ക്ക് സിനിമയിലേക്ക് ഗംഭീര തിരിച്ചു വരവിനുള്ള വഴിയൊരുക്കിയ ഹൗ ഓള്‍ഡ് ആര്‍ യുവിന്റെ തമിഴ് റീമെയ്ക്കിലും ജ്യോതിക തന്നെയായിരുന്നു നായിക.  റോഷന്‍ ആന്‍ഡ്രൂസ് തന്നെയാണ് ചിത്രം രണ്ടു ഭാഷകളിലും സംവിധാനം ചെയ്തത്.","entities":[{"start":5,"value":"മോഹന്‍ലാല്‍","end":16,"entity":"Person"},{"start":37,"value":"സാജിദ് യഹിയ","end":48,"entity":"Person"},{"start":82,"value":"മഞ്ജു വാര്യര്‍","end":96,"entity":"Person"},{"start":130,"value":"ജ്യോതിക","end":138,"entity":"Person"},{"start":167,"value":"രജനികാന്ത്","end":177,"entity":"Person"},{"start":191,"value":"ജ്യോതിക","end":199,"entity":"Person"},{"start":271,"value":"മോഹന്‍ലാൽ","end":280,"entity":"Person"},{"end":323,"entity":"Person","start":309,"value":"സുനീഷ് വാരനാട്"},{"start":332,"value":"ഫെയ്​സ്ബുക്ക്","end":345,"entity":"Organization"},{"start":411,"value":"റോഷൻ ആൻഡ്രൂസ്","end":425,"entity":"Person"},{"end":523,"entity":"Person","start":518,"value":"മഞ്ജു"},{"start":535,"value":"ജ്യോതിക","end":543,"entity":"Person"},{"end":574,"entity":"Person","start":568,"value":"സുനീഷ്"},{"start":605,"value":"മോഹന്‍ലാല്‍","end":616,"entity":"Person"},{"start":684,"value":"സാജിത് യഹിയ","end":695,"entity":"Person"},{"start":724,"value":"മഞ്ജു വാര്യർ","end":736,"entity":"Person"},{"start":737,"value":"ഇന്ദ്രജിത്","end":747,"entity":"Person"},{"end":868,"entity":"Person","start":858,"value":"രജനികാന്ത്"},{"end":927,"entity":"Person","start":917,"value":"രജനികാന്ത്"},{"start":939,"value":"ജ്യോതിക","end":947,"entity":"Person"},{"start":976,"value":"മഞ്ജുവാര്യര്‍","end":989,"entity":"Person"},{"start":1056,"value":"ജ്യോതിക","end":1064,"entity":"Person"},{"start":1170,"value":"മഞ്ജു വാര്യര്‍","end":1184,"entity":"Person"},{"end":1293,"entity":"Person","start":1285,"value":"ജ്യോതിക"},{"start":1318,"value":"റോഷന്‍ ആന്‍ഡ്രൂസ്","end":1335,"entity":"Person"}]},{"text":"\n\nനാല് കോളേജുകള്‍ പൂട്ടാനുള്ള അനുമതി തേടി മാനേജ്‌മെന്റുകള്‍ സാങ്കേതിക സര്‍വകലാശാലയ്ക്ക് കത്ത് നല്‍കി.\n\nPublished: May 4, 2018, 04:00 AM IST\nself financing engineering college\n\nതിരുവനന്തപുരം:\n\nകുട്ടികള്‍ കുറഞ്ഞതിനെത്തുടര്‍ന്ന് സ്വാശ്രയ എന്‍ജിനീയറിങ് കോളേജുകള്‍ നിലനില്‍പ്പ് ഭീഷണിയില്‍. പിടിച്ചുനില്‍ക്കാനാകാതെ കോളേജുകള്‍ പൂട്ടാനുള്ള അനുമതി മാനേജ്‌മെന്റുകള്‍ തേടിത്തുടങ്ങി.\n\nനാല് കോളേജുകള്‍ പൂട്ടാനുള്ള അനുമതി തേടി മാനേജ്‌മെന്റുകള്‍ സാങ്കേതിക സര്‍വകലാശാലയ്ക്ക് കത്ത് നല്‍കി. മൂന്ന് കോളേജുകള്‍ പോളിടെക്‌നിക്കുകളാക്കി മാറ്റാന്‍ അനുവദിക്കണമെന്ന് ആവശ്യപ്പെട്ടു. കുട്ടികളില്ലാത്ത കോഴ്‌സുകള്‍ നിര്‍ത്താന്‍ അപേക്ഷനല്‍കിയ കോളേജുകളുമുണ്ട്. മുന്‍ വര്‍ഷം അപേക്ഷ നല്‍കിയ നാല് കോളേജുകളില്‍ രണ്ടെണ്ണം പൂട്ടി. രണ്ടെണ്ണം ഭാഗികമായാണ് പ്രവര്‍ത്തിക്കുന്നത്.\n\nസ്വകാര്യ സ്വാശ്രയ മേഖലയില്‍ 120 കോളേജുണ്ട്. സര്‍ക്കാര്‍ നിയന്ത്രിത സ്വാശ്രയ കോളേജുകള്‍ 32-ഉം. ഇരുപത്തഞ്ചോളം കോളേജുകളിലെ സീറ്റുകളേ ഒരുവിധം നിറയുന്നുള്ളൂ. 28 കോളേജുകളില്‍ ആകെ സീറ്റിന്റെ 25 ശതമാനത്തില്‍ താഴെ കുട്ടികളേയുള്ളൂ. ഈ കോളേജുകളുടെ നിലനില്‍പ്പ് ഭീഷണിയിലാണ്.\n\nപോളിടെക്‌നിക്കാക്കി മാറ്റാന്‍ നിലവിലുള്ള കോളേജുകള്‍ക്ക് അനുമതി നല്‍കില്ലെന്നാണ് സര്‍ക്കാര്‍ തീരുമാനം. അതനുവദിച്ചാല്‍ സ്വാശ്രയ എന്‍ജിനീയറിങ് കോളേജുകളുടെ സ്ഥിതിയിലേക്ക് പോളിടെക്‌നിക്കുകളും മാറുമെന്നാണ് വിലയിരുത്തല്‍.\n\nനിലവിലുള്ള കുട്ടികളെ മറ്റ് കോളേജുകളിലേക്ക് മാറ്റിയാണ് അപേക്ഷ നല്‍കിയ കോളേജുകള്‍ക്ക് പൂട്ടാന്‍ അനുമതി നല്‍കുക. കുട്ടികളുടെ പഠനം തടസ്സപ്പെടാതെ നോക്കുമെന്നും സാങ്കേതിക സര്‍വകലാശാലാധികൃതര്‍ പറഞ്ഞു.\n\nവെളുക്കാന്‍തേച്ചത് പാണ്ടായോ?\n\nബി.ടെക്കിന് ആദ്യ രണ്ട് സെമസ്റ്ററിനുശേഷം നടത്തിയിരുന്ന പരീക്ഷ കോഴ്‌സ് തുടങ്ങി ആദ്യ രണ്ടുമാസം കഴിയുമ്പോള്‍ത്തന്നെ നടത്തുന്നത് വിനയായെന്ന് മാനേജ്‌മെന്റുകള്‍ പറയുന്നു. ഐ.ഐ.ടി.യില്‍ വേണ്ടതിനെക്കാള്‍ കൂടിയ മാര്‍ക്ക് വിജയിക്കാന്‍ നിശ്ചയിച്ചു. സിലബസിന് ഭാരംകൂട്ടി. നിശ്ചിത ക്രെഡിറ്റ് നേടിയേ അടുത്ത സെമസ്റ്റര്‍ പഠിക്കാനാകൂവെന്ന ഇയര്‍ ഔട്ട് സംവിധാനം വന്നു.\n\nവിജയശതമാനം തീരെ കുറഞ്ഞതിനെത്തുടര്‍ന്ന് ഹൈക്കോടതിവരെ ഇടപെട്ടപ്പോഴാണ് നിലവാരം ഉയര്‍ത്താന്‍ ചില അക്കാദമിക നടപടികള്‍ കൈക്കൊണ്ടതെന്ന് അധികൃതര്‍ പറയുന്നു. അഞ്ച് വര്‍ഷം പഠിച്ച് കോഴ്‌സ് പാസാകാതെ ഭാവി തുലയ്ക്കുന്നവരുടെ എണ്ണം ഏറിവരുന്നത് കാണാതിരുന്നകൂടാ.\n\nപൂട്ടാനുള്ള അപേക്ഷകള്‍ അംഗീകരിക്കും\n\nസ്വാശ്രയ കോളേജുകള്‍ പൂട്ടാന്‍ മാനേജ്‌മെന്റുകള്‍ അപേക്ഷ നല്‍കിയാല്‍ അതംഗീകരിക്കും. സര്‍ക്കാര്‍ നിര്‍ബന്ധിച്ച് കോളേജുകള്‍ പൂട്ടിക്കില്ല. നിലവാരമുള്ള കോളേജുകള്‍ നിലനില്‍ക്കട്ടെ. നിര്‍ത്താന്‍ പോകുന്ന എന്‍ജിനീയറിങ് കോളേജുകള്‍ പോളിടെക്‌നിക്കുകളാക്കാന്‍ അനുവദിക്കില്ല.-സി. രവീന്ദ്രനാഥ്, വിദ്യാഭ്യാസമന്ത്രി\n\nപ്രതിസന്ധി രൂക്ഷം\n\n50 കോടിക്ക് മേല്‍ പണം മുടക്കി തുടങ്ങുന്ന കോളേജ് നിലനിര്‍ത്താന്‍ വീണ്ടും ആറും ഏഴും കോടി രൂപ വര്‍ഷാവര്‍ഷം മുടക്കാനാകില്ല. സര്‍വകലാശാലയ്ക്ക് നല്‍കേണ്ട വാര്‍ഷിക അഫിലിയേഷന്‍ ഫീസ് 12 ലക്ഷമാണ്. ഇത് താങ്ങാനാകാതെയാണ് പല കോളേജുകളും പൂട്ടാന്‍ അപേക്ഷ നല്‍കുന്നത്- പ്രൊഫ. ജോറി മത്തായി, സ്വാശ്രയ മാനേജ്‌മെന്റ് അസോസിയേഷന്‍ മുന്‍ പ്രസിഡന്റ്.\nവാര്‍ത്തകളോടു പ്രതികരിക്കുന്നവര്‍ അശ്ലീലവും അസഭ്യവും നിയമവിരുദ്ധവും അപകീര്‍ത്തികരവും സ്പര്‍ധ വളര്‍ത്തുന്നതുമായ പരാമര്‍ശങ്ങള്‍ ഒഴിവാക്കുക. വ്യക്തിപരമായ അധിക്ഷേപങ്ങള്‍ പാടില്ല. ഇത്തരം അഭിപ്രായങ്ങള്‍ സൈബര്‍ നിയമപ്രകാരം ശിക്ഷാര്‍ഹമാണ്. വായനക്കാരുടെ അഭിപ്രായങ്ങള്‍ വായനക്കാരുടേതു മാത്രമാണ്, മാതൃഭൂമിയുടേതല്ല. ദയവായി മലയാളത്തിലോ ഇംഗ്ലീഷിലോ മാത്രം അഭിപ്രായം എഴുതുക. മംഗ്ലീഷ് ഒഴിവാക്കുക.\n","entities":[{"start":60,"value":"സാങ്കേതിക സര്‍വകലാശാല","end":81,"entity":"Organization"},{"start":176,"value":"തിരുവനന്തപുരം","end":189,"entity":"Location"},{"end":452,"entity":"Organization","start":431,"value":"സാങ്കേതിക സര്‍വകലാശാല"},{"start":922,"value":"25 ശതമാനം","end":930,"entity":"Percent"},{"end":1533,"entity":"Date","start":1519,"value":"ആദ്യ രണ്ടുമാസം"},{"start":1939,"value":"അഞ്ച് വര്‍ഷം","end":1951,"entity":"Date"},{"start":2335,"value":"സി. രവീന്ദ്രനാഥ്","end":2351,"entity":"Person"},{"start":2392,"value":"50 കോടി","end":2399,"entity":"Money"},{"end":2482,"entity":"Money","start":2464,"value":"ആറും ഏഴും കോടി രൂപ"},{"end":2573,"entity":"Money","start":2566,"value":"12 ലക്ഷം"},{"start":2644,"value":"പ്രൊഫ. ജോറി മത്തായി","end":2664,"entity":"Person"}]},{"entities":[{"start":2,"value":"ഇടുക്കി","end":9,"entity":"Location"},{"start":53,"value":"തമിഴ്‌നാട്","end":63,"entity":"Location"},{"start":201,"value":"തമിഴ്‌നാട്","end":211,"entity":"Location"},{"start":253,"value":"അപ്പര്‍ ഭവാനി","end":266,"entity":"Location"},{"start":272,"value":"2006","end":276,"entity":"Date"},{"end":339,"entity":"Location","start":335,"value":"കേരളം"},{"start":588,"value":"തമിഴ്‌നാട്","end":598,"entity":"Location"},{"start":700,"value":"കേരളം","end":705,"entity":"Location"},{"end":805,"entity":"Location","start":801,"value":"കേരളം"},{"end":878,"entity":"Location","start":866,"value":"സൈലന്റ് വാലി"},{"start":925,"value":"അട്ടപ്പാടി","end":935,"entity":"Location"},{"start":968,"value":"വരഗാര്‍","end":975,"entity":"Location"},{"start":1027,"value":"അപ്പര്‍ ഭവാനി ഡാം","end":1045,"entity":"Location"},{"start":1105,"value":"നീലഗിരി കുന്നുകള്‍","end":1122,"entity":"Location"},{"end":1153,"entity":"Location","start":1143,"value":"അട്ടപ്പാടി"},{"start":1158,"value":"ഇടവാണി","end":1164,"entity":"Location"},{"end":1177,"entity":"Location","start":1166,"value":"സ്വര്‍ണഗദ്ദ"},{"start":1179,"value":"പട്ടണക്കല്ല്","end":1191,"entity":"Location"},{"start":1193,"value":"തുര്‍","end":1198,"entity":"Location"},{"start":1280,"value":"2008","end":1284,"entity":"Date"},{"end":1300,"entity":"Location","start":1296,"value":"കേരളം"},{"start":1336,"value":"തമിഴ്‌നാട്","end":1346,"entity":"Location"},{"start":1604,"value":"തമിഴ്‌നാട്","end":1614,"entity":"Location"},{"start":1663,"value":"കേരളം","end":1668,"entity":"Location"},{"start":1708,"value":"കേരളം","end":1712,"entity":"Location"},{"start":1750,"value":"തമിഴ്‌നാട്","end":1760,"entity":"Location"},{"end":1913,"entity":"Person","start":1898,"value":"പി. സുരേഷ് ബാബു"},{"end":2132,"entity":"Person","start":2104,"value":"കെ. കൃഷ്ണന്‍കുട്ടി എം.എല്‍.എ"}],"text":"\n\nഇടുക്കി:\n\nഭവാനിപ്പുഴയിലെ വെള്ളം വഴിതിരിച്ചുവിടാന്‍ തമിഴ്‌നാടിന്റെ രഹസ്യ തുരങ്കനിര്‍മാണത്തിന് വഴിവെച്ചത് കേരളത്തിന്റെ നിസ്സംഗത.\n\nമുന്‍പും ഭവാനിയിലെ വെള്ളം പങ്കിടുന്നതു സംബന്ധിച്ച അന്തസ്സംസ്ഥാന കരാര്‍ തമിഴ്‌നാട് ലംഘിച്ചിട്ടുണ്ട്. പുഴയുടെ ഉദ്ഭവ സ്ഥാനമായ അപ്പര്‍ ഭവാനിയില്‍ 2006-ലും തമിഴ്‌നാട് രഹസ്യതുരങ്കം നിര്‍മിച്ചിരുന്നു. തുരങ്കംവഴി കേരളത്തിലേക്ക് ഒഴുകുന്ന ജലം വഴിതിരിച്ച് വീണ്ടും ഡാമിലേക്കെത്തിക്കും. ആക്ഷേപങ്ങള്‍ അന്ന് ഉയര്‍ന്നിരുന്നെങ്കിലും ഒരു അന്വേഷണവും നിയമ നടപടിയും സംസ്ഥാന ജലവിഭവ വകുപ്പ് സ്വീകരിച്ചില്ല.\n\nഭവാനിപ്പുഴയിലെ മുഴുവന്‍ വെള്ളവും ഉപയോഗിച്ച് വന്‍കിട ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയാണ് തമിഴ്‌നാട് ലക്ഷ്യമിടുന്നത്. നിലവില്‍ ഭവാനിയില്‍ നിന്നുള്ള 6.4 ടി.എം.സി. വെള്ളം കേരളത്തിന് അവകാശപ്പെട്ടതാണ്. അത് കേരളം എടുക്കാറേയില്ല. അതിന് കേരളത്തിന് പദ്ധതികളില്ലാത്തതാണ് കാരണം.\n\nഭവാനിയിലെ നീരൊഴുക്ക് തടയുന്നതോടെ കേരളത്തിലേക്കുള്ള ഒഴുക്ക് പൂര്‍ണമായും നിലയ്ക്കും. ദേശീയോദ്യാനമായ സൈലന്റ് വാലിയുടെ നിലനില്‍പ്പിനുതന്നെ ഇത് ഭീഷണിയാവും. ഒപ്പം അട്ടപ്പാടിയിലെ ജലസോത്രസ്സുകളും.\n\nഓര്‍മയായി വരഗാര്‍\n\nഭവാനിയുടെ കൈവഴിയായ വരഗാര്‍ ഇന്ന് ഓര്‍മ മാത്രമാണ്. അപ്പര്‍ ഭവാനി ഡാമില്‍ നിന്നുള്ള അധിക ജലമാണ് വരഗാറിനെ സമ്പുഷ്ടമാക്കിയിരുന്നത്. നീലഗിരി കുന്നുകളില്‍നിന്ന് ഉദ്ഭവിച്ച് അട്ടപ്പാടിയിലെ ഇടവാണി, സ്വര്‍ണഗദ്ദ, പട്ടണക്കല്ല്, തുര്‍ എന്നിവിടങ്ങളിലൂടെ ഒഴുകി ഭവാനിയില്‍ത്തന്നെ ലയിക്കുന്നതാണ് വരഗാറിന്റെ സഞ്ചാര പാത.\n\n2008-ല്‍ വെള്ളം കേരളത്തിലേക്ക് ഒഴുകിപ്പോകാത്ത തരത്തില്‍ തമിഴ്‌നാട് തടഞ്ഞു. അധികജലം പുതിയ ചെക്ക് ഡാം നിര്‍മിച്ച് തടഞ്ഞുനിര്‍ത്തി. ഇവ പിന്നീട് മോട്ടോര്‍ ഉപയോഗിച്ച് പ്രധാന സംഭരണിയില്‍ എത്തിച്ചു. ഇതോടെ വരഗാറിലെ ഒഴുക്ക് നിലച്ചു. പ്രാക്തന ഗോത്ര വിഭാഗത്തില്‍പെട്ട കുറുമ്പ ഊരുകളിലെ കൃഷിയെയും ജലസേചനത്തിനെയും ഇത് കാര്യമായി ബാധിച്ചു. തമിഴ്‌നാടിന്റെ ഇത്തരം നടപടികള്‍ കണ്ടില്ലെന്ന് നടിക്കുകയാണ് കേരളം.\n\nവിശദീകരണം ചോദിച്ചു\n\nഭവാനിയില്‍നിന്നു കേരളത്തിലേക്ക് ഒഴുകുന്ന വെള്ളം തുരങ്കംവഴി തമിഴ്‌നാട് വഴിതിരിച്ചുവിടുന്നുവെന്ന വാര്‍ത്ത ശ്രദ്ധയില്‍പ്പെട്ടിട്ടുണ്ട്. സംഭവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട വകുപ്പുകളുടെ വിശദീകരണം ലഭിച്ചശേഷം പ്രതികരിക്കാം.\n\n-പി. സുരേഷ് ബാബു,\n\nജില്ലാ കളക്ടര്‍\n\nമന്ത്രിയുടെ ശ്രദ്ധയില്‍പ്പെടുത്തി\n\nതമിഴ്‌നാടിന്റെ നടപടി പ്രതിഷേധാര്‍ഹമാണ്. വിഷയം സംസ്ഥാന ജലവിഭവ വകുപ്പ് മന്ത്രിയുടെയും ഉദ്യോഗസ്ഥരുടെയും ശ്രദ്ധയില്‍ പെടുത്തിയിട്ടുണ്ട്.\n\n-കെ. കൃഷ്ണന്‍കുട്ടി എം.എല്‍.എ.\n"},{"entities":[{"start":2,"value":"വാഷിംഗ്ടണ്‍","end":13,"entity":"Location"},{"start":15,"value":"ഇന്ത്യ","end":21,"entity":"Location"},{"start":83,"value":"മൈക്രോസോഫ്റ്റ്","end":98,"entity":"Organization"},{"start":109,"value":"ബില്‍ ഗേറ്റ്സ്","end":123,"entity":"Person"},{"start":125,"value":"ലോകബാങ്ക്","end":132,"entity":"Organization"},{"start":211,"value":"ബില്‍ ആന്റ് മെലിന്‍ഡ ഗേറ്റ്സ് ഫൗണ്ടേഷന്‍","end":251,"entity":"Organization"},{"end":355,"entity":"Organization","start":311,"value":"യുണീക് ഐഡന്റിഫിക്കേഷന്‍ അതോറിറ്റി ഓഫ് ഇന്ത്യ"},{"start":402,"value":"നന്ദന്‍ നിലേകനി","end":417,"entity":"Person"},{"start":444,"value":"ലോകബാങ്ക്","end":453,"entity":"Organization"},{"end":490,"entity":"Person","start":476,"value":"ബില്‍ ഗേറ്റ്സ്"},{"end":570,"entity":"Location","start":564,"value":"ഇന്ത്യ"},{"start":625,"value":"ബില്‍ ഗേറ്റ്‌സ്","end":640,"entity":"Person"},{"start":1082,"value":"ഇന്ത്യ","end":1088,"entity":"Location"}],"text":"\n\nവാഷിംഗ്ടണ്‍: ഇന്ത്യയുടെ ആധാര്‍ സംവിധാനത്തിന് സാങ്കേതിക പ്രശ്നങ്ങളൊന്നുമില്ലെന്ന് മൈക്രോസോഫ്റ്റ് സ്ഥാപകന്‍ ബില്‍ ഗേറ്റ്സ്. ലോകബാങ്കുമായി സഹകരിച്ച് ഈ മാതൃക മറ്റ് രാജ്യങ്ങളിലേക്ക് വ്യാപിപ്പിക്കാനുള്ള ശ്രമങ്ങള്‍ ബില്‍ ആന്റ് മെലിന്‍ഡ ഗേറ്റ്സ് ഫൗണ്ടേഷന്‍ ആരംഭിച്ചുകഴിഞ്ഞതായും അദ്ദേഹം പറഞ്ഞു.\n\nആധാറിന്റെ ചുമതലയുള്ള യുണീക് ഐഡന്റിഫിക്കേഷന്‍ അതോറിറ്റി ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ചെയര്‍മാനും ഇന്‍ഫോസിസ് സഹസ്ഥാപകനുമായ നന്ദന്‍ നിലേകനിയാണ് ഈ പദ്ധതിയ്ക്ക് വേണ്ടി ലോകബാങ്കിനെ സഹായിക്കുന്നതെന്നും ബില്‍ ഗേറ്റ്സ് പറഞ്ഞു. \n\nമറ്റ് രാജ്യങ്ങളിലേക്ക് വ്യാപിപ്പിക്കാന്‍ മാത്രം മൂല്യമുള്ളതാണോ ഇന്ത്യയുടെ സാങ്കേതികവിദ്യയെന്ന ചോദ്യത്തിന് അതെ എന്നായിരുന്നു ബില്‍ ഗേറ്റ്‌സിന്റെ മറുപടി. ആധാറിന്റെ നേട്ടങ്ങള്‍ വളരെ വലുതാണെന്നും അദ്ദേഹം കൂട്ടിച്ചേര്‍ത്തു. \n\nആധാറിന്റെ സ്വകാര്യതയെ കുറിച്ചുള്ള ആശങ്കകള്‍ ചൂണ്ടിക്കാണിച്ചപ്പോള്‍, ആധാറിന് പ്രത്യേകിച്ച് ഒരു ഭീഷണിയുമില്ലെന്ന് അദ്ദേഹം പറഞ്ഞു.\n\nരാജ്യങ്ങള്‍ ഈ രീതി അവലംബിക്കണം. കാരണം രാജ്യങ്ങളുടെ ദ്രുതഗതിയിലുള്ള വികാസത്തിനും ജനങ്ങളുടെ ശാക്തീകരണത്തിനും ഗുണമേന്മയുള്ള ഭരണ നിര്‍വഹണത്തിന് ഏറെ ചെയ്യാറുണ്ട്. അദ്ദേഹം പറഞ്ഞു. \n\nആധാര്‍ മാതൃക തങ്ങളുടെ രാജ്യത്തും നടപ്പിലാക്കുന്നതിനായി ഇന്ത്യയുടെ അയല്‍ രാജ്യങ്ങള്‍ ഉള്‍പ്പടെ ഇന്ത്യയുടെ സഹായം തേടുന്നുണ്ടെന്നാണ് വിവരം.\n"},{"entities":[{"end":23,"entity":"Organization","start":2,"value":"കേംബ്രിജ് അനലിറ്റിക്ക"},{"start":40,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്","end":53,"entity":"Organization"},{"start":65,"value":"ട്വിറ്റര്‍","end":75,"entity":"Organization"},{"end":122,"entity":"Organization","start":99,"value":"കേംബ്രിജ് അനലിറ്റിക്കയ്"},{"end":192,"entity":"Person","start":172,"value":"അലക്‌സാണ്ടര്‍ കോഗന്‍"},{"start":203,"value":"ഗ്ലോബല്‍ സയന്‍സ് റിസര്‍ച്ച്","end":230,"entity":"Organization"},{"end":241,"entity":"Organization","start":232,"value":"ജിഎസ്ആര്‍"},{"start":256,"value":"2015","end":263,"entity":"Date"},{"start":264,"value":"ട്വിറ്റര്‍","end":273,"entity":"Organization"},{"start":386,"value":"2014 ഡിസംബര്‍ മുതല്‍ 2015 ഏപ്രില്‍ വരെ","end":424,"entity":"Date"},{"start":527,"value":"കോഗന്‍","end":533,"entity":"Person"},{"end":586,"entity":"Organization","start":576,"value":"ട്വിറ്റര്‍"},{"start":669,"value":"ട്വിറ്റര്‍","end":679,"entity":"Organization"},{"start":703,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്","end":716,"entity":"Organization"},{"start":822,"value":"ട്വിറ്റര്‍","end":832,"entity":"Organization"},{"start":844,"value":"ട്വിറ്റര്‍","end":853,"entity":"Organization"},{"start":911,"value":"ട്വിറ്റര്‍","end":921,"entity":"Organization"},{"start":1307,"value":"ട്വിറ്റര്‍","end":1317,"entity":"Organization"},{"start":1379,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്","end":1392,"entity":"Organization"},{"start":1417,"value":"ട്വിറ്റര്‍","end":1427,"entity":"Organization"},{"start":1550,"value":"അലക്‌സാണ്ടര്‍ കോഗന്‍","end":1570,"entity":"Person"},{"start":1595,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്","end":1608,"entity":"Organization"},{"end":1721,"entity":"Location","start":1711,"value":"ബ്രിട്ടന്‍"},{"start":1776,"value":"കേംബ്രിജ് അനലിറ്റിക്ക","end":1797,"entity":"Organization"}],"text":"\n\nകേംബ്രിജ് അനലിറ്റിക്ക വിവാദത്തിലേക്ക് ഫെയ്‌സ്ബുക്കിന് പിന്നാലെ ട്വിറ്ററും രംഗപ്രവേശം ചെയ്യുന്നു. കേംബ്രിജ് അനലിറ്റിക്കയ്ക്ക് വേണ്ടി സോഫ്റ്റ് വെയര്‍ നിര്‍മ്മിച്ച് നല്‍കിയ അലക്‌സാണ്ടര്‍ കോഗന്‍ സ്ഥാപിച്ച ഗ്ലോബല്‍ സയന്‍സ് റിസര്‍ച്ച് (ജിഎസ്ആര്‍) എന്ന സ്ഥാപനം 2015ല്‍ ട്വിറ്ററില്‍ നിന്നും ഉപയോക്താക്കളുടെ വിവരങ്ങള്‍ വാങ്ങിയിട്ടുണ്ടെന്ന് അന്താരാഷ്ട്ര മാധ്യമങ്ങള്‍ റിപ്പോര്‍ട്ട് ചെയ്യുന്നു.\n\n2014 ഡിസംബര്‍ മുതല്‍ 2015 ഏപ്രില്‍ വരെയുള്ള ട്വീറ്റുകള്‍, യൂസര്‍നെയിം, ചിത്രങ്ങള്‍, പ്രൊഫൈല്‍ ചിത്രങ്ങള്‍, ലൊക്കേഷന്‍ വിവരങ്ങള്‍ എന്നിവയാണ് കോഗന്‍ ട്വിറ്ററില്‍ നിന്നും വാങ്ങിയത്. ഇക്കാര്യം ട്വിറ്റര്‍ സ്ഥിരീകരിച്ചു. എന്നാല്‍ എത്രപേരുടെ വിവരങ്ങളാണ് ജിഎസ്ആര്‍ കൈപ്പറ്റിയിട്ടുള്ളതെന്ന് ട്വിറ്റര്‍ വ്യക്തമാക്കിയിട്ടില്ല. ഫെയ്‌സ്ബുക്കുമായി ബന്ധപ്പെട്ടുണ്ടായ വിവാദത്തിന്റെ പശ്ചാത്തലത്തില്‍ തങ്ങള്‍ ഇതേ കുറിച്ച് അന്വേഷണം നടത്തിയിരുന്നുവെന്നും ട്വിറ്റര്‍ പറയുന്നു.\n\nട്വിറ്ററിലെ ഭൂരിഭാഗം ട്വീറ്റുകളും പബ്ലിക് ആണ്. അവ ശേഖരിക്കുന്നതിന് ട്വിറ്റര്‍ കമ്പനികളില്‍ നിന്നും സംഘടനകളില്‍ നിന്നും പണം ഈടാക്കുന്നുണ്ട്. ഇങ്ങനെ വലിയ തോതിലുള്ള വിവരങ്ങള്‍ ഉപയോഗിച്ച് പൊതു അഭിപ്രായമെന്തെന്ന് മനസിലാക്കാനും ചില വിഷയങ്ങളുടെ സ്വീകാര്യത എത്രത്തോളമുണ്ടെന്ന് മനസിലാക്കാനും സാധിക്കും. \n\nഎന്നാല്‍ തങ്ങളില്‍ നിന്നും ശേഖരിക്കുന്ന ഡാറ്റ രാഷ്ട്രീയ ആവശ്യങ്ങള്‍ക്ക് പ്രയോജനപ്പെടുത്തുന്നതും മറ്റിടങ്ങളില്‍ നിന്നും ശേഖരിച്ച വ്യക്തിവിവരങ്ങളുമായി ഒത്തുനോക്കുന്നതും ട്വിറ്റര്‍ വിലക്കുന്നുണ്ട്. വിവര ചോര്‍ച്ചയുടെ പേരില്‍ വിമര്‍ശന ശരങ്ങള്‍ ഫെയ്‌സ്ബുക്കിനെ കേന്ദ്രീകരിച്ചപ്പോഴും ട്വിറ്റര്‍ ഉള്‍പ്പടെയുള്ള മറ്റ് കമ്പനികള്‍ക്ക് വലിയ പരിക്കുകളേല്‍ക്കാതെ മാറിനില്‍ക്കാന്‍ സാധിച്ചിരുന്നു.\n\nപഠനാവശ്യത്തിനെന്ന പേരിലാണ് അലക്‌സാണ്ടര്‍ കോഗന്‍ തന്റെ ആപ്ലിക്കേഷന്‍ വഴി ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് ഉപയോക്താക്കളുടെയും അവരുടെ സുഹൃത്തുക്കളുടെയുമടക്കം 8.7 കോടി ഉപയോക്താക്കളുടെ വിവരങ്ങള്‍ ശേഖരിച്ചത്. ഇത് ബ്രിട്ടന്‍ ആസ്ഥാനമാക്കി പ്രവര്‍ത്തിക്കുന്ന വിവര വിശകലന സ്ഥാപനമായ കേംബ്രിജ് അനലിറ്റിക്കയ്ക്ക് അനധികൃതമായി കൈമാറ്റം ചെയ്യുകയും ആ സ്ഥാപനം അത് രാഷ്ട്രീയ കക്ഷികളെ സഹായിക്കുന്നതിനായി പ്രയോജനപ്പെടുത്തുകയും ചെയ്തു. ഇത് അന്താരാഷ്ട്രതലത്തില്‍ വലിയ കോലാഹലങ്ങളാണ് സൃഷ്ടിച്ചത്.\n"},{"text":"പ്രിയസഖി മാസികയുടെ കോട്ടയം\n","entities":[{"start":19,"value":"കോട്ടയം","end":26,"entity":"Location"}]},{"text":"ന്യൂഡല്‍ഹി: ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്‌കാര വിതരണച്ചടങ്ങുമായി ബന്ധപ്പെട്ട വിവാദങ്ങളില്‍ അതൃപ്തി പ്രകടിപ്പിച്ച് രാഷ്ട്രപതി രാംനാഥ് കോവിന്ദ്. ഇക്കാര്യത്തിലുണ്ടായ അതൃപ്തി രാഷ്ട്രപതിഭവന്‍ പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ഓഫീസിനെ അറിയിച്ചു.\n\nഒരു മണിക്കൂര്‍ മാത്രമേ പരിപാടിയില്‍ പങ്കെടുക്കുവെന്ന് ആഴ്ചകള്‍ക്കു മുന്നേ അറിയിച്ചിരുന്നു. എന്നാല്‍ അവസാന നിമിഷത്തെ മാറ്റമായി ഇതിനെ വാര്‍ത്താ വിനിമയ പ്രക്ഷേപണ മന്ത്രാലയം അവതരിപ്പിക്കുകയായിരുന്നു. ഇതിലൂടെ രാഷ്ട്രപതി ഭവനെ അനാവശ്യ വിവാദങ്ങളിലേക്ക് വലിച്ചിടുകയായിരുന്നെന്നും രാഷ്ട്രപതി ഭവന്‍ പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ഓഫീസിനെ അറിയിച്ചു.\n\nവിഷയത്തില്‍ പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ഓഫീസ് ഇതുവരെ പ്രതികരിച്ചിട്ടില്ല. ഇതോടെ വിഷയത്തില്‍ വാര്‍ത്താ വിതരണ പ്രക്ഷേപണ മന്ത്രാലയം പ്രതിസ്ഥാനത്തായി. സാധാരണയായി രാഷ്ട്രപതി പങ്കെടുക്കുന്ന ചടങ്ങുകള്‍ക്കു ബന്ധപ്പെട്ട മന്ത്രിമാര്‍ നേരിട്ടെത്തി ക്ഷണപത്രം കൈമാറുകയാണ് പതിവ്. എന്നാല്‍ ഇത്തവണ ഈ പതിവുണ്ടായില്ല. ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്‌കാര വിതരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട വിവരങ്ങള്‍ ധരിപ്പിക്കാന്‍, മന്ത്രാലയം സെക്രട്ടറിയാണ് എത്തിയതെന്നും രാഷ്ട്രപതി ഭവന്‍ പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ഓഫീസിനെ അറിയിച്ചിട്ടുണ്ട്.","entities":[{"start":0,"value":"ന്യൂഡല്‍ഹി","end":10,"entity":"Location"},{"start":116,"value":"രാംനാഥ് കോവിന്ദ്","end":132,"entity":"Person"},{"end":230,"entity":"Time","start":216,"value":"ഒരു മണിക്കൂര്‍"},{"start":624,"value":"വാര്‍ത്താ വിതരണ പ്രക്ഷേപണ മന്ത്രാലയം","end":660,"entity":"Organization"}]},{"text":"\n\nഇന്ത്യന്‍ ഇ കൊമേഴ്‌സ് സ്ഥാപനമായ ഫ്‌ലിപ്പ്കാര്‍ട്ടിന്റെ ഉടമകള്‍ ഒടുവില്‍ തങ്ങളുടെ സ്ഥാപനം അമേരിക്കന്‍ കമ്പനിയായ വാള്‍മാര്‍ട്ടിന് വില്‍ക്കാന്‍ തീരുമാനിച്ചതായി വിവരം. 1500 കോടി രൂപയ്ക്ക് ഫ്‌ലിപ്കാര്‍ട്ടിന്റെ 75 ശതമാനം ഓഹരികള്‍ വാള്‍മാര്‍ട്ടിന് കൈമാറാന്‍ ഫ്‌ലിപ്കാര്‍ട്ടിന്റെ ഉടമകള്‍ തീരുമാനിച്ചതായി ടെലികോം ടോക്ക് റിപ്പോര്‍ട്ട് ചെയ്യുന്നു. \n\nഒരു ഇന്ത്യന്‍ ടെക്ക് കമ്പനിയ്ക്ക് വേണ്ടി ഒരു അമേരിക്കന്‍ സ്ഥാപനം നടത്തുന്ന വലിയൊരു സാമ്പത്തിക ഇടപാടായിരിക്കും ഇത്. ഈ ഇടപാടില്‍ ഗൂഗിളിന്റെ ഉടമസ്ഥരായ ആല്‍ഫബെറ്റിന്റെ പിന്തുണയും വാള്‍മാര്‍ട്ടിനുണ്ടെന്നാണ് വിവരം. \n\nഫ്‌ലിപ്പ്കാര്‍ട്ടില്‍ 23.6 ശതമാനം ഓഹരിയുള്ള സോഫ്റ്റ്ബാങ്കും (SoftBank) തങ്ങളുടെ ഓഹരി വില്‍ക്കാന്‍ തീരുമാനിച്ചതിട്ടുണ്ടെന്നും റിപ്പോര്‍ട്ടുകള്‍ പറയുന്നു.  ഫ്‌ലികാര്‍ട്ടിന്റെ സ്ഥാപകരായ ബിന്നി ബന്‍സാല്‍, സച്ചിന്‍ ബന്‍സാല്‍ എന്നിവര്‍ക്ക് ആകെ 15 ശതമാനത്തില്‍ താഴെ ഓഹരിയാണ് ഫ്‌ലിപ്പ്കാര്‍ട്ടിലുള്ളത്.\n\nഎന്തായാലും അടുത്ത പത്ത് ദിവസത്തിനുള്ളില്‍ ഈ ഇടപാടിന്റെ അന്തിമ തീരുമാനം എന്താണെന്ന് വ്യക്തമാവുമെന്നാണ് കരുതുന്നത്. മാത്രവുമല്ല ഈ വ്യവസ്ഥകള്‍ മാറി മറയാനും ചിലപ്പോള്‍ ഇടപാട് തന്നെ വേണ്ടെന്ന് വെക്കാനും സാധ്യതയേറെയാണ്. \n\nലോകത്തെ ഏറ്റവും വലിയ റീടെയിലര്‍ സ്ഥാപനമായ വാള്‍മാര്‍ട്ട് ഫ്‌ലിപ്പ്കാര്‍ട്ടിനെ സ്വന്തമാക്കുന്നതോടെ ഇന്ത്യന്‍ വിപണിയിലും വാള്‍മാര്‍ട്ട്- ആമസോണ്‍ മത്സരത്തിന് തുടക്കമാവും. നേരത്തെ ആമസോണും ഫ്‌ലിപ്പ്കാര്‍ട്ടിനെ കയ്യടക്കാന്‍ ശ്രമിച്ചിരുന്നു. എന്നാല്‍ ചില സാങ്കേതിക കാരണങ്ങള്‍ മുന്‍നിര്‍ത്തി ഈ ഇടപാട് നടന്നില്ല.\n","entities":[{"start":34,"value":"ഫ്‌ലിപ്പ്കാര്‍ട്ട്","end":52,"entity":"Organization"},{"end":127,"entity":"Organization","start":113,"value":"വാള്‍മാര്‍ട്ട്"},{"start":166,"value":"1500 കോടി രൂപ","end":181,"entity":"Money"},{"start":207,"value":"75 ശതമാനം","end":216,"entity":"Percent"},{"start":468,"value":"ഗൂഗിള്‍","end":474,"entity":"Organization"},{"end":500,"entity":"Organization","start":489,"value":"ആല്‍ഫബെറ്റ്"},{"start":516,"value":"വാള്‍മാര്‍ട്ട്","end":530,"entity":"Organization"},{"start":552,"value":"ഫ്‌ലിപ്പ്കാര്‍ട്ട്","end":570,"entity":"Organization"},{"start":574,"value":"23.6 ശതമാനം","end":585,"entity":"Percent"},{"start":596,"value":"സോഫ്റ്റ്ബാങ്ക്","end":608,"entity":"Organization"},{"start":706,"value":"ഫ്‌ലികാര്‍ട്ട്","end":720,"entity":"Organization"},{"start":735,"value":"ബിന്നി ബന്‍സാല്‍","end":751,"entity":"Person"},{"start":753,"value":"സച്ചിന്‍ ബന്‍സാല്‍","end":771,"entity":"Person"},{"start":790,"value":"15 ശതമാനം","end":798,"entity":"Percent"},{"start":820,"value":"ഫ്‌ലിപ്പ്കാര്‍ട്ട്","end":838,"entity":"Organization"},{"start":859,"value":"അടുത്ത പത്ത് ദിവസം","end":876,"entity":"Date"},{"start":1106,"value":"വാള്‍മാര്‍ട്ട്","end":1120,"entity":"Organization"},{"end":1139,"entity":"Organization","start":1121,"value":"ഫ്‌ലിപ്പ്കാര്‍ട്ട്"},{"end":1197,"entity":"Organization","start":1183,"value":"വാള്‍മാര്‍ട്ട്"},{"start":1199,"value":"ആമസോണ്‍","end":1206,"entity":"Organization"},{"end":1247,"entity":"Organization","start":1240,"value":"ആമസോണ്‍"},{"start":1248,"value":"ഫ്‌ലിപ്പ്കാര്‍ട്ട്","end":1266,"entity":"Organization"}]},{"text":"\n\nപട്ടികജാതി-പട്ടികവര്‍ഗ (പീഡനം തടയല്‍) നിയമത്തിന്റെ ദുരുപയോഗം തടയാന്‍ സുപ്രീംകോടതി പുറത്തിറക്കിയ നിര്‍ദേശങ്ങള്‍ പിന്‍വലിക്കണമെന്ന് ആവശ്യപ്പെട്ട് ഏപ്രില്‍ രണ്ടിന് ദളിത് സംഘടനകള്‍ നടത്തിയ ഭാരത ബന്ദിന്റെ വിജയത്തിന് പിന്നില്‍ ആര്‍ട്ടിഫിഷ്യല്‍ ഇന്റലിജന്‍സ് ഉള്‍പ്പടെ അത്യാധുനിക വിവര സാങ്കേതിക വിദ്യകളുടെ സഹായവും ഉണ്ടായിരുന്നതായി വെളിപ്പെടുത്തല്‍. \n\nആര്‍ട്ടിഫിഷ്യല്‍ ഇന്റലിജന്‍സ് (AI), ജിയോഗ്രാഫിക് ഇന്‍ഫര്‍മേഷന്‍ സിസ്റ്റം (GIS), ബിഗ് ഡാറ്റ തുടങ്ങിയ സൗകര്യങ്ങള്‍ ദളിത് ഭാരത ബന്ദിനെ സഹായിക്കാന്‍ ഉപയോഗിച്ചിരുന്നതായി അമേരിക്കയിലെ ഒരു കൂട്ടം ദളിത് പ്രവര്‍ത്തകര്‍ വെളിപ്പെടുത്തി. \n\nഅമേരിക്ക, യുകെ, ഓസ്‌ട്രേലിയ, മധ്യേഷ്യ എന്നിവിടങ്ങളില്‍ നിന്നായുള്ള നൂറോളം വിദേശ ദളിത് പ്രവര്‍ത്തകരുടെ രഹസ്യ കൂട്ടായ്മയാണ് അത്യാധുനിക സാങ്കേതിക വിദ്യകളുടെ സഹായമുപയോഗിച്ച് ദളിത് സമരങ്ങള്‍ക്ക് പിന്തുണ നല്‍കുന്നത്. വാര്‍ത്താ ഏജന്‍സിയായ പിടിഐ ആണ് ദിവസങ്ങള്‍ക്ക് മുമ്പ് ഇക്കാര്യം റിപ്പോര്‍ട്ട് ചെയ്തത് \n\nഈ കൂട്ടായ്മയിലെ ഭൂരിഭാഗം പേരും ചില പ്രമുഖ സ്ഥാനങ്ങളില്‍ ജോലിചെയ്യുന്ന ഐടി മേഖലയില്‍ നിന്നുള്ളവരാണ്. ന്യൂയോര്‍ക്കിലെ ഫൗണ്ടേഷന്‍ ഫോര്‍ ഹ്യൂമര്‍ ഹൊറൈസണ്‍ സ്ഥാപകനായ ദിലീപ് മാസ്‌കേ മാത്രമാണ് സ്വന്തം പേര് വെളിപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ളത്.  \n\nഈ കൂട്ടായ്മ രൂപീകരിച്ച സോഷ്യല്‍ മീഡിയ ശൃംഖലയില്‍ രാഷ്ട്രീയമായി കലുഷിതമായ ഉത്തര്‍പ്രദേശ്, മധ്യപ്രദേശ്, രാജസ്ഥാന്‍, ബീഹാര്‍, മഹാരാഷ്ട്ര തുടങ്ങിയ ആറ് സംസ്ഥാനങ്ങളിലെ നൂറ് പാര്‍ലമെന്റ് നിയോജക മണ്ഡലങ്ങളെ പ്രതിനിധീകരിക്കുന്ന നൂറോളം അംഗങ്ങളുണ്ട്. \n\nമൂന്ന് വര്‍ഷക്കാലയളവില്‍ സോഷ്യല്‍ മീഡിയയില്‍ നിന്നും ആവശ്യമായ വിവരങ്ങള്‍ വാങ്ങുന്നതിന് മൂന്ന് ലക്ഷം ഡോളര്‍ മുതല്‍ അഞ്ച് ലക്ഷം ഡോളര്‍ വരെ ചിലവാക്കിയിട്ടുണ്ടെന്നും ദിലീപ് അവകാശപ്പെടുന്നു. അവസാനമായി ബ്രിട്ടനിലെ ഒരു കമ്പനിയില്‍ നിന്നുമാണ് ഇവര്‍ വിവരങ്ങള്‍ വാങ്ങിയതെന്നും എന്നാല്‍ അത് കേംബ്രിജ് അനലറ്റിക്കയല്ലെന്നും സംഘം വ്യക്തമാക്കി.\n\nഡാറ്റാ വിശകലന സ്ഥാപനങ്ങളുടെ സഹായത്തോടെ കോടിക്കണക്കിന് രൂപ ചിലവഴിച്ച് ഇവര്‍ ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് ഉള്‍പ്പടെയുള്ള സോഷ്യല്‍ മീഡിയ ശൃംഖലകളിലെ വിവരങ്ങള്‍ ശേഖരിക്കുകയും പ്രചാരണം നടത്തുകയും ചെയ്യുന്നുണ്ട്.\n\nഏപ്രില്‍ രണ്ടിലെ ഭാരത ബന്ദ് ഒരു തുടക്കമാണെന്നും ദളിതര്‍ക്ക് ഇനി രാഷ്ട്രീയ പാര്‍ട്ടികളുടെ അംഗീകാരം വേണ്ടെന്നും ദിലീപ് പറഞ്ഞു. അതായത് വിവര സാങ്കേതിക വിദ്യയുടെ സാധ്യതകള്‍ പ്രയോജനപ്പെടുത്തി കൂടുതല്‍ സമരപദ്ധതികള്‍ ഇവര്‍ ആസൂത്രണം ചെയ്യുന്നുണ്ട്.\n\nഫെയ്‌സ്ബുക്ക്, വാട്‌സ്ആപ്പ്, ടെലിഗ്രാം പോലുള്ള സോഷ്യല്‍മീഡിയാ സൗകര്യങ്ങള്‍ പ്രയോജനപ്പെടുത്തിയാണ് ഇവരുടെ നീക്കമെന്നും വിദേശ ദളിത് കൂട്ടായ്മയ്ക്ക് വേണ്ടി ഒരു ഡാറ്റാ അനാലിസിസ് സ്ഥാപനം തയ്യാറാക്കിയ 56 പേജുള്ള ഒരു റിപ്പോര്‍ട്ടില്‍ 2019 ലെ ലോക്സഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പില്‍ സോഷ്യല്‍ മീഡിയ ഉപയോഗിച്ച് നൂറ് മണ്ഡലങ്ങളെ സ്വാധീനിക്കാന്‍ ദളിതുകള്‍ക്ക് ശേഷിയുണ്ടെന്ന് പ്രസ്താവിക്കുന്നുണ്ടെന്നും  2019 ലെ പിടിഐ വ്യക്തമാക്കുന്നു.\n","entities":[{"start":146,"value":"ഏപ്രില്‍ രണ്ട്","end":160,"entity":"Date"},{"start":510,"value":"അമേരിക്ക","end":518,"entity":"Location"},{"start":573,"value":"അമേരിക്ക","end":581,"entity":"Location"},{"start":583,"value":"യുകെ","end":587,"entity":"Location"},{"end":600,"entity":"Location","start":589,"value":"ഓസ്‌ട്രേലിയ"},{"start":602,"value":"മധ്യേഷ്യ","end":610,"entity":"Location"},{"end":810,"entity":"Organization","start":805,"value":"പിടിഐ"},{"start":971,"value":"ന്യൂയോര്‍ക്ക്","end":984,"entity":"Location"},{"end":1022,"entity":"Organization","start":987,"value":"ഫൗണ്ടേഷന്‍ ഫോര്‍ ഹ്യൂമര്‍ ഹൊറൈസണ്‍ "},{"start":1032,"value":"ദിലീപ് മാസ്‌കേ","end":1046,"entity":"Person"},{"start":1173,"value":"ഉത്തര്‍പ്രദേശ്","end":1187,"entity":"Location"},{"start":1189,"value":"മധ്യപ്രദേശ്","end":1200,"entity":"Location"},{"start":1202,"value":"രാജസ്ഥാന്‍","end":1212,"entity":"Location"},{"start":1214,"value":"ബീഹാര്‍","end":1221,"entity":"Location"},{"end":1233,"entity":"Location","start":1223,"value":"മഹാരാഷ്ട്ര"},{"start":1341,"value":"മൂന്ന് വര്‍ഷക്കാല","end":1358,"entity":"Date"},{"end":1447,"entity":"Money","start":1428,"value":"മൂന്ന് ലക്ഷം ഡോളര്‍"},{"start":1455,"value":"അഞ്ച് ലക്ഷം ഡോളര്‍","end":1473,"entity":"Money"},{"end":1509,"entity":"Person","start":1503,"value":"ദിലീപ്"},{"end":1641,"entity":"Organization","start":1621,"value":"കേംബ്രിജ് അനലറ്റിക്ക"},{"start":1864,"value":"ഏപ്രില്‍ രണ്ട്","end":1878,"entity":"Date"},{"start":1974,"value":"ദിലീപ്","end":1980,"entity":"Person"},{"start":2105,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്","end":2118,"entity":"Organization"},{"start":2120,"value":"വാട്‌സ്ആപ്പ്","end":2132,"entity":"Organization"},{"start":2134,"value":"ടെലിഗ്രാം","end":2143,"entity":"Organization"},{"end":2335,"entity":"Date","start":2331,"value":"2019"},{"start":2479,"value":"2019","end":2483,"entity":"Date"},{"start":2487,"value":"പിടിഐ","end":2492,"entity":"Organization"}]},{"entities":[{"start":2,"value":"തിരുവനന്തപുരം","end":15,"entity":"Location"},{"start":137,"value":"പിണറായി വിജയന്‍","end":152,"entity":"Person"},{"start":189,"value":"സ്മൃതി ഇറാനി","end":201,"entity":"Person"},{"end":303,"entity":"Person","start":287,"value":"പിണറായി വിജയന്‍"},{"start":499,"value":"പിണറായി","end":506,"entity":"Person"},{"end":883,"entity":"Organization","start":873,"value":"ഫെയ്ബുക്ക്"}],"text":"\n\nതിരുവനന്തപുരം: ദേശീയ ചലച്ചിത്ര പുരസ്‌കാര വിതരണവുമായുണ്ടായ പ്രശ്‌നങ്ങള്‍ക്ക് കാരണം കേന്ദ്രസര്‍ക്കാരിന്റെ അസഹിഷ്ണുതയാണെന്ന് മുഖ്യമന്ത്രി പിണറായി വിജയന്‍. പുരസ്‌കാര വിതരണം നടത്താന്‍ മന്ത്രി സ്മൃതി ഇറാനി കൂടി വേണമെന്ന് നിര്‍ബന്ധം പിടിച്ചത് ഫലത്തില്‍ രാഷ്ട്രപതിയെ അപമാനിക്കലായി മാറിയെന്നും പിണറായി വിജയന്റെ ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് പോസ്റ്റില്‍ ആരോപിക്കുന്നു. \n\nഎതിര്‍ സ്വരങ്ങളെ ഇല്ലാതാക്കി ഏകാധിപത്യം സ്ഥാപിക്കാനുള്ള ഓട്ടത്തിനിടയിലാണ് ഇത്തരം അവഹേളനങ്ങള്‍ ഉണ്ടാകുന്നത്. അത് ആസൂത്രിത പദ്ധതിയുടെ ഭാഗമായി കാണണമെന്നും പിണറായി പറയുന്നു.  അര്‍ഹതയ്ക്കുള്ള ഉന്നതമായ അംഗീകാരം ഏറ്റുവാങ്ങേണ്ടുന്ന വേളയെ ത്യാഗമനസ്സോടെ അനീതിക്കെതിരായ സമരമാക്കി മാറ്റിയ ചലച്ചിത്ര പ്രതിഭകള്‍ സാമൂഹിക ഉത്തരവാദിത്തമാണ് നിര്‍വഹിച്ചതെന്നും അദ്ദേഹം പറയുന്നു. \n\nഅസഹിഷ്ണുതയുടെയും വിദ്വേഷത്തിന്റെയും കോയ്മക്കെതിരെ രാജ്യത്താകെ വളര്‍ന്നുവരികയും ശക്തിപ്പെടുകയും ചെയ്യുന്ന പ്രതിഷേധത്തിന്റെ കനലാണ് ചലച്ചിത്ര രംഗത്തും എരിയുന്നതെന്നും ഫെയ്ബുക്ക് പോസ്റ്റില്‍ പറയുന്നു.\n"},{"entities":[{"start":2,"value":"മംഗളൂര്‍","end":10,"entity":"Location"},{"end":25,"entity":"Person","start":13,"value":"അശോക് പൂജാരെ"},{"start":35,"value":"ഉഡുപ്പി","end":42,"entity":"Location"},{"start":114,"value":"ഉഡുപ്പി","end":121,"entity":"Location"},{"start":196,"value":"അശോക് പൂജാരെ ","end":209,"entity":"Person"},{"start":225,"value":"സിദ്ധരാമയ്യ","end":236,"entity":"Person"},{"start":260,"value":"കഴിഞ്ഞ അഞ്ച് വര്‍ഷം","end":278,"entity":"Date"},{"end":367,"entity":"Person","start":361,"value":"പൂജാരെ"},{"end":382,"entity":"Location","start":375,"value":"ഉഡുപ്പി"},{"start":393,"value":"ശോഭ കരന്തലജെ","end":405,"entity":"Person"},{"start":445,"value":"ബി.ജെ.പി","end":453,"entity":"Organization"},{"start":522,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":532,"entity":"Organization"},{"start":585,"value":"കര്‍ണാടക","end":593,"entity":"Location"},{"start":611,"value":"സിദ്ധരാമയ്യ","end":622,"entity":"Person"},{"start":640,"value":"ബി.ജെ.പി","end":648,"entity":"Organization"},{"end":730,"entity":"Location","start":723,"value":"ഉഡുപ്പി"},{"start":758,"value":"അശോക് പൂജാരെ","end":769,"entity":"Person"},{"start":788,"value":"ഉഡുപ്പി","end":795,"entity":"Location"},{"start":800,"value":"ബജ്‌രംഗ്ദല്‍","end":812,"entity":"Location"},{"start":814,"value":"ബി.ജെ.പി","end":822,"entity":"Organization"},{"start":839,"value":"അശോക് പൂജാരെ","end":851,"entity":"Person"},{"start":889,"value":"ഉഡുപ്പി","end":896,"entity":"Location"},{"start":902,"value":"അശോക് പൂജാര","end":913,"entity":"Person"},{"start":930,"value":"2015","end":934,"entity":"Date"},{"start":979,"value":"15 ദിവസം","end":986,"entity":"Date"},{"start":1081,"value":"അശോക് പൂജാരെ","end":1093,"entity":"Person"},{"start":1151,"value":"പൂജരെ","end":1156,"entity":"Person"},{"start":1263,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":1273,"entity":"Organization"},{"start":1346,"value":"നരേന്ദ്രമോദി","end":1358,"entity":"Person"},{"start":1464,"value":"സിദ്ധരാമയ്യ","end":1475,"entity":"Person"}],"text":"\n\nമംഗളൂര്‍:  അശോക് പൂജാരെ ഇപ്പോഴും ഉഡുപ്പിയിലുണ്ട്. വിവാഹ വീടുകളില്‍ ബാന്റ് കൊട്ടി, പാര്‍ട്ടി പ്രവര്‍ത്തനം നടത്തി ഉഡുപ്പിയില്‍ സജീവം. പക്ഷെ കേന്ദ്ര ആഭ്യന്തരമന്ത്രാലയത്തിന്റെ ലഭിച്ച കണക്ക് പ്രകാരം അശോക് പൂജാരെ രക്തസാക്ഷിയാണ്. സിദ്ധരാമയ്യ സര്‍ക്കാരിന്റെ കാലത്ത് കഴിഞ്ഞ അഞ്ച് വര്‍ഷത്തിനുള്ളില്‍ കൊല്ലപ്പെട്ട 23 ബിജെപിക്കാരില്‍ ഒരാളായി പാര്‍ട്ടി ചേര്‍ത്തിരിക്കുന്നു പൂജാരയേയും.\n\nഉഡുപ്പി എം.എല്‍.എ ശോഭ കരന്തലജെയാണ് രക്തസാക്ഷി പട്ടികയില്‍ പെടുത്തി 23 ബി.ജെ.പി പ്രവര്‍ത്തകരുടെ പേരുകള്‍ കേന്ദ്ര ആഭ്യന്തരമന്ത്രാലയത്തിന് നല്‍കിയത്. കോണ്‍ഗ്രസ് പ്രവര്‍ത്തരാണ് ഇതിന് പിന്നിലെന്നായിരുന്നു ആരോപണം. \n\nകര്‍ണാടക തിരഞ്ഞെടുപ്പില്‍ സിദ്ധരാമയ്യ സര്‍ക്കാരിനെതിരെ ബി.ജെ.പി ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രധാന ആയുധവും ഈ രക്തസാക്ഷി പട്ടിക തന്നെയാണ്. ഈ 23 പേരിലാണ് ഉഡുപ്പിയില്‍ ഇപ്പോഴും ജീവനോടെയുള്ള അശോക് പൂജാരയുടേയും പേരുള്ളത്. ഉഡുപ്പിയിലെ ബജ്‌രംഗ്ദല്‍, ബി.ജെ.പി പ്രവര്‍ത്തകനാണ് അശോക് പൂജാരെ.  \n\nകഴിഞ്ഞ ദിവസം ദേശീയ മാധ്യമങ്ങളാണ് ഉഡുപ്പിയില്‍ അശോക് പൂജാരയെ കണ്ടെത്തിയത്. 2015-ല്‍ താന്‍ അക്രമത്തിന് ഇരയായിരുന്നുവെങ്കിലും 15 ദിവസത്തെ തീവ്രപരിചരണ വിഭാഗത്തിലെ ചികിത്സയ്ക്ക് ശേഷം ജീവിതത്തിലേക്ക് തിരിച്ച് വരികയായിരുന്നുവെന്ന്‌ അശോക് പൂജാരെ പറഞ്ഞു. വിവാഹ വീടുകളില്‍ ബാന്റ് കൊട്ടുന്ന ജോലി ചെയ്യുന്ന പൂജരെ ജോലി കഴിഞ്ഞ് തിരിച്ച് വരുമ്പോഴായിരുന്നു അക്രമത്തിന് ഇരയായത്. \n\nകര്‍ണാടകയില്‍ ക്രമസമാധാനം തകര്‍ന്നുവെന്നും കോണ്‍ഗ്രസ് കുറ്റകൃത്യങ്ങള്‍ക്ക് കൂട്ടു നില്‍ക്കുന്നുവെന്നുമായിരുന്നു പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്രമോദിയുടെ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് പ്രചാരണത്തിലെ പ്രധാന ആരോപണം. വിഷയത്തില്‍ പ്രധാനമന്ത്രിയെ തുറന്ന ചര്‍ച്ചയ്ക്ക് വിളിച്ച് സിദ്ധരാമയ്യ വെല്ലുവിളിയും നടത്തിയിരുന്നു.\n"},{"entities":[{"end":6,"entity":"Location","start":0,"value":"കൊച്ചി"},{"start":54,"value":"ഹൈക്കോടതി","end":63,"entity":"Organization"},{"start":254,"value":"ഹൈക്കോടതി","end":263,"entity":"Organization"},{"start":307,"value":"ഒരു മാസം","end":314,"entity":"Date"},{"start":641,"value":"ഹൈക്കോടതി","end":650,"entity":"Organization"},{"start":534,"value":"സുപ്രീംകോടതി","end":546,"entity":"Organization"},{"start":811,"value":"ഹൈക്കോടതി","end":820,"entity":"Organization"}],"text":"കൊച്ചി: സ്വകാര്യ ആശുപത്രി ഉടമകള്‍ക്ക് തിരിച്ചടിയുമായി ഹൈക്കോടതി വിധി. സ്വകാര്യ ആശുപത്രിയിലെ നഴ്‌സുമാരുടെ ശമ്പളം വര്‍ധിപ്പിക്കുന്നത് സംബന്ധിച്ച് സര്‍ക്കാര്‍ പുറത്തിറക്കിയ വിജ്ഞാപനം സ്‌റ്റേ ചെയ്യണമെന്നാവശ്യപ്പെട്ട് ആശുപത്രി മാനേജുമെന്റുകള്‍ നല്‍കിയ ഹര്‍ജി ഹൈക്കോടതി തള്ളി. വിജ്ഞാപനത്തിനെതിരേയുള്ള ഹര്‍ജിയില്‍ ഒരു മാസത്തിന് ശേഷം ഹൈക്കോടതി വാദം കേള്‍ക്കും.\n\nസര്‍ക്കാര്‍ വിജ്ഞാപനം അനുസരിച്ചുള്ള ശമ്പളം നല്‍കുന്നത് അപ്രായോഗീകമാണെന്ന് കാട്ടിയാണ് ഉത്തരവ് സ്‌റ്റേ ചെയ്യണമെന്നാവശ്യപ്പെട്ട് ആശുപത്രി ഉടമകളുടെ സംഘടന കോടതിയെ സമീപിച്ചത്. എന്നാല്‍, സുപ്രീംകോടതി  നിയമിച്ച പ്രത്യേക സമിതി നിര്‍ദേശിച്ചതിലും കുറഞ്ഞ ശമ്പളമാണ് പല ആശുപത്രികളിലും നല്‍കുന്നതെന്ന് ഹൈക്കോടതി വിലയിരുത്തി. \n\nഈ സാഹചര്യത്തില്‍ സര്‍ക്കാര്‍ വിജ്ഞാപനം സ്റ്റേ ചെയ്യാന്‍ കഴിയില്ലെന്നും അവധികാല പ്രത്യേക ഡിവിഷന്‍ ബെഞ്ച് അറിയിച്ചു. അവധിക്ക് ശേഷം ഇക്കാര്യത്തില്‍ ഹൈക്കോടതി വിശദമായ വാദം കേള്‍ക്കുമെന്നും കോടതി അറിയിച്ചു."},{"text":"\n\nതിരുവനന്തപുരം∙ സംസ്ഥാനത്തു ക്രമസമാധാന ചുമതലയുള്ള മേഖലാ എഡിജിപിമാരുടെ തസ്തിക നിർത്തലാക്കാൻ നീക്കം. പകരം അഞ്ചു റേഞ്ച് ഐജിമാരെയും ഇവർക്കു മേൽനോട്ടം വഹിക്കാൻ പൊലീസ് ആസ്ഥാനത്തു ക്രമസമാധാന ചുമതലയുള്ള ഒരു എഡിജിപിയെയും നിയമിക്കാനാണ് ആലോചന. മുഖ്യമന്ത്രിയുടെ പൊലീസ് ഉപദേഷ്ടാവ് രമൺ ശ്രീവാസ്തവയുടെ ഈ നിർദേശം സംസ്ഥാന പൊലീസ് മേധാവി ലോക്നാഥ് ബെഹ്റ സർക്കാരിനു കൈമാറി. ചെങ്ങന്നൂർ ഉപതിരഞ്ഞെടുപ്പിനു ശേഷമാകും ഇതു പരിഗണിക്കുക.\n\nഎന്നാൽ ഇത് ഉന്നത ഐപിഎസ് ഉദ്യോഗസ്ഥരിൽ കടുത്ത അതൃപ്തിയുണ്ടാക്കിയിട്ടുണ്ട്. എഡിജിപി, ഡിജിപി റാങ്കിൽ ഇരുപതിലേറെ ഉദ്യോഗസ്ഥർ ഇപ്പോൾ സംസ്ഥാനത്തുണ്ട്. പുതിയ നിർദേശം നടപ്പിലായാൽ ഇവരിൽ ഒരാൾക്കു മാത്രമേ ഭാവിയിൽ ക്രമസമാധാന ചുമതലയുള്ള തസ്തിക വഹിക്കാൻ കഴിയൂ. അതു സർക്കാരിന്റെ വിശ്വസ്തനായിരിക്കും. ഇപ്പോൾത്തന്നെ സേനയ്ക്കു പുറത്തുള്ള ഒരു ഉദ്യോഗസ്ഥൻ പ്രതിച്ഛായ സൃഷ്ടിക്കാൻ എന്ന പേരിൽ നടത്തുന്ന പബ്ലിസിറ്റി സ്റ്റണ്ട് ഈ കസേരയിൽ കണ്ണു നട്ടെന്നാണു സഹപ്രവർത്തകരുടെ പരാതി.\n\nനിലവിൽ തിരുവനന്തപുരം, കൊച്ചി, തൃശൂർ, കണ്ണൂർ റേ‍ഞ്ച് ഐജിമാരും ഉത്തര, ദക്ഷിണമേഖലാ എഡിജിപിമാരുമാണു ക്രമസമാധാന ചുമതല വഹിക്കുന്നത്. തലപ്പത്തു സംസ്ഥാന പൊലീസ് മേധാവിയും. പുതിയ നിർദേശത്തിൽ കോഴിക്കോട് റേഞ്ച് ഐജി തസ്തികയും ഉണ്ട്. എന്നാൽ ഉത്തരമേഖലയിൽ രാജേഷ് ദിവാനെ നിയമിക്കേണ്ടി വന്നപ്പോൾ എഡിജിപി തസ്തിക ഡിജിപി തസ്തികയായി ഉയർത്തി. അങ്ങനെ അവിടെ രണ്ടു ഡിജിപിമാർ ക്രമസമാധാനം കൈകാര്യം ചെയ്യുന്ന സ്ഥിതിയായി. ദിവാൻ കഴി‍ഞ്ഞ 30നു വിരമിച്ചശേഷം പകരം ആരെയും നിയമിച്ചിട്ടില്ല.\n\nനേരത്തേ ഉത്തരമേഖലയിലും ദക്ഷിണ മേഖലയിലും ഐജിമാരായിരുന്നു തലപ്പത്ത്. കോടിയേരി ബാലകൃഷ്ണൻ ആഭ്യന്തര മന്ത്രിയായിരിക്കെയാണ് എഡിജിപിമാരെ നിയമിച്ചത്.\n","entities":[{"end":15,"entity":"Location","start":2,"value":"തിരുവനന്തപുരം"},{"start":269,"value":"രമൺ ശ്രീവാസ്തവ","end":283,"entity":"Person"},{"end":334,"entity":"Person","start":320,"value":"ലോക്നാഥ് ബെഹ്റ"},{"end":364,"entity":"Location","start":354,"value":"ചെങ്ങന്നൂർ"},{"start":868,"value":"തിരുവനന്തപുരം","end":881,"entity":"Location"},{"start":883,"value":"കൊച്ചി","end":889,"entity":"Location"},{"start":891,"value":"തൃശൂർ","end":896,"entity":"Location"},{"end":904,"entity":"Location","start":898,"value":"കണ്ണൂർ"},{"start":1042,"value":"കോഴിക്കോട്","end":1052,"entity":"Location"},{"start":1101,"value":"രാജേഷ് ദിവാന്‍","end":1114,"entity":"Person"},{"start":1259,"value":"കഴി‍ഞ്ഞ 30","end":1269,"entity":"Date"},{"end":1401,"entity":"Person","start":1383,"value":"കോടിയേരി ബാലകൃഷ്ണൻ"}]},{"text":"\n\nപത്തനംതിട്ട∙ സംസ്‌ഥാനത്ത് ഫ്ലക്‌സ് ബോർഡ് ഉപയോഗത്തിനു പെരുമാറ്റച്ചട്ടം കൊണ്ടുവരാൻ ശ്രമവുമായി സർക്കാർ. പത്തു ശതാനത്തോളം ഉൽപ്പാദന ചെലവു കൂടുമെങ്കിലും പോളിഎത്തിലീൻ, തുണി, മറ്റു പുനചംക്രമണം ചെയ്യാവുന്ന പ്രകൃതിസൗഹൃദ വസ്‌തുക്കൾ എന്നിവ ഉപയോഗിച്ചു മാത്രം ഇനി ഫ്ലക്‌സ് നിർമിക്കണമെന്നതാണു സർക്കാർ നിയോഗിച്ച സമിതിയുടെ ശുപാർശ. ദേശീയ ഹരിത ട്രൈബ്യൂണലും നടപടികളുമായി മുന്നോട്ടു നീങ്ങുകയാണ്. ഇതു സംബന്ധിച്ച ചർച്ചകൾ തുടരുകയാണെന്നു ബന്ധപ്പെട്ട കേന്ദ്രങ്ങൾ പറയുന്നു. എട്ടിന് 2.30നു സെക്രട്ടറിയേറ്റിലെ ദർബാർ ഹാളിൽ ഇതിനായി ഹിയറിങ് സംഘടിപ്പിച്ചിട്ടുണ്ട്. എന്നാൽ ഫ്ലക്സ് നി‍ർമാണ മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടവരുടെ എതിർപ്പു കൂടി പരിഗണിച്ചാവും അന്തിമ തീരുമാനം.\n\nപിവിസി ഫ്ലക്‌സും പ്ലാസ്‌റ്റിക് പൂശിയ തുണികളും പാടില്ലെന്നാണു സർക്കാർ നിലപാട്. തിരഞ്ഞെടുപ്പുകൾക്കും ഇനി മുതൽ ഫ്ലക്‌സ് ഉപയോഗം നിരുൽസാഹപ്പെടുത്തും. പകരം പോളി എത്തിലീനോ തുണിയോ ഉപയോഗിച്ച് അടിക്കുന്ന ഫ്ലക്‌സുകൾ ഉപയോഗിക്കുമ്പോൾ അതിൽ പുനചംക്രമണം ചെയ്യാവുന്നത്, പിവിസി രഹിതം (റീസൈക്ലിബിൾ, പിവിസി ഫ്രീ) എന്ന് അച്ചടിച്ചു ചേർക്കേണ്ടതാണ്. പ്രിന്റ് ചെയ്യുന്ന സ്‌ഥാപനത്തിന്റെ പേര്, നമ്പർ എന്നിവയും ചേർക്കണം.\n\nമറ്റു ശുപാർശകൾ\n\n∙ തീയതി വച്ചുള്ള ബാനറുകൾക്കു പരിപാടി അവസാനിക്കുന്ന തീയതി ഉപയോഗം അവസാനിക്കുന്ന തീയതിയായി കരുതും. സ്‌ഥാപനങ്ങളുടെയും മറ്റും പരസ്യങ്ങൾക്കു 90 ദിവസമായിരിക്കും കാലാവധി.\n\n∙ ബാനറുകൾ തയാറാക്കുമ്പോൾ പ്രിന്റിങ് നമ്പർ പതിക്കയും ഉപഭോക്‌താവിന്റെ മുഴുവൻ വിവരങ്ങളും സ്‌ഥാപനത്തിൽ സൂക്ഷിക്കയും ചെയ്യണം. പ്രദർശിപ്പിക്കുന്ന ബോർഡുകളും പോസ്‌റ്ററുകളും ഉപയോഗം അവസാനിക്കുന്ന തീയതി കഴിഞ്ഞു മൂന്നു ദിവസത്തിനകം സ്‌ഥാപിച്ചവർ തന്നെ എടുത്തു മാറ്റണം. ഇല്ലെങ്കിൽ ചതുരശ്ര അടി നിരക്കിൽ പിഴ ഈടാക്കാൻ തദ്ദേശസ്‌ഥാപനങ്ങൾക്ക് അധികാരം നൽകണം.\n\n∙ തിരികെ എത്തിക്കുന്ന ബോർഡുകൾ പ്രിന്റിങ് സ്‌ഥാപനങ്ങൾ വാങ്ങണം. തിരികെ എത്തിക്കുമെന്ന് ഉറപ്പാക്കാനായി ഫ്ലക്‌സ് അടിക്കുമ്പോൾ തന്നെ മുൻകൂർ കരുതൽ തുക ഉപഭോക്‌താവിൽനിന്നു വാങ്ങണം. തിരികെ എത്തിക്കുമ്പോൾ തുക തിരികെ നൽകണം.\n\n∙ ഉപയോഗശേഷം കൊണ്ടുവരുന്ന ബോർഡുകൾ അസംസ്‌കൃത വസ്‌തു വിതരണം ചെയ്യുന്ന പ്രധാന സ്‌ഥാപനത്തിൽ തിരികെ എത്തിക്കണം. പുനചംക്രമണം ഉറപ്പാക്കാനാണ് ഈ നിർദേശം. പുതിയ രീതിയിലേക്കു മാറാത്ത സ്‌ഥാപനങ്ങൾക്കു ക്രമേണ അനുമതി ഇല്ലാതാകും.\n\n∙ കണ്ണൂരിൽ ബദൽ ഫ്ലക്സ് വ്യാപകമായി ഉപയോഗിക്കുന്നുണ്ടെന്നും ജില്ലാ കലക്ടർ ഇതിനായി ശ്രമം തുടരുന്നുവെന്നും മുഖ്യമന്ത്രിയുടെ ശാസ്ത്ര ഉപദേഷ്ടാവ് ഡോ. എം.സി. ദത്തൻ പറഞ്ഞു.\n\n∙ പോളി വിനൈൽ ക്ലോറേഡും (പിവിസി) നൈലോണും ഈയവും കാഡ്‌മിയവുമാണ് ഇപ്പോഴത്തെ ഫ്ലക്‌സിലെ വില്ലന്മാർ. പിവിസി കത്തുമ്പോൾ പുറത്തു വരുന്നത് ഡയോക്‌സിൻ വിഷവാതകമാണ്. നിറങ്ങൾക്കു കടുപ്പം കൂട്ടാനാണ് ഈയവും മറ്റും. ഇതു മണ്ണിലൂടെ ജലത്തിലെത്തി മാരക രോഗങ്ങളിലേക്കു നയിക്കും.\n\n‘‘സർക്കാർ തലത്തിൽ ഹരിത ചട്ടം നിലവിൽ വന്നതോടെ ഫ്ലക്‌സ് അഥവാ പരസ്യപ്പായകളുടെ ഉപയോഗം കുറച്ചിട്ടുണ്ട്. കണ്ണൂരിൽ തിരഞ്ഞെടുപ്പു സമയത്തും പ്രകൃതി സൗഹൃദ വസ്‌തുക്കൾ കൊണ്ടു ഫ്ലക്‌സ് നിർമിച്ചു. ഫ്ലക്‌സ് വ്യവസായവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടു ധാരാളം പേർ പ്രവർത്തിക്കുന്നുണ്ട് എന്ന വസ്‌തുതയും മറക്കുന്നില്ല. പ്രകൃതിക്കു ഹാനികരമല്ലാത്ത ഹരിത നയമാണ് ഫ്ലക്‌സിന്റെ കാര്യത്തിൽ വേണ്ടത്’’ – ശുചിത്വ മിഷൻ എക്‌സിക്യൂട്ടീവ് ഡയറക്‌ടർ ഡോ. ആർ. അജയകുമാർ വർമ പറഞ്ഞു.\n","entities":[{"start":2,"value":"പത്തനംതിട്ട","end":13,"entity":"Location"},{"start":103,"value":"പത്തു ശതാനം","end":113,"entity":"Percent"},{"start":316,"value":"ദേശീയ ഹരിത ട്രൈബ്യൂണല്‍","end":339,"entity":"Organization"},{"start":449,"value":"എട്ടിന് 2.30","end":461,"entity":"Date"},{"end":493,"entity":"Location","start":483,"value":"ദർബാർ ഹാള്‍"},{"end":1183,"entity":"Date","start":1176,"value":"90 ദിവസം"},{"start":1405,"value":"മൂന്നു ദിവസം","end":1416,"entity":"Date"},{"start":2110,"value":"ഡോ. എം.സി. ദത്തൻ","end":2126,"entity":"Person"},{"start":2491,"value":"കണ്ണൂർ","end":2498,"entity":"Location"},{"end":2762,"entity":"Organization","start":2750,"value":"ശുചിത്വ മിഷൻ"},{"end":2809,"entity":"Person","start":2789,"value":"ഡോ. ആർ. അജയകുമാർ വർമ"}]},{"text":"ഈ.മ.യൗന് അഭിനന്ദനങ്ങളുമായി മലയാളത്തിന്റെ പ്രിയ എഴുത്തുകാരൻ ബെന്യാമിൻ. കേരളത്തിന്റെ മാജിക്കൽ റിയലിസം ഒരളവുവരെ പ്രകടമാകുന്നത്‌ പുതിയ സിനിമകളിൽ ആണെന്നും യുവസംവിധായകർ അതിൽ കാട്ടുന്ന മികവ്‌ പ്രശംസിക്കാതെ തരമില്ലെന്നും ബെന്യാമിൻ പറഞ്ഞു. ഈ.മ.യൗ എന്ന ചിത്രം യാഥാർത്ഥ്യമാക്കിയ എഫ്‌. മാത്യൂസും ലിജോ ജോസ്‌ പല്ലിശ്ശേരിയും ഉൾപ്പെടെയുള്ള അണിയറ പ്രവർത്തകരെയും സിനിമയിൽ ജീവിച്ച അഭിനേതാക്കളെയും ബെന്യാമിൻ അഭിനന്ദിച്ചു.\n\nബെന്യാമിന്റെ കുറിപ്പ്\n\n'ലാറ്റിനമേരിക്കൻ എഴുത്തുകാരി മരിയ അമ്പാരോ എസ്‌കാൻഡൻ ഒരിക്കൽ കേരളത്തിലെത്തിയപ്പോൾ പറഞ്ഞത്‌ അങ്ങ്‌ ലാറ്റിൻ അമേരിക്കയിൽ മാത്രമല്ല ഇവിടെ കേരളത്തിലുമുണ്ട്‌ മാജിക്കൽ റിയലിസം എന്നാണ്‌. ആനയും കാളവണ്ടിയും പാമ്പാട്ടിയും മെർസ്സിഡസ്‌ കാറും ഒന്നിച്ചു പോകുന്ന വഴികൾ ഒരു വിദേശിയെ സംബന്ധിച്ചിടത്തോളം ഒരു മാജിക്കൽ റിയലിസം തന്നെ പക്ഷേ അത്‌ കഥയിലേക്ക്‌ കൊണ്ടുവരാൻ നിങ്ങൾക്ക്‌ കഴിയണം എന്നുമാത്രം എന്നും അവർ പറഞ്ഞു. ലാറ്റിൻ അമേരിക്കൻ ജീവിതത്തിന്റെ പച്ചയായ യാഥർത്ഥ്യങ്ങൾ അതുപോലെ എഴുതുക മാത്രമാണ്‌ താൻ ചെയ്തിട്ടുള്ളത്‌ എന്ന് മാർക്കേസും പറഞ്ഞിട്ടുണ്ട്‌. \n\nകേരളത്തിന്റെ മാജിക്കൽ റിയലിസം ഒരളവുവരെ പ്രകടമാകുന്നത്‌ പുതിയ സിനിമകളിൽ ആണ്‌. യുവസംവിധായകർ അതിൽ കാട്ടുന്ന മികവ്‌ പ്രശംസിക്കാതെ തരമില്ല. അതിനു ഏറ്റവും പുതിയ ഉദാഹരണമാണ്‌ ഈ.മ.യൗ. \n\nഅന്തരിക്കാനും കാലം ചെയ്യാനും ചരമം പ്രാപിക്കാനും എന്തിനു മരിക്കാൻ പോലും യോഗ്യതയില്ലതെ വെറുതെ ചത്തു പോകുന്ന ഒരു മനുഷ്യജന്മത്തെ ചുറ്റിപ്പറ്റിയുള്ള ഒരു ദിവസത്തെ കഥ. അത്‌ സംഭവ്യമോ അസംഭവ്യമോ ആകാം. പക്ഷേ അതിൽ കേരളീയ ജീവിതത്തിന്റെ നോവും നൊമ്പരവും വീണു കിടപ്പുണ്ട്‌. അതുതന്നെയാണ്‌ ഈ.മ.യൗ നെ ഒരു വ്യത്യസ്ത ചിത്രമാക്കി മാറ്റുന്നതും. പി. എഫ്‌. മാത്യൂസും ലിജോ ജോസ്‌ പല്ലിശ്ശേരിയും ഉൾപ്പെടെയുള്ള അണിയറ പ്രവർത്തകരും സിനിമയിൽ ജീവിച്ച അഭിനേതാക്കളും അഭിനന്ദനം അർഹിക്കുന്നു. മാജിക്കൽ റിയലിസം ഇനിയും സംഭവിക്കട്ടെ.'","entities":[{"end":68,"entity":"Person","start":59,"value":"ബെന്യാമിൻ"},{"end":74,"entity":"Location","start":70,"value":"കേരളം"},{"start":213,"value":"ബെന്യാമിൻ","end":222,"entity":"Person"},{"start":268,"value":"എഫ്‌. മാത്യൂസ്","end":283,"entity":"Person"},{"end":306,"entity":"Person","start":284,"value":"ലിജോ ജോസ്‌ പല്ലിശ്ശേരി"},{"start":378,"value":"ബെന്യാമിൻ","end":387,"entity":"Person"},{"start":403,"value":"ബെന്യാമിൻ","end":413,"entity":"Person"},{"end":477,"entity":"Person","start":455,"value":"മരിയ അമ്പാരോ എസ്‌കാൻഡൻ"},{"start":486,"value":"കേരളം","end":490,"entity":"Location"},{"start":427,"value":"ലാറ്റിനമേരിക്ക","end":441,"entity":"Location"},{"start":523,"value":"ലാറ്റിൻ അമേരിക്ക","end":539,"entity":"Location"},{"start":821,"value":"ലാറ്റിൻ അമേരിക്ക","end":837,"entity":"Location"},{"start":928,"value":"മാർക്കേസ്","end":938,"entity":"Person"},{"end":962,"entity":"Location","start":958,"value":"കേരളം"},{"start":1457,"value":"പി. എഫ്‌. മാത്യൂസ്","end":1476,"entity":"Person"},{"start":1477,"value":"ലിജോ ജോസ്‌ പല്ലിശ്ശേരി","end":1499,"entity":"Person"}]},{"text":"\n\nശ്രീനഗർ∙ കഠ്‌വ മാനഭംഗക്കേസിൽ സിബിഐ അന്വേഷണം ആവശ്യപ്പെട്ടു ജനങ്ങൾ ബിജെപി മന്ത്രിയുടെ വാഹനം തടഞ്ഞു. ജനങ്ങൾക്കിടയിലൂടെ കടന്നു പോകാനുള്ള ശ്രമത്തിനിടെ വാഹനത്തിനു നേരെ കല്ലേറും ഉണ്ടായി. ജമ്മു–കശ്മീർ പബ്ലിക് ഹെൽത്ത് എൻജിനീയറിങ് മന്ത്രി ഷാം ലാൽ ചൗധരിയാണ് ജനങ്ങളുടെ പ്രതിഷേധത്തിനിടയിൽപ്പെട്ടത്. \n\nഒരു യോഗത്തിൽ പങ്കെടുക്കുന്നതിനായി ഹിരാനഗറിലെ കുട്ടാ മോർഹിലെത്തിയപ്പോഴാണു മുദ്രാവാക്യം വിളിച്ചുകൊണ്ടു പ്രതിഷേധക്കാർ വാഹനം തടഞ്ഞത്. പൊലീസെത്തി ജനങ്ങളെ മാറ്റിയശേഷമാണു രംഗം ശാന്തമായത്. കഠ്‌വ പീഡനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് പ്രായപൂർത്തിയാകാത്ത ഒരാളുൾപ്പെടെ എട്ടു പേരെയാണ് ഇതുവരെ അറസ്റ്റ് ചെയ്തിട്ടുള്ളത്. \n\nഅതേസമയം കശ്മീർ താഴ്‍വരയിൽ അസ്വസ്ഥത തുടരുകയാണ്. 24 മണിക്കൂറിനിടെ കശ്മീരിൽ മൂന്ന് സാധാരണക്കാർ അജ്ഞാതരുടെ വെടിയേറ്റു കൊല്ലപ്പെട്ടു. സംഭവത്തെ മുഖ്യമന്ത്രി മെഹ്ബൂബ മുഫ്തി അപലപിച്ചു. ഹജിനിൽ രണ്ടു പേരും സോപോറിൽ ഒരാളുമാണ് വെടിയേറ്റു മരിച്ചത്. വീടുകളിലേക്ക് ഇരച്ചെത്തിയ ആയുധധാരികൾ ഗുലാം ഹസൻ ദർ, ബഷീർ അഹമ്മദ് ദർ എന്നിവർക്കു നേരെ വെടിയുതിർക്കുകയായിരുന്നു. മുഹമ്മദ് അഷ്റഫ് മിര്‍ എന്നയാൾക്കു വടക്കൻ കശ്മീരിലെ സോപോറിൽ വച്ചു വെടിയേൽക്കുകയായിരുന്നു. \n\nഇതിനിടെ ശ്രീനഗറിൽ സിആർപിഎഫുമായുള്ള ഏറ്റുമുട്ടലില്‍ മൂന്നു ഭീകരർ കൊല്ലപ്പെട്ടു. മൂന്നു സൈനികർക്കു പരുക്കേറ്റു. മറ്റൊരു സംഭവത്തിൽ, ശ്രീനഗറിൽ ജനങ്ങൾ നടത്തിയ കല്ലേറിൽ ഒരു സിആർപിഎഫ് ഉദ്യോഗസ്ഥനു പരുക്കേറ്റു. ശ്രീനഗറിലെ നൂർബാഗിൽ നടന്ന അക്രമത്തിന്റെ മറ്റുവിവരങ്ങൾ പുറത്തുവന്നിട്ടില്ല.\n","entities":[{"start":2,"value":"ശ്രീനഗർ","end":9,"entity":"Location"},{"start":11,"value":"കഠ്‌വ","end":16,"entity":"Location"},{"start":67,"value":"ബിജെപി","end":73,"entity":"Organization"},{"start":182,"value":"ജമ്മു–കശ്മീർ","end":194,"entity":"Location"},{"start":231,"value":"ഷാം ലാൽ ചൗധരി","end":244,"entity":"Person"},{"start":324,"value":"ഹിരാനഗര്‍","end":332,"entity":"Location"},{"start":471,"value":"കഠ്‌വ","end":476,"entity":"Location"},{"start":592,"value":"കശ്മീർ","end":598,"entity":"Location"},{"end":643,"entity":"Time","start":631,"value":"24 മണിക്കൂര്‍"},{"start":648,"value":"കശ്മീർ","end":655,"entity":"Location"},{"end":749,"entity":"Person","start":735,"value":"മെഹ്ബൂബ മുഫ്തി"},{"start":761,"value":"ഹജിന്‍","end":766,"entity":"Location"},{"start":780,"value":"സോപോര്‍","end":786,"entity":"Location"},{"start":856,"value":"ഗുലാം ഹസൻ ദർ","end":868,"entity":"Person"},{"start":870,"value":"ബഷീർ അഹമ്മദ് ദർ","end":885,"entity":"Person"},{"end":950,"entity":"Person","start":929,"value":"മുഹമ്മദ് അഷ്റഫ് മിര്‍"},{"start":963,"value":"വടക്കൻ കശ്മീരിലെ സോപോര്‍","end":986,"entity":"Location"},{"end":1036,"entity":"Location","start":1028,"value":"ശ്രീനഗർ"},{"start":1149,"value":"ശ്രീനഗർ","end":1157,"entity":"Location"},{"end":1230,"entity":"Location","start":1222,"value":"ശ്രീനഗർ"},{"start":1233,"value":"നൂർബാഗ്","end":1240,"entity":"Location"}]},{"entities":[{"start":2,"value":"തളിപ്പറമ്പ്","end":13,"entity":"Location"},{"end":176,"entity":"Date","start":167,"value":"ഫെബ്രുവരി"},{"start":182,"value":"കണ്ണൂർ","end":188,"entity":"Location"},{"start":258,"value":"കാസർകോട് ഉപ്പള","end":272,"entity":"Location"},{"start":277,"value":"മുഹമ്മദ് മുസ്തഫ","end":292,"entity":"Location"},{"start":421,"value":"തളിപ്പറമ്പ്","end":432,"entity":"Location"},{"start":443,"value":"കെ.വി.വേണുഗോപാൽ","end":458,"entity":"Person"},{"start":460,"value":"എസ്ഐ പി.ബിനുമോഹൻ","end":476,"entity":"Person"},{"start":588,"value":"മുഹമ്മദ് മുസ്തഫ","end":603,"entity":"Person"},{"start":638,"value":"ഫെബ്രുവരി 22","end":650,"entity":"Date"},{"start":653,"value":"പയ്യന്നൂര്‍","end":663,"entity":"Location"},{"end":774,"entity":"Location","start":763,"value":"തളിപ്പറമ്പ്"},{"start":776,"value":"കണ്ണൂർ","end":782,"entity":"Location"},{"end":792,"entity":"Location","start":784,"value":"തലശ്ശേരി"},{"start":794,"value":"പഴയങ്ങാടി","end":803,"entity":"Location"},{"start":1223,"value":"2008","end":1227,"entity":"Date"},{"start":1303,"value":"1500 രൂപ","end":1311,"entity":"Money"},{"start":1409,"value":"കണ്ണൂർ","end":1415,"entity":"Location"},{"start":1453,"value":"മുഹമ്മദ് മുസ്താഖ്","end":1470,"entity":"Person"},{"end":1479,"entity":"Location","start":1472,"value":"ഏഴിലോട്"},{"start":1626,"value":"കാസർകോട് കൈക്കമ്പൽ മീഞ്ച","end":1650,"entity":"Location"},{"start":1723,"value":"ഉപ്പള","end":1728,"entity":"Location"},{"start":1774,"value":"മുഹമ്മദ് മുസ്തഫയ്ക്","end":1793,"entity":"Person"},{"start":1827,"value":"പത്തു വർഷം","end":1836,"entity":"Date"},{"start":1999,"value":"കോഴിക്കോട് കല്ലായി അപ്പാർ‍ട്മെന്റ്","end":2031,"entity":"Location"},{"start":2039,"value":"മുസ്തഫയുടെ","end":2049,"entity":"Person"},{"end":2093,"entity":"Location","start":2086,"value":"കല്ലായി"},{"start":2157,"value":"രണ്ടുവർഷം","end":2165,"entity":"Date"},{"start":2277,"value":"മുഹമ്മദ് മുസ്തഫ","end":2292,"entity":"Person"},{"start":2638,"value":"കാസർകോട്","end":2646,"entity":"Location"},{"end":2908,"entity":"Person","start":2898,"value":"വേണുഗോപാല്‍"},{"start":2921,"value":"ബിനുമോഹന്‍","end":2932,"entity":"Person"},{"start":3061,"value":"മുഹമ്മദ് മുസ്തഫ","end":3076,"entity":"Person"}],"text":"\n\nതളിപ്പറമ്പ് ∙ കള്ളനെ പിടിക്കാൻ സംസ്ഥാനത്ത് ആദ്യമായി സമൂഹ മാധ്യമങ്ങളിൽ പൊലീസും ട്രോളിറക്കി. ട്രോളിൽ കുരുങ്ങി കള്ളൻ പിടിയിലായപ്പോൾ വിജയിച്ചതു പൊലീസ് ബുദ്ധിയും. കഴിഞ്ഞ ഫെബ്രുവരി മുതൽ കണ്ണൂർ ജില്ലയുടെ വിവിധ ഭാഗങ്ങളിലായി പൊലീസിനെ നെട്ടോട്ടമോടിച്ച ആഭരണമോഷ്ടാവായ കാസർകോട് ഉപ്പളയിലെ മുഹമ്മദ് മുസ്തഫയെ കുരുക്കാൻ സഹായിച്ചതു ട്രോളുകൾ തന്നെയായിരുന്നു. പ്രമുഖ സിനിമാരംഗങ്ങൾ കോർത്തിണക്കിയാണ് സംശയിക്കപ്പെടുന്ന പ്രതിയുടെ ഫോട്ടോ സഹിതം തളിപ്പറമ്പ് ഡിവൈഎസ്പി കെ.വി.വേണുഗോപാൽ, എസ്ഐ പി.ബിനുമോഹൻ എന്നിവരുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ട്രോളുകൾ നിർമിച്ചത്.\n\nഅറുപതുവയസ്സിനു മുകളിലുള്ള വയോധികരെ കണ്ടെത്തിയാണ് കേസിൽ പിടിയിലായ മുഹമ്മദ് മുസ്തഫ കബളിപ്പിച്ചുകൊണ്ടിരുന്നത്. കഴിഞ്ഞ ഫെബ്രുവരി 22നു പയ്യന്നൂരിലാണ് ആദ്യം ഇത്തരത്തിൽ കബളിപ്പിക്കൽ കവർച്ച നടന്നത്. നാലര പവനാണ് ഇവിടെ നിന്നു നഷ്ടപ്പെട്ടത്. പിന്നീട് തളിപ്പറമ്പ്, കണ്ണൂർ, തലശ്ശേരി, പഴയങ്ങാടി ഭാഗങ്ങളിൽനിന്നെല്ലാം ഇത്തരത്തിലുള്ള പരാതികൾ ലഭിച്ചുതുടങ്ങി. പൊലീസ് ഊർജിതമായി അന്വേഷണം ആരംഭിച്ചെങ്കിലും ഒരു തുമ്പും ലഭിച്ചില്ല. ഇതിനിടയിലാണ് പയ്യന്നൂരിൽ നിന്നു നീല ടീ ഷർട്ട് ധരിച്ച ഒരാളുടെ ഫോട്ടോ സിസിടിവി ക്യാമറയിൽ നിന്നു ലഭിക്കുന്നത്.\n\nഅന്വേഷിച്ചപ്പോൾ തട്ടിപ്പു നടത്തിയ സ്ഥലങ്ങളിലെല്ലാം ഇയാൾ നീല ടീഷർട്ടാണ് ധരിച്ചതെന്നും മനസ്സിലായി. ഇതോടെയാണ് ഈ ഫോട്ടോ വച്ചു ട്രോളുകൾ ഇറക്കിയത്. ഇതു കണ്ട് കണ്ണൂരിലെ ഒരു റിട്ട. എഎസ്ഐയാണ് 2008ൽ കൊയിലി ആശുപത്രി പരിസരത്ത് ഇതേ രൂപത്തിലുള്ള ഒരാൾ ഒരു വയോധികനെ കബളിപ്പിച്ചു 1500 രൂപ തട്ടിയ കേസിൽ പിടിയിലായ സംഭവം ഉണ്ടെന്ന് അന്വേഷണസംഘത്തെ അറിയിച്ചത്.\n\nഎസ്ഐ ബിനുമോഹന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ കണ്ണൂർ കോടതിയിൽ എത്തി രേഖകൾ പരിശോധിച്ചപ്പോൾ മുഹമ്മദ് മുസ്താഖ്, ഏഴിലോട്, തെരുവോര കച്ചവടം എന്ന വിലാസമാണ് ലഭിച്ചത്. എന്നാൽ ഇത്തരത്തിൽ ഒരാളെ കണ്ടെത്താനായില്ല. തുടർന്ന് ഇയാൾക്ക് ജാമ്യം നിന്നവരുടെ നികുതി രസീത് നോക്കിയപ്പോൾ കാസർകോട് കൈക്കമ്പൽ മീഞ്ച എന്ന ആൾത്താമസമില്ലാത്ത സ്ഥലത്തെത്തി. ഈ സ്ഥലത്തിന്റെ ഉടമസ്ഥനെ തേടിയപ്പോൾ ഉപ്പളയിലെ ദമ്പതികളെയാണ് കണ്ടെത്തിയത്. തങ്ങളുടെ മകൻ മുഹമ്മദ് മുസ്തഫയ്ക്കു വേണ്ടിയാണ് ജാമ്യം നിന്നതെന്നും പത്തു വർഷമായി ഇപ്പോൾ ബന്ധമില്ലെന്നും ഇവർ പറഞ്ഞു.\n\nപിന്നീട് ഇയാളുടെ ഭാര്യവീടും കണ്ടെത്തി. ഇവരുടെ ഫോൺനമ്പറുകൾ ശേഖരിച്ചു. ഇവയിൽ നിന്നുള്ള 9000ത്തോളം ഫോൺകോളുകൾ പരിശോധിച്ചപ്പോൾ കോഴിക്കോട് കല്ലായി അപ്പാർ‍ട്മെന്റിലുള്ള മുസ്തഫയുടെ വിവരം കിട്ടി. എസ്ഐയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ കല്ലായിൽ എത്തിയപ്പോൾ ഫോട്ടോയിൽ ഉള്ള ആളെ നാട്ടുകാർ തിരിച്ചറിഞ്ഞെങ്കിലും രണ്ടുവർഷമായി ഇവിടെയും എത്താറില്ലെന്ന വിവരമാണ് ലഭിച്ചത്. പിന്നീട് ഇയാളുടെ ഭാര്യവീട് കേന്ദ്രീകരിച്ച് അന്വേഷണം ആരംഭിച്ചു.\n\nമുഹമ്മദ് മുസ്തഫയുടെ പേരിൽ ഒരു പാഴ്സൽ വന്നിട്ടുണ്ടെന്നു പറഞ്ഞു പൊലീസ് വേഷം മാറി ചെന്നെങ്കിലും ആൾ ഇല്ലെന്നുപറഞ്ഞു വീട്ടുകാർ മടക്കി. എന്നാൽ പൊലീസ് നൽകിയ ഫോൺനമ്പറിൽ അൽപം കഴിഞ്ഞ് ഒരാൾ വിളിച്ചു മുഹമ്മദിന്റെ ഭാര്യയുടെ സഹോദരനാണെന്നും പാഴ്സൽ തനിക്കു തന്നാൽ മതിയെന്നും അറിയിച്ചു. തുടർന്നും ഇയാൾ വിളിച്ചപ്പോൾ പ്രതി തന്നെയാണ് വിളിക്കുന്നതെന്നു മനസ്സിലാക്കിയ എസ്ഐയും സംഘവും കാസർകോട് റെയിൽവേ സ്റ്റേഷനിലേക്ക് വരാൻ ഇയാളോടു നിർദേശിക്കുകയും ഇവിടെ വന്നപ്പോൾ പിടികൂടുകയുമായിരുന്നു.\n\nതുടർന്നു ചോദ്യം ചെയ്തപ്പോൾ വിവിധ രോഗങ്ങൾ ഉള്ളതിനാൽ ജോലി ചെയ്യാതെ ജീവിക്കാനാണ് കവർച്ച നടത്തുന്നതെന്നാണ് പറഞ്ഞ്. സമർഥമായ രീതിയിൽ അന്വേഷണം നടത്തിയതിനു ഡിവൈഎസ്പി വേണുഗോപാലിന്റെയും എസ്ഐ ബിനുമോഹന്റെയും നേതൃത്വത്തിലുള്ള സംഘത്തിന് ജില്ലാ പൊലീസ് ചീഫ് പാരിതോഷികം പ്രഖ്യാപിച്ചിട്ടുണ്ട്. നീല ടീഷർട്ടാണ് തന്റെ ഭാഗ്യമെന്നു കരുതി ഇതാണ് മുഹമ്മദ് മുസ്തഫ എല്ലാ കവർച്ചയിലും ധരിക്കാറുള്ളത്. എന്നാൽ ഒടുവിൽ ഇത് ഇയാൾക്ക് നിർഭാഗ്യവും പൊലീസിന് ഭാഗ്യവുമായി മാറി.  \n"},{"text":"അപൂർവമായ ഒരു സൗഹൃദം. സ്നേഹത്തിന്റെയും സാഹോദര്യത്തിന്റെയും നിറവുണ്ടെങ്കിലും കണ്ണീരിന്റെയും നഷ്ടപ്പെടലിന്റെയും കഥ കൂടിയാണിത്. മുംബൈയിൽനിന്നുള്ള പരമിത സുജ എന്ന പെൺകുട്ടിയാണ് അപൂർവ സൗഹൃദത്തിന്റെ കഥ പറയുന്നത്. സ്കൂളിൽ വച്ചു തുടങ്ങിയ അന്യരാജ്യക്കാരിയായ ഒരു പെൺകുട്ടിയുമായുണ്ടായ സ്നേഹത്തിന്റെയും സാഹോദര്യത്തിന്റെയും സാക്ഷ്യം. അപ്രതീക്ഷിതമായി ജീവിതത്തെ കണ്ണീർക്കടലിലാക്കിയ ദുഃഖത്തെ മറികടക്കാൻ അനുകരണീയമായ ഒരു മാതൃക കാണിക്കുന്നു ഈ പെൺകുട്ടി. ദുഃഖം മറക്കുന്നതിനൊപ്പം ജീവിതത്തെ സ്നേഹിക്കാനും ശുഭപ്രതീക്ഷ പുലർത്താനും പ്രേരിപ്പിക്കുന്ന ത്യാഗം. ഫെയ്സ്ബുകിൽ തന്റെ അനുഭവം ആ പെൺകുട്ടി പങ്കുവച്ചു. പരമിത സുജയുടെ വാക്കുകളിൽനിന്നു വായിക്കാം ആ കഥ:\n\nഞങ്ങൾ ആദ്യം കാണുന്നത് ഗ്രാഡ് സ്കൂളിൽവച്ച്. ഹോങ്കോങ്ങിൽ നിന്നായിരുന്നു അവൾ. എത്രയോ വ്യത്യസ്തമായിരുന്നു ഞങ്ങളിരുവരുടെയും ലോകം. എന്നിട്ടും എങ്ങനെയോ പരസ്പരം അടുത്തു. ഒരിക്കലും പിരിയാനാവാത്ത ബന്ധം. അവളെനിക്ക് ഒരു കൂട്ടുകാരി മാത്രമായിരുന്നില്ല. സഹോദരി. എന്റെ കുടുംബാംഗം തന്നെ. ഒരു ഒഴിവുകാലത്തു ഞാൻ ഇന്ത്യയിലായിരിക്കുമ്പോഴാണ് അവൾ ആ വാർത്ത എന്നോടു പറയുന്നത്. അവൾക്കു കാൻസർ. ഞാൻ പെട്ടെന്നുതന്നെ അവളുടെ അടുത്തേക്കു പറന്നു. ഒരുമിച്ച് ദുരന്തത്തെ മറികടക്കുമെന്ന വാശിയിൽ. \n\nവിശ്രമത്തിലായിരുന്നു അവൾ. പല റൗണ്ട് കീമോ കഴിഞ്ഞിരുന്നു. തീരെ ദുർബലയായിരുന്നു. മുടിയും നഷ്ടപ്പെട്ടു. അതുകണ്ട് ആകെ തകർന്നുപോയി ഞാൻ. കുറച്ചുനാളുകൾക്കുമുമ്പാണ് ഞങ്ങൾ രണ്ടുപേരും കൂടി പുതിയൊരു ഹെയർ സ്റ്റൈൽ പരീക്ഷിച്ച് പുറത്തുപോയത്. ഇപ്പോഴിതാ മുടി നഷ്ടപ്പെട്ട് അവളുടെ രൂപം തന്നെ മാറിയിരിക്കുന്നു. സഹിക്കാനായില്ല ആ കാഴ്ച എനിക്ക്. മുടി നഷ്ടപ്പെട്ട കാൻസർ രോഗികൾക്കു വിഗ് നിർമിച്ചുനിൽകുന്ന ഒരു ഫൗണ്ടേഷന് ഞാൻ  മുടി മുറിച്ചുനൽ‌കി. അതിനുശേഷം എന്നെ കണ്ടപ്പോൾ അവൾ ചിരിച്ചു – നിനക്കു കുറച്ചു മുടി കൂടി നൽകാമായിരുന്നു എന്നു തമാശ പറഞ്ഞു. കൂട്ടൂകാരി ഒറ്റയ്ക്കല്ല എന്നു ബോധ്യപ്പെടുത്തുകയായിരുന്നു എന്റെ ലക്ഷ്യം. \n\nഅസുഖത്തിന് അവൾ വഴങ്ങിക്കൊടുത്തില്ല. ശരിക്കും പോരാടി. 13 മാസം. പക്ഷേ ഒരു ഫലവുമുണ്ടായില്ല. ഒരു രാത്രി. ഞാനവളുടെ അടുത്തുതന്നെ ഇരുന്നു. അവളുടെ കൈകൾ എന്റെ കൈകളിലായിരുന്നു. എനിക്കറിയാമായിരുന്നു. അവസാനം അടുത്തെത്തി. നാലു ദിവസം കഴിഞ്ഞ് ഞാനുണർന്നത് ആ സന്ദേശത്തിലേക്ക് – അവൾ പോയി.\n\nഹൃദയം തകർന്നെങ്കിലും ആശ്വാസവും തോന്നി. അവളുടെ കഷ്ടപ്പാട് അവസാനിച്ചല്ലോ. ഒത്തിരി വേദന സഹിച്ചിരുന്നു അവൾ. സത്യത്തിൽ സ്നേഹം എന്നു പറഞ്ഞാൽ വേദനയാണ്. മുറിവേൽപ്പിക്കുന്ന വേദന. അവൾ യാത്ര പറഞ്ഞ ദിവസം ഞാനവൾക്കുവേണ്ടി ജീവിച്ചു. ഞാൻ എങ്ങനെ ജീവിക്കണമെന്ന് അവൾ ആഗ്രഹിക്കുന്നുവോ അതേ രീതിയിൽ. അന്നു ഞാൻ പതിവു പോലെ ജോലി ചെയ്തു. ജിമ്മിൽ പോയി. കുടുംബത്തോടൊപ്പം കുറേ മണിക്കൂറുകൾ ചെലവഴിച്ചു. ഒടുവിൽ രാത്രിയായപ്പോഴേക്കും ഞാൻ കരഞ്ഞുപോയി. ഇനി തുള്ളി കണ്ണീരു പോലും അവശേഷിക്കുന്നില്ല എന്നുതോന്നുംവരെ കരഞ്ഞു. അന്നൊരു കാര്യം കൂടി തീരുമാനിച്ചു. ഇനിയുള്ള ജീവിതത്തിൽ അവൾക്കുവേണ്ടി എന്തെങ്കിലും ചെയ്യണം. \n\nചിരിക്കുകയും ജോലി ചെയ്യുകയുമൊക്കെ ചെയ്യുമ്പോഴും എന്റെ മനസ്സിലുണ്ടായിരുന്നു അവൾ. അതിനുശേഷം എല്ലാ വർഷവും ഞാൻ മുടി അവളുടെ പേരിൽ ദാനം ചെയ്യാൻ തുടങ്ങി. ഒരോ തവണ മുടി മുറിച്ചുനൽകിയിട്ടു വരുമ്പോഴും എന്റെ വിചിത്രമായ ഹെയർ സ്റ്റൈൽ കണ്ട് അവൾ ചിരിക്കുന്നതു ഞാൻ സങ്കൽപിച്ചു’. \n\nപരമിത സുജയുടെ അനുഭവം വായിച്ചുപോകാൻ മാത്രമുള്ളതല്ല. കാൻസർ എന്ന മാരക രോഗം സന്തോഷം കെടുത്തിയ അനേകം പേരുണ്ട് നമുക്കു ചുറ്റിനും. പലരും സഹായം ആവശ്യമുള്ളവർ. രോഗത്തിന്റെയും ചികിൽസയുടെയും കാഠിന്യത്തിൽ മുടി നഷ്ടപ്പെട്ടവരെ സഹായിക്കാൻ അനേകം സന്നദ്ധസംഘടനകൾ ഇപ്പോൾ പ്രവർത്തിക്കുന്നുണ്ട്. സഹായിക്കാനുള്ള മനസ്സുണ്ടെങ്കിൽ തീർച്ചയായും ഈ വലിയ യജ്ഞത്തിൽ എല്ലാവർക്കും പങ്കുചേരാം. \n\nതാൽപര്യമുള്ള സന്നദ്ധസംഘടനയുടെ വെബ്സൈറ്റിൽ നോക്കിയാൽ അവർ മുന്നോട്ടുവയ്ക്കുന്ന നിർദേശങ്ങൾ മനസ്സിലാക്കാം. ഓരോ സംഘടനയും ആവശ്യപ്പെടുന്ന മുടിയുടെ നീളത്തിലും മറ്റും വ്യത്യാസമുണ്ട്. ഏഴു മുതൽ 12 ഇഞ്ചു വരെ നീളമുള്ള മുടിയാണ് പലരും ആവശ്യപ്പെടുന്നത്. മുടി മുറിച്ച് നനച്ചു വൃത്തിയാക്കി പാക്ക് ചെയ്ത് മൊബൈൽ നമ്പരും ഇ മെയ്‍ലും സഹിതം താൽപര്യമുള്ള സന്നദ്ധസംഘടനയ്ക്ക് അയച്ചുകൊടുക്കാം. \n\nകാൻസർ രോഗികൾക്കു മുടി മുറിച്ചുനൽകുന്നത് വലിയ സംതൃപ്തി നൽകുന്ന അനുഭവമാണെന്നു പറയുന്നു കോപ് വിത്ത് കാൻസർ എന്ന സംഘടനയുടെ ഭാരവാഹികൾ. മാറുന്ന ഫാഷൻ സങ്കൽപങ്ങൾക്കനുസരിച്ചും മറ്റും പലരും പലരും മുടി മുറിക്കുകയും സ്റ്റൈൽ മാറ്റുകയും ഒക്കെ ചെയ്യാറുണ്ട്. മഹത്തായ ഒരു ത്യാഗത്തിന്റെ ഭാഗമായി അതു ചെയ്യുമ്പോൾ വലിയൊരു പോരാട്ടത്തിൽ അണി ചേരുകയാണ് ഓരോരുത്തരും. \n\nരോഗത്തെത്തുടർന്നു മുടി നഷ്ടപ്പെട്ട കുട്ടികളുടെ പുഞ്ചിരി തിരിച്ചുനൽകുക എന്ന യത്നത്തിൽ പങ്കു ചേരുന്ന സംഘടനയാണ് ഹെയർ ഫോർ ഹാപ്പിനെസ്സ്. നിഹാരിക ജഡേജയും അമതുള്ള വഹൻവലയും ചേർന്നാണ് ഈ സംഘടന സജീവമായി മുന്നോട്ടുകൊണ്ടുപോകുന്നത്. \n\nവിഗ് നിർമിക്കാൻ മുടി സംഭാവന ചെയ്യുന്നതിനെക്കുറിച്ചു ബോധവത്കരണം നടത്താൻ 2013– ൽ രൂപീകരിച്ച സംഘടനയാണ് ഹെയർ ഫോർ ഹോപ്. പ്രേമി മാത്യു ആണ് സ്ഥാപക. യഥാർഥ മുടിയിൽ നിർമിക്കുന്ന വിഗുകൾക്ക് ചെലവേറെയാണ്. കാൻസർ ചികിൽസയ്ക്കു തന്നെ പണമേറെ വേണ്ടിവരുമെന്നതിനാൽ വിഗും ചേലവേറിയതാണ്. ലോകത്തെവിടുമുള്ള ആർക്കും എപ്പോൾ വേണമെങ്കിലും മുടി മുറിച്ചു സംഭാവന നൽകാം ഹെയർ ഫോർ ഹോപിന്. \n\nരോഗത്തിന്റെ തളർച്ചയ്ക്കൊപ്പം മുടി നഷ്ടപ്പെടുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന വേദനയ്ക്കും ഒരു പരിഹാരമാണ് വിഗുകൾ. രോഗം മാറിയാലും രൂപത്തിൽ വന്ന മാറ്റവുമായി പൊരുത്തപ്പെടാനാകാതെ പുറത്തിറങ്ങാൻപോലും മടിക്കുന്നവരുണ്ട്. പ്രത്യേകിച്ചും കുട്ടികൾ. മറ്റുള്ളവർ കണ്ടാൽ എന്തു പറയും എന്നാണവരുടെ ഭീതി. കണ്ണാടിയിൽ നോക്കാൻ പോലും മടിക്കുന്ന അനേകം പേരുണ്ട്. അവർക്കെല്ലാം ആശ്വാസമാണ് വിഗുകൾ. ജീവിതം സന്തോഷിക്കാനും ദുഃഖിക്കാനും മാത്രമുള്ളതുമല്ല. സ്നേഹിക്കുന്നവർക്കുവേണ്ടി ത്യാഗം ചെയ്യാനുമാകണം ജീവിതത്തിൽ.","entities":[{"end":129,"entity":"Location","start":124,"value":"മുംബൈ"},{"start":142,"value":"പരമിത സുജ","end":151,"entity":"Person"},{"end":589,"entity":"Person","start":580,"value":"പരമിത സുജ"},{"end":656,"entity":"Location","start":650,"value":"ഗ്രാഡ്"},{"start":671,"value":"ഹോങ്കോങ്","end":679,"entity":"Location"},{"start":920,"value":"ഇന്ത്യ","end":926,"entity":"Location"},{"end":1741,"entity":"Date","start":1734,"value":"13 മാസം"},{"start":1890,"value":"നാലു ദിവസം","end":1900,"entity":"Date"},{"start":2792,"value":"പരമിത സുജ","end":2801,"entity":"Person"},{"end":3623,"entity":"Organization","start":3606,"value":"കോപ് വിത്ത് കാൻസർ"},{"start":3972,"value":"ഹെയർ ഫോർ ഹാപ്പിനെസ്സ്","end":3993,"entity":"Organization"},{"start":3995,"value":"നിഹാരിക ജഡേജ","end":4007,"entity":"Person"},{"start":4011,"value":"അമതുള്ള വഹൻവല","end":4024,"entity":"Person"},{"end":4159,"entity":"Date","start":4155,"value":"2013"},{"start":4184,"value":"ഹെയർ ഫോർ ഹോപ്","end":4197,"entity":"Organization"},{"start":4199,"value":"പ്രേമി മാത്യു","end":4212,"entity":"Person"},{"start":4420,"value":"ഹെയർ ഫോർ ഹോപ്","end":4433,"entity":"Organization"}]},{"text":"ന്യൂഡല്‍ഹി: അടുത്ത രണ്ടു ദിവസങ്ങളില്‍ക്കൂടി രാജ്യത്ത് പല സംസ്ഥാനങ്ങളിലും ശക്തിയേറിയ കാറ്റിനും മഴയ്ക്കും സാധ്യതയുള്ളതായി കേന്ദ്ര കാലാവസ്ഥാ നിരീക്ഷണ കേന്ദ്രം. 20 സംസ്ഥാനങ്ങളും രണ്ട് കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശങ്ങളും അടക്കമുള്ള പ്രദേശങ്ങളില്‍ ശക്തമായ മഴയും ഇടിയും കാറ്റുമുണ്ടാകുമെന്നാണ് കേന്ദ്രത്തിന്റെ മുന്നറിയിപ്പില്‍ വ്യക്തമാക്കുന്നത്.\n\nമണിക്കൂറില്‍ 50കിലോമീറ്ററില്‍ അധികം വേഗത്തില്‍ കാറ്റു വീശാനിടയുണ്ടെന്നാണ് മുന്നറിയിപ്പ്. ജമ്മു കശ്മീര്‍, ഹിമാചല്‍ പ്രദേശ്, ഉത്തരാഘണ്ഡ് എന്നിവടങ്ങളില്‍ കനത്ത മഴയ്‌ക്കൊപ്പം ആലിപ്പഴ വീഴ്ചയും ഉണ്ടാകും. പഞ്ചാബ്, ഹരിയാന എന്നിവടങ്ങളില്‍ തിങ്കള്‍, ചൊവ്വ ദിവസങ്ങളില്‍ ശക്തമായി മഴ പെയ്യും. ഡല്‍ഹി, അസ്സം, മേഘാലയ, നാഗാലാന്‍ഡ്, മണിപ്പൂര്‍, മിസോറം, ത്രിപുര, ഉത്തര്‍പ്രദേശ് എന്നിവടങ്ങളിലും മഴയ്ക്ക് സാധ്യതയുണ്ട്. കേന്ദ്ര ആഭ്യന്തര മന്ത്രാലയം സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ക്ക് ജാഗ്രതാ നിര്‍ദേശം പുറപ്പെടുവിച്ചിട്ടുണ്ട്.\n\nഹരിയാണയില്‍ ഏഴ്, എട്ട് തീയതികളില്‍ ശക്തമായ മഴയും കാറ്റുമുണ്ടാകുമെന്ന് മുന്നറിയിപ്പുണ്ട്. മുന്നറിയിപ്പിനെ തുടര്‍ന്ന് ഹരിയാണയില്‍ രണ്ടു ദിവസത്തേക്ക് വിദ്യാഭ്യാസ സ്ഥാപനങ്ങള്‍ക്ക് അവധി നല്‍കിയതായി വിദ്യാഭ്യാസ മന്ത്രി രാംവിലാസ് ശര്‍മ വ്യക്തമാക്കി. അപകടങ്ങള്‍ ഒഴിവാക്കുന്നതിന് അധികൃതര്‍ പ്രത്യേക മാര്‍ഗനിര്‍ദേശങ്ങളും പുറത്തിറക്കിയിട്ടുണ്ട്. \n\nകേരളത്തിലും ചൊവ്വാഴ്ചവരെ കനത്ത മഴപെയ്യുമെന്ന് കാലാവസ്ഥാ നിരീക്ഷണകേന്ദ്രം മുന്നറിയിപ്പ് നല്‍കിയിട്ടുണ്ട്. പരക്കെ മഴ പ്രതീക്ഷിക്കുന്നുണ്ടെങ്കിലും ചില സ്ഥലങ്ങളില്‍ ഏഴുമുതല്‍ 11 സെന്റീമീറ്റര്‍ വരെ കനത്ത മഴ പെയ്യും. ഇടിമിന്നലുമുണ്ടാവും. കന്യാകുമാരി ഭാഗത്ത് രൂപപ്പെട്ട അന്തരീക്ഷച്ചുഴി പടിഞ്ഞാറേക്ക് നീങ്ങി ലക്ഷദ്വീപിന് സമീപത്ത് എത്തി. ഇതിന്റെ സ്വാധീനം കാരണമാണ് കേരളത്തില്‍ പരക്കെ മഴ ലഭിക്കുന്നത്.","entities":[{"start":0,"value":"ന്യൂഡല്‍ഹി","end":10,"entity":"Location"},{"start":12,"value":"അടുത്ത രണ്ടു ദിവസം","end":29,"entity":"Date"},{"start":120,"value":"കേന്ദ്ര കാലാവസ്ഥാ നിരീക്ഷണ കേന്ദ്രം","end":155,"entity":"Organization"},{"end":430,"entity":"Location","start":416,"value":"ജമ്മു കശ്മീര്‍"},{"start":432,"value":"ഹിമാചല്‍ പ്രദേശ്","end":448,"entity":"Location"},{"start":450,"value":"ഉത്തരാഘണ്ഡ്","end":461,"entity":"Location"},{"start":525,"value":"പഞ്ചാബ്","end":532,"entity":"Location"},{"end":540,"entity":"Location","start":534,"value":"ഹരിയാന"},{"end":565,"entity":"Date","start":557,"value":"തിങ്കള്‍"},{"start":567,"value":"ചൊവ്വ","end":572,"entity":"Date"},{"start":607,"value":"ഡല്‍ഹി","end":613,"entity":"Location"},{"start":615,"value":"അസ്സം","end":620,"entity":"Location"},{"start":622,"value":"മേഘാലയ","end":628,"entity":"Location"},{"end":641,"entity":"Location","start":630,"value":"നാഗാലാന്‍ഡ്"},{"start":643,"value":"മണിപ്പൂര്‍","end":653,"entity":"Location"},{"start":655,"value":"മിസോറം","end":661,"entity":"Location"},{"start":663,"value":"ത്രിപുര","end":670,"entity":"Location"},{"start":672,"value":"ഉത്തര്‍പ്രദേശ്","end":686,"entity":"Location"},{"start":816,"value":"ഹരിയാന","end":822,"entity":"Location"},{"start":828,"value":"ഏഴ്, എട്ട് തീയതി","end":844,"entity":"Date"},{"end":938,"entity":"Location","start":932,"value":"ഹരിയാന"},{"start":1029,"value":"രാംവിലാസ് ശര്‍മ","end":1044,"entity":"Person"},{"end":1157,"entity":"Location","start":1153,"value":"കേരളം"},{"start":