{"n_docs":129,"n_entities":2238,"data":[{"text":"\n\nതിരുവനന്തപുരം: വാട്‌സ്ആപ്പിലൂടെ വ്യാജ ഹര്‍ത്താലിന് ആഹ്വാനം ചെയ്തതിന് 85 ക്രിമിനില്‍ കേസുകള്‍ രജിസ്റ്റര്‍ ചെയ്തതായി മുഖ്യമന്ത്രി പിണറായി വിജയന്‍ നിയമസഭയെ അറിയിച്ചു. ഇതുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് 1595 പേരെ അറസ്റ്റ് ചെയ്തതായും മുഖ്യമന്ത്രി അറിയിച്ചു. \n\nഎന്നാല്‍, സമൂഹ മാധ്യമങ്ങളില്‍ മുഖ്യമന്ത്രിക്കെതിരേ പോസ്റ്റിട്ടതിന് എത്ര പേര്‍ക്കെതിരേ കേസെടുത്തെന്ന പി.ടി തോമസ് എംഎല്‍എയുടെ ചോദ്യത്തിന് മുഖ്യമന്ത്രി മറുപടി പറയാന്‍ തയാറായില്ല. ഇത് രണ്ട് സംഭവമാണെന്നും  രണ്ട് ചോദ്യങ്ങളായി ചോദിച്ചാല്‍ മാത്രമേ മറുപടി പറയാന്‍ കഴിയൂവെന്നായിരുന്നു അദ്ദേഹത്തിന്റെ പ്രതികരണം. \n\nകേരളാ നിയമസഭയുടെ പതിനൊന്നാം സമ്മേളനത്തിലെ ചോദ്യോത്തര വേളയിലാണ് മുഖ്യമന്ത്രി ഇക്കാര്യം അറിയിച്ചത്. ചെങ്ങന്നൂര്‍ ഉപതിരഞ്ഞെടുപ്പില്‍ വിജയിച്ച എംഎല്‍എ സജി ചെറിയാന്റെ സത്യപ്രതിജ്ഞയും ഇന്ന്   നിയമസഭയില്‍ നടക്കും.\n\nകെവിന്റെ മരണവും പോലീസിന്റെ വീഴ്ചയും സംസ്ഥാനത്തെ ക്രമസമാധാന പ്രശ്‌നങ്ങളും ഉയര്‍ത്തി ഭരണപക്ഷത്തിനെതിരേ ആഞ്ഞടിക്കാനുള്ള തയാറെടുപ്പിലാണ് പ്രതിപക്ഷം. എന്നാല്‍, ചെങ്ങന്നൂര്‍ ഉപതിരഞ്ഞെടുപ്പില്‍ നേടിയ വിജയത്തിന്റെ പിന്‍ബലത്തിലാണ് സര്‍ക്കാര്‍ പ്രതിപക്ഷത്തെ പ്രതിരോധിക്കുക.\n","entities":[{"end":15,"entity":"Location","start":2,"value":"തിരുവനന്തപുരം"},{"end":29,"entity":"Organization","start":17,"value":"വാട്‌സ്ആപ്പ്"},{"start":130,"value":"പിണറായി വിജയന്‍","end":145,"entity":"Person"},{"start":343,"value":"പി.ടി തോമസ്","end":354,"entity":"Person"},{"start":645,"value":"ചെങ്ങന്നൂര്‍","end":657,"entity":"Location"},{"start":694,"value":"സജി ചെറിയാന്‍","end":706,"entity":"Person"},{"start":755,"value":"കെവിന്‍","end":761,"entity":"Person"},{"end":922,"entity":"Location","start":910,"value":"ചെങ്ങന്നൂര്‍"}],"uname":"iamjbn"},{"entities":[{"start":0,"value":"കൊച്ചി","end":6,"entity":"Location"},{"start":37,"value":"ലീലാ മേനോന്‍","end":49,"entity":"Person"},{"start":65,"value":"കൊച്ചി","end":71,"entity":"Location"},{"start":141,"value":"ജന്മഭൂമി","end":149,"entity":"Organization"},{"end":200,"entity":"Date","start":182,"value":"1932 നവംബര്‍ പത്ത്"},{"start":203,"value":"എറണാകുളം","end":211,"entity":"Location"},{"start":222,"value":"വെങ്ങോല","end":229,"entity":"Location"},{"start":242,"value":"പാലക്കാട്","end":251,"entity":"Location"},{"start":254,"value":"നീലകണ്ഠന്‍ കര്‍ത്താവ്","end":273,"entity":"Person"},{"start":277,"value":"തുമ്മാരുകുടി","end":289,"entity":"Location"},{"start":290,"value":"ജാനകിയമ്മ","end":299,"entity":"Person"},{"start":321,"value":"വെങ്ങോല","end":328,"entity":"Location"},{"start":329,"value":"പ്രൈമറി സ്‌കൂള്‍","end":345,"entity":"Location"},{"end":379,"entity":"Location","start":347,"value":"പെരുമ്പാവൂര്‍ ബോയ്‌സ് ഹൈസ്‌കൂള്‍"},{"start":381,"value":"നൈസാം കോളേജ് ഹൈദരാബാദ്","end":403,"entity":"Location"},{"start":532,"value":"1978","end":536,"entity":"Date"},{"start":540,"value":"ഇന്ത്യന്‍ എക്‌സ്പ്രസ്","end":561,"entity":"Organization"},{"start":609,"value":"ന്യൂഡല്‍ഹി","end":619,"entity":"Location"},{"start":621,"value":"കൊച്ചി","end":627,"entity":"Location"},{"end":636,"entity":"Location","start":629,"value":"കോട്ടയം"},{"start":676,"value":"2000","end":680,"entity":"Date"},{"start":723,"value":"ഇന്ത്യന്‍ എക്‌സ്പ്രസ്","end":744,"entity":"Organization"},{"start":765,"value":"ഔട്ട്‌ലുക്ക്","end":777,"entity":"Organization"},{"start":779,"value":"ദ ഹിന്ദു","end":787,"entity":"Organization"},{"end":796,"entity":"Organization","start":789,"value":"മാധ്യമം"},{"start":798,"value":"മലയാളം","end":804,"entity":"Organization"},{"end":996,"entity":"Person","start":984,"value":"ലീലാ മേനോന്‍"},{"start":1116,"value":"മേജര്‍ ഭാസ്‌കരമേനോന്‍","end":1137,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn","text":"കൊച്ചി: മുതിര്‍ന്ന മാധ്യമപ്രവര്‍ത്തക ലീലാ മേനോന്‍(86)അന്തരിച്ചു. കൊച്ചിയിലായിരുന്നു അന്ത്യം. ദീര്‍ഘകാലമായി രോഗബാധിതയായി ചികിത്സയിലായിരുന്നു. ജന്മഭൂമി പത്രത്തിന്റെ ചീഫ്‌ എഡിറ്ററാണ്.\n\n1932 നവംബര്‍ പത്തിന് എറണാകുളം ജില്ലയിലെ വെങ്ങോലയിലാണ് ജനനം. പാലക്കാട്ട് നീലകണ്ഠന്‍ കര്‍ത്താവും തുമ്മാരുകുടി ജാനകിയമ്മയുമാണ് മാതാപിതാക്കള്‍.വെങ്ങോല പ്രൈമറി സ്‌കൂള്‍, പെരുമ്പാവൂര്‍ ബോയ്‌സ് ഹൈസ്‌കൂള്‍, നൈസാം കോളേജ് ഹൈദരാബാദ് എന്നിവിടങ്ങളിലായിരുന്നു വിദ്യാഭ്യാസം. മാധ്യമപ്രവര്‍ത്തനരംഗത്തേക്കു കടക്കുന്നതിനു മുമ്പ് തപാല്‍ വകുപ്പില്‍ ജോലി ചെയ്തിട്ടുണ്ട്.\n\n1978ല്‍ ഇന്ത്യന്‍ എക്‌സ്പ്രസിലൂടെയാണ് മാധ്യമപ്രവര്‍ത്തനത്തിലേക്ക് എത്തുന്നത്.ന്യൂഡല്‍ഹി, കൊച്ചി, കോട്ടയം എന്നിവിടങ്ങളില്‍ ജോലി ചെയ്തിട്ടുണ്ട്.  2000ല്‍ പ്രിന്‍സിപ്പല്‍ കറസ്‌പോണ്ടന്റായിരിക്കെ ഇന്ത്യന്‍ എക്‌സ്പ്രസില്‍നിന്ന് വിരമിച്ചു. ഔട്ട്‌ലുക്ക്, ദ ഹിന്ദു, മാധ്യമം, മലയാളം തുടങ്ങിയ പ്രസിദ്ധീകരണങ്ങളില്‍ കോളങ്ങള്‍ കൈകാര്യം ചെയ്തിട്ടുണ്ട്.മാധ്യമപ്രവര്‍ത്തനത്തിലേക്ക് കടന്നുവരാന്‍ സ്ത്രീകള്‍ മടിച്ചുനിന്ന കാലഘട്ടത്തിലാണ് പോസ്റ്റ് ഓഫീസിലെ ജോലിയുപേക്ഷിച്ച് ലീലാ മേനോന്‍ മാധ്യമപ്രവര്‍ത്തകയായത്. മാധ്യമമേഖലയില്‍ നിരവധി നേട്ടങ്ങളും അവരെ തേടിയെത്തിയിട്ടുണ്ട്.\n\nഭര്‍ത്താവ് പരേതനായ മുണ്ടിയടത്ത് മേജര്‍ ഭാസ്‌കരമേനോന്‍. 'നിലയ്ക്കാത്ത സിംഫണി' എന്ന ആത്മകഥയും 'ഹൃദയപൂര്‍വം' എന്ന പേരില്‍ തിരഞ്ഞെടുത്ത ലേഖനങ്ങളും പ്രസിദ്ധീകരിച്ചിട്ടുണ്ട്. "},{"uname":"iamjbn","text":"\n\nപാരീസ്: രണ്ടാം സീഡ് ജര്‍മനിയുടെ അലക്‌സാണ്ടര്‍ സവറേവും ഏഴാം സീഡ് ഓസ്ട്രിയയുടെ ഡൊമിനിക് തീമും ഫ്രഞ്ച് ഓപ്പണ്‍ ടെന്നീസിന്റെ ക്വാര്‍ട്ടര്‍ ഫൈനലില്‍ ഏറ്റുമുട്ടും. ഞായറാഴ്ച നടന്ന അഞ്ച് സെറ്റ് പോരാട്ടത്തില്‍ റഷ്യയുടെ ലോക 38-ാം നമ്പര്‍ കരെന്‍ ഖച്ചാനോവിനെ കീഴടക്കിയാണ് സവറേവ് ആദ്യ ഗ്രാന്‍സ്ലാം ക്വാര്‍ട്ടര്‍ ഫൈനലിന് അര്‍ഹത നേടിയത്. സ്‌കോര്‍:4-6, 7-6, 2-6, 6-3, 6-3.\n\nഎട്ട് വര്‍ഷം മുമ്പ് അര്‍ജന്റീനയുടെ യുവാന്‍ മാര്‍ട്ടിന്‍ ഡെല്‍ പോട്രോ ക്വാര്‍ട്ടറിലെത്തിയശേഷം റൊളാങ് ഗാരോയില്‍ ക്വാര്‍ട്ടര്‍ കാണുന്ന ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ താരമാണ് 21-കാരനായ സവറേവ്. നാലാം റൗണ്ടില്‍ 19-ാം സീഡ് ജപ്പാന്റെ കെയി നിഷിക്കോരിയെ നാല് സെറ്റില്‍ തോല്പിച്ചാണ് തീം തുടരെ മൂന്നാം വര്‍ഷവും ക്വാര്‍ട്ടറില്‍ ഇടംനേടിയത്. സ്‌കോര്‍: 6-2, 6-0, 5-7, 6-4.\n\nഅമേരിക്കക്കാരായ പത്താം സീഡ് സ്ലോവാനി സ്റ്റീഫന്‍സ്, 13-ാം സീഡ് മാഡിസണ്‍ കീസ്, റഷ്യയുടെ സീഡില്ലാതാരം യൂലി പുടിന്‍സേവ എന്നിവര്‍ വനിതാവിഭാഗം ക്വാര്‍ട്ടറില്‍ സ്ഥാനം പിടിച്ചു. യു.എസ്. ഓപ്പണ്‍ ചാമ്പ്യനായ സ്റ്റീഫന്‍സ് എസ്‌തോണിയയുടെ ആനെറ്റ് കോണ്ടാവിറ്റിനെ നേരിട്ടുള്ള സെറ്റില്‍ (62, 60) തോല്പിച്ചാണ് ആദ്യ ഫ്രഞ്ച് ഓപ്പണ്‍ ക്വാര്‍ട്ടറിന് അര്‍ഹത നേടിയത്. രണ്ടാം സീഡ് കരോലിന്‍ വോസ്‌നിയാക്കി-ഡാരിയ കസാട്കിന(റഷ്യ) മത്സരത്തിലെ വിജയിയെ ക്വാര്‍ട്ടറില്‍ എതിരിടും.\n\nറൊമാനിയയുടെ മിഹെയ്ല ബുസാര്‍നെസ്‌ക്യുവിനെ തോല്പിച്ചാണ് കീസ് ക്വാര്‍ട്ടര്‍ ഫൈനലിലെത്തിയത്. സ്‌കോര്‍:6-1, 6-4. ലോക റാങ്കിങ്ങില്‍ 98-ാം സ്ഥാനക്കാരിയായ പുടിന്‍സേവ നാലാം റൗണ്ടില്‍ 26-ാം സീഡുകാരി ബാര്‍ബറ സ്‌ട്രൈക്കോവയെ പരാജയപ്പടെുത്തി(64, 63).\n\n\nസെറീന-ഷറപ്പോവ പ്രീക്വാര്‍ട്ടര്‍ ഇന്ന് \n\nറൊളാങ് ഗാരോയിലേക്ക് തിരിച്ചെത്തിയ രണ്ട് വനിതാ സൂപ്പര്‍ താരങ്ങള്‍ ക്വാര്‍ട്ടര്‍ ഫൈനല്‍ ഇടത്തിനായി പരസ്പരം പോരടിക്കുന്നു. 23 ഗ്രാന്‍സ്ലാം കിരീടങ്ങള്‍ചൂടി ചരിത്രം സൃഷ്ടിച്ച അമേരിക്കക്കാരി സെറീന വില്യംസും അഞ്ച് ഗ്രാന്‍സ്ലാമുകള്‍ക്കുടമയായ റഷ്യന്‍ താരം മരിയ ഷറപ്പോവയുമാണ് തിങ്കളാഴ്ച ഏറ്റുമുട്ടുന്നത്. 14 വര്‍ഷത്തിനിടെ ഒരിക്കല്‍പ്പോലും സെറീനയെ തോല്‍പ്പിക്കാന്‍ ഷറപ്പോവയ്ക്ക് കഴിഞ്ഞിട്ടില്ല. തുടരെ 18 മത്സരങ്ങളാണ് റഷ്യക്കാരി തോറ്റത്.\n\nസെറീനയ്‌ക്കെതിരേ ഷറപ്പോവയുടെ അവസാന ജയം 2004 വിംബിള്‍ഡണ്‍ ഫൈനലിലായിരുന്നു. അന്ന് ഏകപക്ഷീയമായ രണ്ടു സെറ്റില്‍ (64, 61) കിരീടംചൂടിയ റഷ്യന്‍ താരത്തിന് പിന്നീടൊരിക്കലും സെറീനയുടെ കരുത്തിനെ മറികടക്കാനായില്ല.\n\nഉത്തേജക പരിശോധനയില്‍ പരാജയപ്പെട്ട് 15 മാസത്തെ വിലക്കിനുശേഷമാണ്, രണ്ടുവട്ടം ചാമ്പ്യനായ ഷറപ്പോവ ഫ്രഞ്ച് ഓപ്പണില്‍ കളിക്കുന്നത്. സെറീനയുടേതാകട്ടെ ഒരു വര്‍ഷത്തെ പ്രസവാവധിക്കുശേഷമുള്ള തിരിച്ചുവരവും. കൊച്ചുകുഞ്ഞ് ഒളിമ്പിയയെ ശ്രദ്ധിക്കേണ്ടതിനാല്‍ മതിയായ പരിശീലനത്തിന് അവര്‍ക്ക് കഴിഞ്ഞിട്ടില്ല. നല്ല ഫോമില്‍ കളിക്കുന്ന ഷറപ്പോവ അനുകൂലമായി കാണുന്നത് ഈ ഘടകമാണ്.\n\nമികച്ച റെക്കോഡുണ്ടായിട്ടും സെറീനയ്ക്ക് ഇക്കുറി സീഡിങ് നല്‍കാതിരുന്നത് ചൂടുള്ള ചര്‍ച്ചയായിരുന്നു. ലോകറാങ്കിങ്ങില്‍ 451-ാം സ്ഥാനവുമായാണ് അവര്‍ മത്സരിക്കാനിറങ്ങിയത്. ഷറപ്പോവയാകട്ടെ 28-ാം സീഡുകാരിയും. പക്ഷേ, ഇരുവരും മാറ്റുരയ്ക്കുമ്പോള്‍ സീഡിങ്ങിന് പ്രാധാന്യമില്ല. 14 വര്‍ഷത്തെ കാത്തിരിപ്പിന് ഷറപ്പോവ അറുതിവരുത്തുമോ? അമ്മയായശേഷം പങ്കെടുക്കുന്ന ആദ്യ ഗ്രാന്‍സ്ലാം ടൂര്‍ണമെന്റില്‍ സെറീന ക്വാര്‍ട്ടറിലെത്തുമോ? ഫിലിപ് ചാട്രിയര്‍ കോര്‍ട്ടിലെ പോര് ഇതിന് ഉത്തരംനല്‍കും.\n\nതിങ്കളാഴ്ചത്തെ പ്രീക്വാര്‍ട്ടര്‍ പോരാട്ടങ്ങള്‍\n\nയയനഡാല്‍ - മാര്‍ട്ടെറര്‍\n\nസിലിച്ച് - ഫോഗ്‌നീനി\n\nഷ്വാര്‍ട്‌സ്മാന്‍ - ആന്‍ഡേഴ്‌സണ്‍\n\nഇസ്‌നര്‍ - ഡെല്‍ പോട്രോ\n\nഹാലെപ് - മെര്‍ട്ടന്‍സ്\n\nസെറീന - ഷറപ്പോവ\n\nകെര്‍ബര്‍ - ഗാര്‍സിയ\n\nമുഗുരുസ - സുറെങ്കോ\n","entities":[{"start":2,"value":"പാരീസ്","end":8,"entity":"Location"},{"start":22,"value":"ജര്‍മനി","end":29,"entity":"Location"},{"start":34,"value":"അലക്‌സാണ്ടര്‍ സവറേവ്","end":55,"entity":"Person"},{"start":66,"value":"ഓസ്ട്രിയ","end":74,"entity":"Location"},{"start":79,"value":"ഡൊമിനിക് തീം","end":90,"entity":"Person"},{"start":94,"value":"ഫ്രഞ്ച് ഓപ്പണ്‍ ടെന്നീസ്","end":118,"entity":"Organization"},{"end":168,"entity":"Date","start":160,"value":"ഞായറാഴ്ച"},{"end":207,"entity":"Location","start":203,"value":"റഷ്യ"},{"start":230,"value":"കരെന്‍ ഖച്ചാനോവ്","end":246,"entity":"Person"},{"start":262,"value":"സവറേവ്","end":268,"entity":"Person"},{"start":360,"value":"എട്ട് വര്‍ഷം മുമ്പ്","end":379,"entity":"Date"},{"start":380,"value":"അര്‍ജന്റീന","end":390,"entity":"Location"},{"start":395,"value":"യുവാന്‍ മാര്‍ട്ടിന്‍ ഡെല്‍ പോട്രോ","end":429,"entity":"Person"},{"end":539,"entity":"Person","start":533,"value":"സവറേവ്"},{"start":568,"value":"ജപ്പാന്‍","end":575,"entity":"Location"},{"start":578,"value":"കെയി നിഷിക്കോരി","end":593,"entity":"Person"},{"start":624,"value":"തീം","end":627,"entity":"Person"},{"start":710,"value":"അമേരിക്ക","end":718,"entity":"Location"},{"start":738,"value":"സ്ലോവാനി സ്റ്റീഫന്‍സ്","end":759,"entity":"Person"},{"end":785,"entity":"Person","start":772,"value":"മാഡിസണ്‍ കീസ്"},{"start":787,"value":"റഷ്യ","end":791,"entity":"Location"},{"start":809,"value":"യൂലി പുടിന്‍സേവ","end":824,"entity":"Person"},{"end":929,"entity":"Person","start":907,"value":"സ്റ്റീഫന്‍സ് എസ്‌തോണിയ"},{"start":934,"value":"ആനെറ്റ് കോണ്ടാവിറ്റി","end":954,"entity":"Person"},{"start":1065,"value":"കരോലിന്‍ വോസ്‌നിയാക്കി","end":1087,"entity":"Person"},{"start":1088,"value":"ഡാരിയ കസാട്കിന","end":1102,"entity":"Person"},{"start":1103,"value":"റഷ്യ","end":1107,"entity":"Location"},{"end":1163,"entity":"Location","start":1156,"value":"റൊമാനിയ"},{"start":1168,"value":"മിഹെയ്ല ബുസാര്‍നെസ്‌ക്യു","end":1192,"entity":"Person"},{"start":1210,"value":"കീസ്","end":1214,"entity":"Person"},{"start":1303,"value":"പുടിന്‍സേവ","end":1313,"entity":"Person"},{"end":1365,"entity":"Person","start":1345,"value":"ബാര്‍ബറ സ്‌ട്രൈക്കോവ"},{"start":1395,"value":"സെറീന","end":1400,"entity":"Person"},{"start":1401,"value":"ഷറപ്പോവ","end":1408,"entity":"Person"},{"end":1635,"entity":"Person","start":1620,"value":"സെറീന വില്യംസ്"},{"start":1682,"value":"മരിയ ഷറപ്പോവ","end":1694,"entity":"Person"},{"start":1730,"value":"14 വര്‍ഷത്തിനിടെ","end":1746,"entity":"Date"},{"end":1769,"entity":"Person","start":1764,"value":"സെറീന"},{"start":1789,"value":"ഷറപ്പോവ","end":1796,"entity":"Person"},{"start":1841,"value":"റഷ്യ","end":1845,"entity":"Location"},{"start":1862,"value":"സെറീന","end":1867,"entity":"Person"},{"end":1886,"entity":"Person","start":1879,"value":"ഷറപ്പോവ"},{"end":1905,"entity":"Date","start":1901,"value":"2004"},{"start":1991,"value":"റഷ്യ","end":1995,"entity":"Location"},{"start":2026,"value":"സെറീന","end":2031,"entity":"Person"},{"start":2100,"value":"15 മാസം","end":2106,"entity":"Date"},{"start":2151,"value":"ഷറപ്പോവ","end":2158,"entity":"Person"},{"start":2191,"value":"സെറീന","end":2196,"entity":"Person"},{"end":2217,"entity":"Date","start":2208,"value":"ഒരു വര്‍ഷം"},{"start":2272,"value":"ഒളിമ്പിയ","end":2280,"entity":"Person"},{"start":2376,"value":"ഷറപ്പോവ","end":2383,"entity":"Person"},{"start":2444,"value":"സെറീന","end":2449,"entity":"Person"},{"end":2587,"entity":"Person","start":2580,"value":"ഷറപ്പോവ"},{"end":2685,"entity":"Date","start":2677,"value":"14 വര്‍ഷം"},{"start":2705,"value":"ഷറപ്പോവ","end":2712,"entity":"Person"},{"end":2795,"entity":"Person","start":2790,"value":"സെറീന"},{"start":2818,"value":"ഫിലിപ് ചാട്രിയര്‍ കോര്‍ട്ട്","end":2845,"entity":"Location"},{"end":2885,"entity":"Date","start":2875,"value":"തിങ്കളാഴ്ച"}]},{"text":"കശ്മീര്‍: ജമ്മു കാശ്മീരില്‍നിന്നുള്ള ഉന്നത ഐ പി എസ് ഉദ്യോഗസ്ഥന്റെ സഹോദരന്‍ ഭീകരസംഘടനയില്‍ ചേര്‍ന്നതായി സൂചന. ഷോപിയാനിലെ ദ്രാഗുഡ് സ്വദേശിയായ ഷംസ് ഉള്‍ ഹഖ് മെങ്‌നുവാണ് ഭീകരസംഘടനയില്‍ ചേര്‍ന്നതായി സംശയിക്കുന്നതെന്ന് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജന്‍സികളെ ഉദ്ധരിച്ച് വാര്‍ത്താ എജന്‍സിയായ ഐ എ എന്‍ എസ് റിപ്പോര്‍ട്ട് ചെയ്തു.\n\nശ്രീനഗറില്‍ യുനാനി മെഡിക്കല്‍ ആന്‍ഡ് സര്‍ജറി (ബി യു എം എസ്)വിദ്യാര്‍ഥിയാണ് ഷംസ്. മേയ് 26 മുതല്‍ ഇയാളെ കാണാനില്ല. എന്നാല്‍ ഇതുവരെ ഇയാളെ കണ്ടെത്തണമെന്ന് ആവശ്യപ്പെട്ട് അധികൃതരെ സമീപിച്ചിട്ടില്ല.\n\nജമ്മു കശ്മീരിനു പുറത്താണ് ഐ പി എസ് ഉദ്യോഗസ്ഥനായ ഇയാളുടെ സഹോദരന്‍ ജോലി ചെയ്യുന്നത്. ഷംസ് ഭീകരസംഘടനയില്‍ ചേര്‍ന്നുവെന്ന വിവരം ശരിയാണെങ്കില്‍ ഇയാളെ തിരികെ കൊണ്ടുവരുന്നതിനുള്ള എല്ലാ ശ്രമങ്ങളും നടത്തുമെന്ന് പോലീസ് വൃത്തങ്ങള്‍ അറിയിച്ചു. ","entities":[{"end":8,"entity":"Location","start":0,"value":"കശ്മീര്‍"},{"start":10,"value":"ജമ്മു കാശ്മീര്‍","end":24,"entity":"Location"},{"start":110,"value":"ഷോപിയാന്‍","end":118,"entity":"Location"},{"start":121,"value":"ദ്രാഗുഡ്","end":129,"entity":"Location"},{"start":141,"value":"ഷംസ് ഉള്‍ ഹഖ് മെങ്‌നു","end":162,"entity":"Person"},{"end":282,"entity":"Organization","start":270,"value":"ഐ എ എന്‍ എസ്"},{"start":306,"value":"ശ്രീനഗര്‍","end":314,"entity":"Location"},{"end":350,"entity":"Organization","start":318,"value":"യുനാനി മെഡിക്കല്‍ ആന്‍ഡ് സര്‍ജറി"},{"start":352,"value":"ബി യു എം എസ്","end":364,"entity":"Organization"},{"start":381,"value":"ഷംസ്","end":385,"entity":"Person"},{"end":394,"entity":"Date","start":387,"value":"മേയ് 26"},{"start":499,"value":"ജമ്മു കശ്മീര്‍","end":512,"entity":"Location"},{"start":583,"value":"ഷംസ്","end":587,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn"},{"text":"ന്യൂഡല്‍ഹി: കേന്ദ്ര വിദേശകാര്യമന്ത്രി സുഷമ സ്വരാജുമായി മൗറീഷ്യസിലേക്കുപോയ വ്യോമസേനാ വിമാനവുമായുള്ള ബന്ധം 14 മിനിട്ട് നേരത്തേക്ക് എയര്‍ ട്രാഫിക് കണ്‍ട്രോളിന് നഷ്ടമായി. ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലേക്കുള്ള കേന്ദ്രമന്ത്രിയുടെ യാത്രയ്ക്കിടെ ശനിയാഴ്ച വൈകീട്ടായിരുന്നു സംഭവം.  മൗറീഷ്യസിന്റെ വ്യോമാതിര്‍ത്തിയിലേക്ക് വിമാനം പ്രവേശിച്ചതിന് തൊട്ടുപിന്നാലെ ആയിരുന്നു ഇത്.\n\nമൗറീഷ്യസിലെ എയര്‍ ട്രാഫിക് കണ്‍ട്രോള്‍ വിഭാഗത്തിന് അല്‍പ്പനേരത്തേക്ക് വിമാനവുമായി ബന്ധപ്പെടാന്‍ കഴിഞ്ഞില്ല. 30 മിനിട്ട് നേരത്തേക്ക് വിമാനവുമായി ബന്ധപ്പെടാന്‍ കഴിയാതിരുന്നാലാണ് വിമാനം കാണാതായതായി പ്രഖ്യാപിക്കുക. 12 മിനിട്ട് നേരത്തേക്ക് വിമാനവുമായി ബന്ധപ്പെടാന്‍ കഴിയാത്ത സാഹചര്യത്തില്‍ മൗറീഷ്യസ് അധികൃതര്‍ അപായ സൂചന നല്‍കിയതായി എയര്‍പോര്‍ട്‌സ് അതോറിറ്റി ഓഫ് ഇന്ത്യ വൃത്തങ്ങളെ ഉദ്ധരിച്ച് ടൈംസ് ഓഫ് ഇന്ത്യ റിപ്പോര്‍ട്ടുചെയ്തു. എന്നാല്‍, വിമാനവുമായി ബന്ധപ്പെടാന്‍ കഴിയാതിരുന്നത് ആശങ്കയ്ക്ക് ഇടയാക്കിയെന്ന വാര്‍ത്തകള്‍ കേന്ദ്ര വിദേശകാര്യ മന്ത്രാലയം നിഷേധിച്ചിട്ടുണ്ട്.\n\nബ്രിക്‌സ്, ഇന്ത്യ - ബ്രസീല്‍ - ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക മന്ത്രിതല യോഗത്തില്‍ പങ്കെടുക്കുന്നതിനാണ് കേന്ദ്രമന്ത്രി ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലേക്ക് പോയത്. ഡല്‍ഹി -തിരുവനന്തപുരം - മൗറീഷ്യസ് വഴി ആയിരുന്നു കേന്ദ്രമന്ത്രിയുടെ യാത്ര.","entities":[{"start":0,"value":"ന്യൂഡല്‍ഹി","end":10,"entity":"Location"},{"start":38,"value":"സുഷമ സ്വരാജ്","end":50,"entity":"Person"},{"start":55,"value":"മൗറീഷ്യസ്","end":64,"entity":"Location"},{"start":106,"value":"14 മിനിട്ട്","end":117,"entity":"Time"},{"end":183,"entity":"Location","start":169,"value":"ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക"},{"start":228,"value":"ശനിയാഴ്ച വൈകീട്ട്","end":245,"entity":"Date"},{"start":262,"value":"മൗറീഷ്യസ്","end":271,"entity":"Location"},{"start":354,"value":"മൗറീഷ്യസ്","end":363,"entity":"Location"},{"start":463,"value":"30 മിനിട്ട്","end":474,"entity":"Time"},{"start":566,"value":"12 മിനിട്ട്","end":577,"entity":"Time"},{"start":640,"value":"മൗറീഷ്യസ്","end":649,"entity":"Location"},{"start":682,"value":"എയര്‍പോര്‍ട്‌സ് അതോറിറ്റി ഓഫ് ഇന്ത്യ","end":718,"entity":"Organization"},{"end":757,"entity":"Organization","start":741,"value":"ടൈംസ് ഓഫ് ഇന്ത്യ"},{"end":929,"entity":"Organization","start":920,"value":"ബ്രിക്‌സ്"},{"start":931,"value":"ഇന്ത്യ","end":937,"entity":"Location"},{"start":940,"value":"ബ്രസീല്‍","end":948,"entity":"Location"},{"start":951,"value":"ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക","end":965,"entity":"Location"},{"start":1053,"value":"ഡല്‍ഹി","end":1059,"entity":"Location"},{"end":1074,"entity":"Location","start":1061,"value":"തിരുവനന്തപുരം"},{"start":1077,"value":"മൗറീഷ്യസ്","end":1086,"entity":"Location"}],"uname":"iamjbn"},{"entities":[{"end":9,"entity":"Location","start":2,"value":"കോട്ടയം"},{"start":11,"value":"കെവിന്‍","end":18,"entity":"Person"},{"end":112,"entity":"Location","start":101,"value":"ഗാന്ധിനഗര്‍"},{"start":173,"value":"ഹൈക്കോടതി","end":182,"entity":"Organization"},{"start":256,"value":"ബിജു","end":260,"entity":"Person"},{"start":271,"value":"അജയകുമാര്‍","end":281,"entity":"Person"},{"start":380,"value":"ഏറ്റുമാനൂര്‍","end":392,"entity":"Location"},{"end":607,"entity":"Organization","start":598,"value":"ഹൈക്കോടതി"},{"end":718,"entity":"Location","start":711,"value":"കോട്ടയം"},{"start":726,"value":"ഹരിശങ്കര്‍","end":736,"entity":"Person"},{"start":969,"value":"ഷാനു","end":973,"entity":"Person"},{"start":1037,"value":"വിജയ് സാഖറെ","end":1048,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn","text":"\n\nകോട്ടയം: കെവിന്‍ കൊലക്കേസില്‍ പ്രതികളെ സഹായിച്ചുവെന്നതിന്റെ പേരില്‍ അറസ്റ്റിലായ ശേഷം ജാമ്യം ലഭിച്ച ഗാന്ധിനഗര്‍  സ്‌റ്റേഷനിലെ പോലീസുകാരുടെ ജാമ്യം റദ്ദാക്കാന്‍ അന്വേഷണ സംഘം ഹൈക്കോടതിയെ സമീപിക്കുന്നു. \n\nകേസില്‍ ഗുരുതര വീഴ്ച വരുത്തിയെന്ന് കണ്ടെത്തിയ എ.എസ്.ഐ ബിജു, ഡ്രൈവര്‍ അജയകുമാര്‍ എന്നിവര്‍ക്കെതിരേയാണ് സ്വരം കടുപ്പിച്ച് അന്വേഷണ സംഘം മുന്നോട്ട് പോവുന്നത്. ഇവര്‍ക്ക് കഴിഞ്ഞ ദിവസം ഏറ്റുമാനൂര്‍ കോടതി ജാമ്യം അനുവദിച്ചിരുന്നു.\n\nപോലീസുകാര്‍ക്ക് ജാമ്യം അനുവദിച്ചത് കേസ് അട്ടിമറിക്കാനാണ് എന്ന തരത്തിലുള്ള ആരോപണം ഉയര്‍ന്ന് വന്നിരുന്നു. ഈ സാഹചര്യത്തിലാണ് ജാമ്യം റദ്ദ് ചെയ്യണമെന്നാവശ്യപ്പെട്ട് അന്വേഷണ സംഘം ഹൈക്കോടതിയെ സമീപിക്കാന്‍ ഒരുങ്ങുന്നത്. \n\nകേസില്‍ വീഴ്ച വരുത്തിയ ഉദ്യോഗസ്ഥര്‍ക്കെതിരെ കര്‍ശന നടപടിയുണ്ടാവുമെന്ന് കോട്ടയം എസ്.പി ഹരിശങ്കറും കഴിഞ്ഞ ദിവസം വ്യക്തമാക്കിയിരുന്നു. ഇക്കാര്യത്തില്‍ ഉദ്യോഗസ്ഥരോട് വിശദീകരണം ചോദിക്കാനും തീരുമാനിച്ചിരുന്നു. ഇതിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തില്‍ പോലീസുകാര്‍ക്ക് ഇന്ന് കാരണം കാണിക്കല്‍ നോട്ടീസ് നല്‍കുമെന്നാണ് അറിയുന്നത്. പോലീസുകാര്‍ പ്രധാന പ്രതി ഷാനുവില്‍ നിന്ന് കൈക്കൂലി വാങ്ങിയെന്ന് കേസിലെ അന്വേഷണ ഉദ്യോഗസ്ഥനായ വിജയ് സാഖറെയും റിപ്പോര്‍ട്ട് നല്‍കിയിരുന്നു. \n\nപോലീസുകാര്‍ കാരണം കാണിക്കല്‍ നോട്ടീസിന് നല്‍കുന്ന നടപടി തൃപ്തികരമല്ലെങ്കില്‍ പിരിച്ചുവിടല്‍ അടക്കമുള്ള നടപടിയുണ്ടാവുന്നാണ് അറിയുന്നത്.\n"},{"entities":[{"end":7,"entity":"Location","start":0,"value":"കോട്ടയം"},{"start":9,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":19,"entity":"Organization"},{"start":70,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":80,"entity":"Organization"},{"end":102,"entity":"Person","start":88,"value":"പി.ജെ കുര്യന്‍"},{"start":174,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്","end":187,"entity":"Organization"},{"end":562,"entity":"Organization","start":549,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്"}],"uname":"iamjbn","text":"കോട്ടയം: കോണ്‍ഗ്രസിലെ യുവനിര ഉന്നയിച്ച വിമര്‍ശങ്ങള്‍ക്ക് മറുപടിയുമായി കോണ്‍ഗ്രസ് നേതാവ് പി.ജെ കുര്യന്‍ രംഗത്തെത്തി. താന്‍ ആരോടും രാജ്യസഭാ സീറ്റ് ചോദിച്ചിട്ടില്ലെന്ന് അദ്ദേഹം ഫെയ്‌സ്ബുക്കില്‍ വ്യക്തമാക്കി.\n\nപാര്‍ട്ടി എന്ത് തിരുമാനമെടുത്താലും താന്‍ അതിനോട് പൂര്‍ണമായും യോജിക്കും. പിന്നെ എന്തിനാണ് യുവ എം.എല്‍.എമാര്‍ തന്റെമേല്‍ കുതിര കയറുന്നതെന്ന് അദ്ദേഹം ചോദിച്ചു. താന്‍ എന്തോ വലിയ തെറ്റുചെയ്തു എന്നമട്ടിലാണ് അവര്‍ സംസാരിക്കുന്നത്. പ്രായമാകുന്നത് ഒരു തെറ്റാണോ, യുവ എം.എല്‍.എമാരുടെ വീടുകളിലെ പ്രായമായവരോട് അവര്‍ ഇങ്ങനെയാണോ പെരുമാറുന്നത് എന്നും അദ്ദേഹം ഫെയ്‌സ്ബുക്കില്‍ പോസ്റ്റുചെയ്ത നീണ്ട കുറിപ്പില്‍ ചോദിച്ചു."},{"text":"\n\nമലപ്പുറം: എടപ്പാളിലെ സിനിമാ തിയേറ്ററിലെ പീഡനം പുറത്തുകൊണ്ടുവന്ന തിയേറ്റര്‍ ഉടമ സതീഷിനെതിരെ കേസെടുത്ത പോലീസ് നടപടിയില്‍ പ്രതിഷേധം ശക്തമാകുന്നു. കേരളാ പോലീസിനെ ഓര്‍ത്ത് ലജ്ജിക്കുന്നുവെന്ന് മുന്‍ ഡിജിപി ടിപി സെന്‍കുമാര്‍ പ്രതികരിച്ചു. \n\nപ്രമാണിമാരുടെ തെറ്റുകള്‍ മൂടിവെക്കണമെന്നാണ് പോലീസ് നല്‍കുന്ന സന്ദേശം. സതീഷ് ചൈല്‍ഡ് ലൈന് തെളിവ് നല്‍കിയത് നിയമപരമാണെന്നും സെന്‍കുമാര്‍ പറഞ്ഞു. \n\nതികച്ചും പ്രാകൃതമായ നടപടിയാണ് പോലീസിന്റെതെന്നാണ് പ്രതിപക്ഷ നേതാവ് രമേഷ് ചെന്നിത്തല പ്രതികരിച്ചത്. \n\nപോലീസിന്റെ നടപടിയില്‍ സംസ്ഥാന വനിതാ കമ്മീഷന്‍ അധ്യക്ഷ എംസി ജോസഫൈനും എതിര്‍പ്പുമായി രംഗത്തെത്തി. വിഷയത്തില്‍ കണ്ണടക്കാമായിരുന്നിട്ടും സതീഷ് സംഭവം പുറംലോകത്തെ അറിയിച്ചു. തികച്ചും അപലപനീയമാണ് പോലീസ് നടപടി. ഇത് തന്നെ അത്ഭുതപ്പെടുത്തിയെന്നും ജോസഫൈന്‍ വ്യക്തമാക്കി. \n\nവിവരം അറിയിക്കാന്‍ വൈകി എന്ന് ആരോപിച്ചാണ് പോലീസ് സതീഷിനെ അറസ്റ്റ് ചെയ്തത്. ഇദ്ദേഹത്തെ പിന്നീട് ജാമ്യത്തില്‍ വിട്ടയച്ചു. \n","entities":[{"end":10,"entity":"Location","start":2,"value":"മലപ്പുറം"},{"start":12,"value":"എടപ്പാള്‍","end":20,"entity":"Location"},{"end":86,"entity":"Person","start":81,"value":"സതീഷ്"},{"end":157,"entity":"Organization","start":145,"value":"കേരളാ പോലീസ്"},{"start":202,"value":"ടിപി സെന്‍കുമാര്‍","end":219,"entity":"Person"},{"end":311,"entity":"Person","start":306,"value":"സതീഷ്"},{"start":312,"value":"ചൈല്‍ഡ് ലൈന്‍","end":324,"entity":"Organization"},{"end":370,"entity":"Person","start":358,"value":"സെന്‍കുമാര്‍"},{"start":447,"value":"രമേഷ് ചെന്നിത്തല","end":463,"entity":"Person"},{"start":535,"value":"എംസി ജോസഫൈന്‍","end":548,"entity":"Person"},{"start":614,"value":"സതീഷ്","end":619,"entity":"Person"},{"end":726,"entity":"Person","start":718,"value":"ജോസഫൈന്‍"}],"uname":"iamjbn"},{"text":"കോട്ടയം: കെവിന്‍ വധക്കേസില്‍ നടപടി നേരിട്ട ഗാന്ധിനഗര്‍ എ.എസ്.ഐക്ക് കോണ്‍ഗ്രസ് നേതാവ് ഉമ്മന്‍ചാണ്ടിയുമായി അടുത്ത ബന്ധമെന്ന് സിപിഐഎം സംസ്ഥാന സെക്രട്ടറി കോടിയേരി ബാലകൃഷ്ണന്‍.\n\nചെങ്ങന്നൂര്‍ ഉപതെരഞ്ഞെടുപ്പില്‍ യുഡിഎഫിന് നേട്ടമുണ്ടാക്കാന്‍ ഇയാള്‍ പ്രവര്‍ത്തിച്ചുവെന്ന് അദ്ദേഹം ആരോപിച്ചു. യുഡിഎഫ് കാലത്തെ പോലീസ് അസോസിയേഷന്‍േ നേതാവായിരുന്നു ഇയാള്‍ എന്നാണ് കോടിയേരിയുടെ ആരോപണം. എ.എസ്.ഐ തട്ടിപ്പു സംഘത്തിന് വേണ്ടിയും പ്രവര്‍ത്തിച്ചു. ഇത്തരക്കാരെ സര്‍വീസില്‍ നിന്ന് പുറത്താക്കി മാതൃക കാണിക്കണം.\n\nകുടുംബ പ്രശ്നത്തെ ചിലര്‍ രാഷ്ട്രീയ പ്രശ്നമാക്കുകയാണ്. പ്രതികള്‍ക്ക് ഡി.വൈ.എഫ്.ഐ ബന്ധമുണ്ടെന്ന് മനസ്സിലായിട്ടും പോലീസ് അറസ്റ്റ് ചെയ്യാന്‍ തയ്യാറായെന്നും കോടിയേരി ബാലകൃഷ്ണന്‍ ചൂണ്ടിക്കാട്ടി. ","entities":[{"start":0,"value":"കോട്ടയം","end":7,"entity":"Location"},{"start":9,"value":"കെവിന്‍","end":16,"entity":"Person"},{"end":54,"entity":"Location","start":43,"value":"ഗാന്ധിനഗര്‍"},{"start":67,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":77,"entity":"Organization"},{"start":85,"value":"ഉമ്മന്‍ചാണ്ടി","end":98,"entity":"Person"},{"start":123,"value":"സിപിഐഎം","end":130,"entity":"Organization"},{"start":150,"value":"കോടിയേരി ബാലകൃഷ്ണന്‍","end":170,"entity":"Person"},{"start":173,"value":"ചെങ്ങന്നൂര്‍","end":185,"entity":"Location"},{"start":205,"value":"യുഡിഎഫ്","end":212,"entity":"Organization"},{"end":289,"entity":"Organization","start":282,"value":"യുഡിഎഫ്"},{"start":348,"value":"കോടിയേരി","end":356,"entity":"Person"},{"end":564,"entity":"Organization","start":553,"value":"ഡി.വൈ.എഫ്.ഐ"},{"start":637,"value":"കോടിയേരി ബാലകൃഷ്ണന്‍","end":657,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn"},{"text":"\n\nകോഴിക്കോട്: മുക്കത്തിന് സമീപം കൊയിലാണ്ടി - എടവണ്ണ സംസ്ഥാന പാതയിലെ  മുത്തേരിയില്‍ ബസും ടിപ്പര്‍ ലോറിയും കൂട്ടിയിടിച്ച് വിദ്യാര്‍ഥി മരിച്ചു. കോഴിക്കോട് മലയമ്മ സ്വദേശി സ്വാലിഹാണ് മരിച്ചത്.\n\nപരിക്കേറ്റ സ്വാലിഹിനെ നാട്ടുകാരും പോലീസും ചേര്‍ന്ന് ഉടന്‍ ആശുപത്രിയില്‍ എത്തിച്ചുവെങ്കിലും ജീവന്‍ രക്ഷിക്കാനായില്ല. തിരുവമ്പാടിയില്‍നിന്ന് മുക്കത്തേക്കുവന്ന സ്വകാര്യ ബസാണ് അപകടത്തില്‍പ്പെട്ടത്.\n\nഉച്ചയോടെയാണ് അപകടമുണ്ടായത്. ബസിലെ നിരവധി യാത്രക്കാര്‍ക്ക് പരിക്കേറ്റിട്ടുണ്ട്. കൊയിലാണ്ടി - എടവണ്ണ സംസ്ഥാന പാതയില്‍ അപകടങ്ങള്‍ പതിവാണെന്നാണ് നാട്ടുകാര്‍ പറയുന്നത്.\n\nഇന്ന് അപകടത്തില്‍പ്പെട്ട ബസ് ഏതാനും മാസങ്ങള്‍ക്കുമുമ്പും അപകടമുണ്ടാക്കിയിരുന്നു. അപകടങ്ങള്‍ തുടരുന്നത് സംബന്ധിച്ച് പോലീസിനും പൊതുമരാമത്ത് വകുപ്പ് അധികൃതര്‍ക്കും പരാതി നല്‍കിയിട്ടും നടപടി സ്വീകരിക്കാന്‍ ബന്ധപ്പെട്ടവര്‍ തയ്യാറായിട്ടില്ലെന്ന് നാട്ടുകാര്‍ പറഞ്ഞു.\n","entities":[{"end":12,"entity":"Location","start":2,"value":"കോഴിക്കോട്"},{"end":19,"entity":"Location","start":14,"value":"മുക്കം"},{"end":42,"entity":"Location","start":32,"value":"കൊയിലാണ്ടി"},{"start":45,"value":"എടവണ്ണ","end":51,"entity":"Location"},{"start":69,"value":"മുത്തേരി","end":77,"entity":"Location"},{"end":151,"entity":"Location","start":141,"value":"കോഴിക്കോട്"},{"start":152,"value":"മലയമ്മ","end":158,"entity":"Location"},{"end":175,"entity":"Person","start":167,"value":"സ്വാലിഹ്"},{"start":200,"value":"സ്വാലിഹ്","end":208,"entity":"Person"},{"start":305,"value":"തിരുവമ്പാടി","end":316,"entity":"Location"},{"end":333,"entity":"Location","start":328,"value":"മുക്കം"},{"end":388,"entity":"Time","start":384,"value":"ഉച്ച"},{"start":463,"value":"കൊയിലാണ്ടി","end":473,"entity":"Location"},{"start":476,"value":"എടവണ്ണ","end":482,"entity":"Location"}],"uname":"iamjbn"},{"uname":"iamjbn","text":"\n\nഅഹമ്മദാബാദ്: എല്ലാ ദിവസവും പെട്രോള്‍-ഡീസല്‍ വില നിശ്ചയിക്കുന്ന രീതി പുന:പരിശോധിക്കാന്‍ സര്‍ക്കാര്‍ തയ്യാറല്ലെന്ന് കേന്ദ്ര പെട്രോളിയം മന്ത്രി ധര്‍മേന്ദ്ര പ്രധാന്‍. എണ്ണ വിലയുടെ വര്‍ധനവില്‍ സര്‍ക്കാരിന് ഉത്കണ്ഠയുണ്ട്. ശാശ്വതമായ പരിഹാരത്തിനായി സക്കാര്‍ ശ്രമിക്കുകയാണെന്നും അദ്ദേഹം പറഞ്ഞു. \n\nസംസ്ഥാന സര്‍ക്കാരുകള്‍ നികുതി കുറക്കാന്‍ തയ്യാറാവണം. ഉയര്‍ന്ന പെട്രോള്‍ വിലയുടെ ഭാഗമായി ലഭിക്കുന്ന ആനുകൂല്യങ്ങളും സംസ്ഥാനങ്ങള്‍ വേണ്ടെന്ന് വെക്കണം. നേരത്തെ കേരള സര്‍ക്കാര്‍ നികുതി വേണ്ടെന്ന് വച്ചിരുന്നു. ഇതിനെ സ്വാഗതം ചെയ്യുന്നു. എന്നാല്‍ ഇതിനെ രാഷ്ട്രീയമായി കാണണ്ട. കഴിഞ്ഞ നവംബറില്‍ മറ്റ് ചില സംസ്ഥാനങ്ങളും വില കുറച്ചിരുന്നു. മുന്‍ യു.പി.എ സര്‍ക്കാരിന്റെ കെടുകാര്യസ്ഥതയാണ് ഇപ്പോഴത്തെ പ്രശ്നങ്ങള്‍ക്ക് കാരണമെന്നും മന്ത്രി വ്യക്തമാക്കി.\n\nഅന്താരാഷ്ട്ര വിപണിയില്‍ ക്രൂഡോയിലിന്റെ വിലവര്‍ധനവ്, രൂപയുടെ മുല്യക്കുറവ്, ചില നികുതി പരമായ പ്രശ്‌നങ്ങള്‍ എന്നിവയാണ് പ്രധാനമായും പെട്രോള്‍ ഡീസല്‍ വില ഉയരാന്‍ മറ്റൊരു കാരണം. പ്രശ്‌ന പരിഹാരത്തിന് ശ്രമിക്കുകയാണെന്നും അദ്ദേഹം പറഞ്ഞു. \n","entities":[{"end":13,"entity":"Location","start":2,"value":"അഹമ്മദാബാദ്"},{"start":145,"value":"ധര്‍മേന്ദ്ര പ്രധാന്‍","end":165,"entity":"Person"},{"start":449,"value":"കേരള","end":453,"entity":"Location"},{"end":573,"entity":"Date","start":560,"value":"കഴിഞ്ഞ നവംബര്‍"},{"start":626,"value":"യു.പി.എ","end":633,"entity":"Organization"}]},{"entities":[{"start":2,"value":"തിരുവനന്തപുരം","end":15,"entity":"Location"},{"start":17,"value":"യുഡിഎഫ്","end":24,"entity":"Organization"},{"start":46,"value":"കെ മുരളീധരന്‍","end":58,"entity":"Person"},{"end":104,"entity":"Organization","start":96,"value":"കെപിസിസി"},{"end":167,"entity":"Person","start":144,"value":"മുല്ലപ്പളളി രാമചന്ദ്രന്‍"},{"start":180,"value":"പി ജെ കുര്യന്‍","end":193,"entity":"Person"},{"start":271,"value":"കേരളം","end":275,"entity":"Location"},{"start":283,"value":"യുഡിഎഫ്","end":290,"entity":"Organization"},{"start":304,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":314,"entity":"Organization"},{"end":386,"entity":"Organization","start":380,"value":"ജെഡിയു"},{"end":553,"entity":"Person","start":541,"value":"കെ.മുരളീധരന്‍"},{"start":610,"value":"ഏകെ.ആന്റണി","end":620,"entity":"Person"},{"start":660,"value":"മുസ്ലീംലീഗ്","end":671,"entity":"Organization"},{"start":673,"value":"കേരളാ കോണ്‍ഗ്രസ്","end":689,"entity":"Organization"},{"start":722,"value":"മുരളി","end":727,"entity":"Person"},{"end":844,"entity":"Organization","start":836,"value":"കെപിസിസി"},{"end":890,"entity":"Person","start":867,"value":"മുല്ലപ്പളളി രാമചന്ദ്രന്‍"},{"start":980,"value":"മുല്ലപ്പളളി","end":991,"entity":"Person"},{"start":1067,"value":"രാഹുല്‍ഗാന്ധി","end":1080,"entity":"Person"},{"start":1133,"value":"രാഹുല്‍","end":1140,"entity":"Person"},{"start":1168,"value":"രമേശ് ചെന്നിത്തല","end":1184,"entity":"Person"},{"start":1368,"value":"പി.ജെ കുര്യന്‍","end":1381,"entity":"Person"},{"start":1495,"value":"കുര്യന്‍","end":1502,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn","text":"\n\nതിരുവനന്തപുരം: യുഡിഎഫ് കണ്‍വീനര്‍ സ്ഥാനത്ത് കെ മുരളീധരന് ദേശീയ നേതൃത്വത്തിന്റെ പിന്തുണ. പുതിയ കെപിസിസി അധ്യക്ഷനായുളള ചര്‍ച്ചകള്‍ പുരോഗമിക്കവെ മുല്ലപ്പളളി രാമചന്ദ്രന് സാധ്യതയേറി. പി ജെ കുര്യനെതിരേയുളള യുവനേതാക്കളുടെ വിമര്‍ശനം ഗൗരവമേറിയതെന്ന വിലയിരുത്തലിലാണ് നേതൃത്വം. \n\nകേരളത്തില്‍ യുഡിഎഫിനെ നയിക്കാന്‍ കോണ്‍ഗ്രസില്‍നിന്നും ശക്തനായ നേതാവ് വേണമെന്ന വിലയിരുത്തലിലാണ് ഹൈക്കമാന്‍ഡ്. ജെഡിയു മുന്നണിവിട്ടത് നേതൃത്വത്തിന്റെ പിടിപ്പുകേടാണെന്ന ബോധ്യം ഹൈക്കമാന്‍ഡിനുണ്ട്. ഘടകകക്ഷി നേതാക്കളുമായുളള മികച്ചബന്ധവും സമുദായങ്ങള്‍ക്കപ്പുറം സ്വീകാര്യതയുമുളള കെ.മുരളീധരനെ കണ്‍വീനറാക്കുന്നത് ഗുണം ചെയ്യുമെന്നാണ് വിലയിരുത്തല്‍. \n\nഏകെ.ആന്റണിക്ക് ഈ നീക്കത്തോട് യോജിപ്പെന്നാണ് സൂചന. മുസ്ലീംലീഗ്, കേരളാ കോണ്‍ഗ്രസ് എന്നിവര്‍ക്കു സ്വീകാര്യനെന്നതും മുരളിക്ക് അനുകൂലഘടകമാണ്. ഇക്കാര്യത്തില്‍ സമുദായ പരിഗണന കണക്കിലെടുക്കേണ്ടെന്ന നിലപാടു ഹൈക്കമാന്‍ഡ് സ്വീകരിക്കും. \n\nകെപിസിസി അധ്യക്ഷ ചര്‍ച്ചകളില്‍ മുല്ലപ്പളളി രാമചന്ദ്രന് തന്നെയാണ് മേല്‍ക്കൈ. ദേശീയതലത്തില്‍ സംഘടനാതിരഞ്ഞെടുപ്പ് മികച്ചരീതിയില്‍ പൂര്‍ത്തിയാക്കിയ മുല്ലപ്പളളിയിലൂടെ ഈഴവ, പിന്നോക്കവിഭാഗത്തെ പാര്‍ട്ടിയിലേക്ക് അടുപ്പിക്കാന്‍ കഴിയുമെന്നു രാഹുല്‍ഗാന്ധി കണക്കൂകൂട്ടുന്നു.\n\n ഗ്രൂപ്പുകളുടെ കടുംപിടുത്തത്തിനു രാഹുല്‍ വഴങ്ങില്ല. പ്രതിപക്ഷനേതാവ് രമേശ് ചെന്നിത്തലയുടെ പ്രവര്‍ത്തനത്തില്‍ അതൃപ്തിയുണ്ടെങ്കിലും തത്കാലം മാറ്റില്ല. പ്രതിപക്ഷനേതാവ് സര്‍ക്കാര്‍ പരിപാടികളിലെ സ്ഥിരം സാന്നിധ്യമാകുന്നതു ശരിയല്ലെന്ന വിമര്‍ശനവും നേതൃത്വത്തിനുണ്ട്. \n\nഅതേസമയം പി.ജെ കുര്യനെതിരായ യുവനേതാക്കളുടെ വിമര്‍ശനം ഗൗരവമേറിയതെന്ന വിലയിരുത്തലും ഹൈക്കമാന്‍ഡിനുണ്ട്. രാജ്യസഭാ ഉപാധ്യക്ഷനെന്ന നിലയിലുളള കുര്യന്റെ പ്രവര്‍ത്തനത്തില്‍ പല ദേശീയ നേതാക്കളും ഹൈക്കമാന്‍ഡിനെ അതൃപ്തി അറിയിച്ചിരുന്നു.\n"},{"uname":"iamjbn","text":"ഫെയ്‌സ്ബുക്കില്‍ പ്രൊഫൈല്‍ തുടങ്ങിയ കാലത്ത് ചാഞ്ഞും ചരിഞ്ഞും ഫോട്ടോയെടുത്ത് അന്ന് പ്രൊഫൈല്‍ പിക്ച്ചര്‍ ആക്കിയവര്‍ക്കൊക്കെ ഇന്ന് പിറകിലോട്ട് ടൈം ട്രാവല്‍ നടക്കില്ലല്ലോ എന്നോര്‍ത്ത് ആ നിമിഷത്തെ ശപിക്കുന്നുണ്ടാകും. അതെ ഇന്ന് ഫെയ്‌സ് ബുക്ക് തുറന്നാല്‍ കുത്തിപ്പൊക്കല്‍ ഫോട്ടോകളുടെ ഘോഷയാത്രയാണ്. രാഷ്ട്രീയ നേതാക്കളുടെയും സിനിമാ താരങ്ങളെയും വിട്ട് കുത്തിപ്പൊക്കല്‍ സുഹൃത്തുക്കളുടെ വാളിന്റെ വേരുകളില്‍ വരെ എത്തിനില്‍ക്കുന്നു.\nഎന്താണീ കുത്തിപ്പൊക്കല്‍\n\nപാരവയ്ക്കലിന്റെ, നാടന്‍ ഭാഷയില്‍ പറഞ്ഞാല്‍ എട്ടിന്റെ പണികൊടുക്കലിന്റെ ഒരു ന്യൂജന്‍ രൂപം. അല്ലെങ്കില്‍ ടെക്ക് കാലത്തെ 'പണികൊടുക്കല്‍' എന്നൊക്കെ നമുക്ക് കുത്തിപ്പൊക്കലിനെ നിര്‍വജിക്കാം.  ഫെയ്‌സ്ബുക്കില്‍ ഏറ്റവും നല്ല ഫോട്ടോ അതും യൂ കാമിലൊ ഫോട്ടോഷോപ്പിന്റെ മോസ്റ്റ് മോഡേണ്‍ വേര്‍ഷനിലൊ ഒക്കെ ഇട്ട് വെളുപ്പിച്ച് ലൈക്കില്‍ നിര്‍വൃതി കൊണ്ടിരിക്കുന്ന നേരത്ത്.. വര്‍ഷങ്ങള്‍ക്ക് മുമ്പുള്ള  ഏതെങ്കിലും മോശം ഫോട്ടോയ്ക്ക് നാട്ടുകാര്‍ മുഴുവന്‍ വന്നു കമന്റു ചെയ്യുന്നതാണ് കുത്തിപ്പൊക്കല്‍. അതായത് നമ്മുടെ ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് സുഹൃത്തുകള്‍ നമ്മുടെ വാളിലെ ഏറ്റവും മോശം ഫോട്ടോ വളരെ അധ്വാനിച്ച് തിരഞ്ഞ് കണ്ടുപിടിച്ച് അതിനു ചുവട്ടില്‍ ഒരു ആവശ്യമില്ലാതെ  പൊളിച്ചു, കിടു എന്നൊക്കെ കമന്റു ചെയ്യുന്നു.\n\nfb\n\nസ്വന്തം രൂപത്തോട് വിദൂര സാദൃശം പോലുമില്ലാത്ത ഫോട്ടോകള്‍ അതും കൂളിങ് ഗ്ലാസ് കണ്ണടയൊക്കെ വച്ചുള്ള അതിഭയങ്കര പോസുകളില്‍ നാട്ടുകാരുടെ മൊത്തം ടൈം ലൈനില്‍ നിറയുകയും ഇതിലൂടെ അവര്‍ക്കും കമന്റ് ചെയ്യാന്‍ അവസരം ലഭിക്കുമെന്നു.   അങ്ങനെ നമ്മുടെ പൂര്‍വ്വകാല ദാരിദ്ര്യം മാലോകര്‍ മൊത്തം കാണുന്നു.\n\ntroll 4\nഎങ്ങനെ രക്ഷപ്പെടാം\n\nകുത്തിപ്പൊക്കല്‍ മാമാങ്കം ഇന്നോ ഇന്നലെയോ തുടങ്ങിയതല്ല, പല കാലങ്ങളായി കുത്തിപ്പൊക്കലുകള്‍ മുഖ പുസ്തകങ്ങളില്‍ സജീവമാണ്. പക്ഷേ ഏറ്റവും ഭീകരമായ വേര്‍ഷന്‍ ഇത് ആദ്യമായാണെന്ന് മാത്രം. കുത്തിപ്പൊക്കല്‍ അവസാന ലാപ്പിലേക്ക് കടന്ന സാഹചര്യത്തില്‍ ഇനി രക്ഷപെടലിനെക്കുറിച്ചുള്ള ചിന്തകള്‍ അപ്രസക്തമാണ്. ഇതിനോടകം തന്നെ പലരും ഇരയായി കാണും. പക്ഷേ കുത്തിപ്പൊക്കലുകള്‍ ഇനിയും കടന്നുവരാം അപ്പോള്‍ രക്ഷപ്പെടാനായി  ഇപ്പോഴേ ശ്രമിക്കാം.  ഇതിനായി പ്രൊഫൈല്‍ പ്രൈവസിയില്‍ ഒരു അഴിച്ചുപണി തന്നെ നടത്താം.  പ്രൊഫൈല്‍ ചിത്രങ്ങള്‍ ആര്‍ക്കൊക്ക കാണാമെന്ന ഒപ്ഷനില്‍ പോയി ഒണ്‍ലി മീ ആക്കുക. പിന്നെ ആ ചിത്രങ്ങള്‍ വെറെ ആരും കാണില്ല. \n1\nഇരകളില്‍ മോദി മുതല്‍ ഒബാമ വരെ\n\nകോണ്‍ഗ്രസ് ഭരണകാലത്ത് നരേന്ദ്ര മോദി  പെട്രോള്‍ വിലയെ വിമര്‍ശിച്ചിട്ട ട്വീറ്റ് കുത്തിപ്പൊക്കിയാണ് പല ട്രോള്‍ ഗ്രൂപ്പുകളും ഇന്നത്തെ പെട്രോള്‍ വില വര്‍ദ്ധനവിനെതിരെ പ്രതിഷേധിച്ചത്. \n\nmodi\n\nഒരുപക്ഷേ ഈ പ്രതിഷേധമാര്‍ഗമാണ് ഇന്ന് പ്രസിദ്ധിയാര്‍ജ്ജിച്ച കുത്തിപ്പൊക്കലായി മാറിയത്. മലയാളികളാണ് രംഗത്ത് സജീവമെങ്കിലും ഒബാമയും ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് മുതലാളി മാര്‍ക്ക് സര്‍ക്കര്‍ബര്‍ഗുമൊക്കെ ഇരകളില്‍ പെടും. മലയാളികളുടെ പച്ചമലയാളത്തിലുള്ള കമന്റ് കണ്ട് ഇതെന്താണ് സംഭവം എന്നു മനസിലാകാതെ കണ്ണുതള്ളി ഇരിക്കുകയാണ് ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് മുതലാളി.  \n\nobama\n\n മച്ചാനെ ഇജ്ജ് പൊളിയായിരുന്നല്ലേ എന്നാണ് ഒബാമയുടെ 2012 ലെ ഫോട്ടോ കുത്തിപ്പൊക്കി ഒരാളിട്ട കമന്റ്. മോദിയുടെ ബാല്യകാലത്തിലെ ഫോട്ടോ അദ്ദേഹം തന്റെ ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് പേജില്‍ 2015ല്‍ പോസ്റ്റ് ചെയ്തിരുന്നു. ഇതും കുത്തിപ്പൊക്കാന്‍ മലയാളി മറന്നില്ല\nകുത്തിപ്പൊക്കാനും സ്വന്തം ഭാഷ\n\nഇടിച്ചാപ്പൊളി ഐറ്റം\nകുടിച്ചാപ്പൊളി മാസ്\nകിക്കുടു കിടുവേ\nതക്കുടു പൊളിയേ\nടുട്ടുടു ജാധി\nകൊടൂര ജാധി\nഅതിരടി ജിബ്രൂട്ടന്‍ മാസ്സ്\nവേറെ വേറെ ലെവലിന്റെ ത്യയംബകം\nഇതാണ് ഇതാണ് ഇതു തന്നെയാണ് \nപൊളിക്കാച്ചി\nപൊളിമാസ്സ്\nകിളിമാസ്സ്\nകൊലമാസ്സ്\nപേജ് സ്വര്‍\nകൊലജാധി\nകിങ്ങിണി ലെവല്‍\nകിടിലോസ്‌ക്കി മ്യാരകം \nചങ്കേ\n\nആരാണ് ഉപജ്ഞാതാവ് എന്നറിയില്ല. പക്ഷേ കുത്തിപ്പൊക്കലിനു സ്വന്തമായി ഒരു ഭാഷ പോലുമുണ്ട്. \n\n\nചില പ്രസിദ്ധ കുത്തിപ്പൊക്കലുകള്‍\n\ntroll\n\ntroll 5\nഇതിലും ഭേദം കൊല്ലുന്നതായിരുന്നു\n\ntroll 3\n\nഇതിലും ഭേദം ഒന്നു കൊല്ലുന്നതായിരുന്നു. സിനിമാനടന്‍ സ്റ്റൈലില്‍ ഫോട്ടോ മാത്രം ഇടുന്ന കുത്തിപ്പൊക്കല്‍ വീരന്‍ തിരിച്ചു പണി കിട്ടിയപ്പോള്‍ ഇട്ട കമന്റ് ഇതായിരുന്നു. സ്വന്തം വാളില്‍ ഉള്ള അപകടം മനസിലാക്കാതെയാണ് പലരും മറ്റുള്ളവരെ കുത്തിപ്പൊക്കാന്‍ ഇറങ്ങിയത്. ഒടുവില്‍ ചാറ്റില്‍ പോയി ഭീഷണിപ്പെടുത്തി കുത്തിപ്പൊക്കലിനു സന്ധിചെയ്തവരും കുറവല്ല.\n\ntroll4\n\nചിലര്‍ മറ്റുള്ളവര്‍ പണിയുന്നതിനു മുന്നേ സ്വന്തമായി കുത്തിപ്പൊക്കി പണി വാങ്ങി. ചലച്ചിത്ര താരം രമേഷ് പിഷാരടി ഇതില്‍ പെടും. അവസരം മുതലാക്കി മേലുദ്യോഗസ്ഥര്‍ക്ക് വരെ പണികൊടുത്തവര്‍ പോലുമുണ്ട്.\n\ntroll 1\n\n\nകുത്തിപ്പൊക്കലിന്റെ ഈ സീസണ്‍ പരിസമാപ്തിയിലേക്ക് എത്തുകയാണ്. പക്ഷേ പണികൊടുക്കലായിരുന്നുവെങ്കിലും സ്വയം മറന്നുതചിരിക്കാനും ചിരിപ്പിക്കാനുമുള്ള നിമിഷങ്ങളും കുത്തിപ്പൊക്കല്‍ സമ്മാനിച്ചു. നിപ്പാ വൈറസിനെക്കാളും ഭീകരമായി ഭീതി സ്‌പ്രെഡ് ചെയ്യുന്ന പോസ്റ്റുകളില്‍ നിന്നും കുത്തിപ്പൊക്കല്‍ കാലം തെല്ലൊരു ആശ്വാസമായിരുന്നു. \n\nമനസില്ലാമനസോടെയാണെങ്കിലും പോയകാലത്തിലേക്കൊന്ന് തിരിഞ്ഞുനോക്കാനായി. സോഷ്യല്‍ മീഡിയയിലെ സൗഹൃദങ്ങളുടെ ആഘോഷകാലം കൂടിയായിരുന്നു ഈ കുത്തിപ്പൊക്കലെന്ന് പറയാതെ വയ്യ. ചിരിപ്പിച്ച, ചിന്തിപ്പിച്ച, ആരേയും വേദനിപ്പിക്കാതെ പ്രതികാരം ചെയ്യാന്‍ അവസരം തന്ന കുത്തിപ്പൊക്കലിനു നന്ദി... ","entities":[{"end":13,"entity":"Organization","start":0,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്"},{"start":224,"value":"ഫെയ്‌സ് ബുക്ക്","end":238,"entity":"Organization"},{"start":632,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്","end":645,"entity":"Organization"},{"start":937,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്","end":950,"entity":"Organization"},{"start":2039,"value":"മോദി","end":2043,"entity":"Person"},{"start":2051,"value":"ഒബാമ","end":2055,"entity":"Person"},{"end":2071,"entity":"Organization","start":2061,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്"},{"start":2083,"value":"നരേന്ദ്ര മോദി","end":2096,"entity":"Person"},{"end":2372,"entity":"Person","start":2368,"value":"ഒബാമ"},{"start":2398,"value":"മാര്‍ക്ക് സര്‍ക്കര്‍ബര്‍ഗ്","end":2424,"entity":"Person"},{"start":2548,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്","end":2561,"entity":"Organization"},{"start":2622,"value":"ഒബാമ","end":2626,"entity":"Person"},{"start":2631,"value":"2012","end":2635,"entity":"Date"},{"start":2678,"value":"മോദി","end":2682,"entity":"Person"},{"start":2723,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്","end":2736,"entity":"Organization"},{"end":2749,"entity":"Date","start":2745,"value":"2015"},{"end":3765,"entity":"Person","start":3752,"value":"രമേഷ് പിഷാരടി"}]},{"entities":[{"start":2,"value":"മെല്‍ബണ്‍","end":11,"entity":"Location"},{"start":13,"value":"പതിനേഴ് വര്‍ഷത്തോളം","end":33,"entity":"Date"},{"start":48,"value":"ഓസ്‌ട്രേലിയ","end":59,"entity":"Location"},{"start":117,"value":"ജെയിംസ് സതര്‍ലണ്ട്","end":135,"entity":"Person"},{"start":155,"value":"മെല്‍ബണ്‍","end":163,"entity":"Location"},{"end":175,"entity":"Date","start":167,"value":"ബുധനാഴ്ച"},{"start":176,"value":"രാവിലെ","end":182,"entity":"Time"},{"start":306,"value":"ഒരു വര്‍ഷം കൂടി","end":321,"entity":"Date"},{"end":359,"entity":"Date","start":342,"value":"രണ്ടു മാസം മുമ്പ്"},{"start":407,"value":"സതര്‍ലണ്ട്","end":417,"entity":"Person"},{"start":499,"value":"ഓസ്‌ട്രേലിയ","end":510,"entity":"Location"},{"start":527,"value":"സ്റ്റീവ് സ്മിത്ത്","end":543,"entity":"Person"},{"start":568,"value":"ഓസ്‌ട്രേലിയ","end":579,"entity":"Location"},{"start":681,"value":"സതര്‍ലണ്ട്","end":691,"entity":"Person"},{"end":824,"entity":"Location","start":813,"value":"ഓസ്‌ട്രേലിയ"},{"end":936,"entity":"Date","start":932,"value":"2001"},{"start":981,"value":"ഓസ്‌ട്രേലിയ","end":992,"entity":"Location"},{"start":941,"value":"മാല്‍കോം സ്പീഡ്","end":956,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn","text":"\n\nമെല്‍ബണ്‍: പതിനേഴ് വര്‍ഷത്തോളമായി ക്രിക്കറ്റ് ഓസ്‌ട്രേലിയയുടെ ചീഫ് എക്‌സിക്യുട്ടീവ് പദം അലങ്കരിച്ച് വരികയായിരുന്ന  ജെയിംസ് സതര്‍ലണ്ട് സ്ഥാനം രാജിവെച്ചു. മെല്‍ബണില്‍ ബുധനാഴ്ച രാവിലെ പത്രസമ്മേളനം നടത്തിയാണ് അദ്ദേഹം രാജിപ്രഖ്യാപനം നടത്തിയത്‌. രാജിവെച്ചെങ്കിലും യോജിച്ച പകരക്കാരനെ കണ്ടെത്തുന്നത് വരെ അദ്ദേഹം ഒരു വര്‍ഷം കൂടി സ്ഥാനത്ത് തുടരും. \n\nരണ്ടു മാസം മുമ്പ് നടന്ന പന്ത് ചുരണ്ടല്‍ വിവാദത്തിന് പിന്നാലെയാണ് സതര്‍ലണ്ടിന്റെ രാജി എന്നതും ശ്രദ്ധേയമാണ്. വിവാദത്തെ തുടര്‍ന്ന് കുറ്റക്കാരാണെന്ന് കണ്ടെത്തിയ ഓസ്‌ട്രേലിയന്‍ ക്യാപ്റ്റന്‍ സ്റ്റീവ് സ്മിത്തടക്കമുള്ളവരെ ക്രിക്കറ്റ് ഓസ്‌ട്രേലിയ ഒരു വര്‍ഷത്തേക്ക് വിലക്കിയിരുന്നു. അതേ സമയം തന്റെ രാജിക്ക് പിന്നില്‍ അത്തരം വിവാദങ്ങളൊന്നുമില്ലെന്ന് സതര്‍ലണ്ട് വ്യക്തമാക്കി. \n\nഇരുപത് വര്‍ഷത്തോളം ക്രിക്കറ്റ് ഓസ്‌ട്രേലിയയുടെ ഭാഗമായി പ്രവര്‍ത്തിച്ചു. രാജിവെക്കാന്‍ ഇതാണ് ശരിയായ സമയം. ഓസ്‌ട്രേലിയന്‍ ക്രിക്കറ്റിനും തനിക്കും ഇതാണ് യോജിച്ച സമയമെന്ന് തോന്നുന്നുവെന്നും അദ്ദേഹം പറഞ്ഞു.\n\n52-കാരനായ സതര്‍ലണ്ട് 2001-ല്‍ മാല്‍കോം സ്പീഡില്‍ നിന്നാണ് ക്രിക്കറ്റ് ഓസ്‌ട്രേലിയ ചീഫ് എക്‌സിക്യുട്ടീവ് സ്ഥാനം ഏറ്റെടുത്തത്.\n"},{"text":"\n\nപട്ന: സര്‍ക്കാര്‍ ഉദ്യോഗസ്ഥരേക്കാള്‍ മികച്ചവർ വേശ്യകളാണെന്ന വിവാദ പരാമര്‍ശവുമായി ബിജെപി എം.എല്‍.എ. ഉത്തര്‍ പ്രദേശിലെ റൊഹാനിയ മണ്ഡലത്തില്‍ നിന്നുള്ള എംഎല്‍എ ആയ സുരേന്ദ്ര സിങ്ങാണ് പുതിയ വിവാദത്തിന് തുടക്കമിട്ടത്. ബിജെപി സമ്മേളനത്തെ അഭിസംബോധന ചെയ്ത് സംസാരിക്കുകയായിരുന്നു അദ്ദേഹം. \n\nവേശ്യകള്‍ സര്‍ക്കാരുദ്യോഗസ്ഥരേക്കാള്‍ മികച്ചവരാണ്. പണത്തിനുവേണ്ടിയാണെങ്കിലും അവരുടെ പണി കൃത്യമായി ചെയ്യും. അവര്‍ നമ്മളെ സന്തോഷിപ്പിക്കാന്‍ സ്റ്റേജില്‍ നൃത്തം ചെയ്യുകയും ചെയ്യും.  അതേസമയം സര്‍ക്കാര്‍ ഉദ്യോഗസ്ഥര്‍ പണം വാങ്ങിക്കുമെങ്കിലും ജോലി കൃത്യമായി ചെയ്യുമെന്ന് ഉറപ്പ് തരില്ലെന്നും സുരേന്ദ്ര സിങ് പറഞ്ഞു. \n\nഇതിനുമുമ്പും വിവാദ പരാമര്‍ശങ്ങള്‍ നടത്തിയ വ്യക്തിയാണ് സുരേന്ദ്ര സിങ്. സര്‍ക്കാര്‍ ഉദ്ദ്യോഗസ്ഥര്‍ കോഴ ആവശ്യപ്പെട്ടാല്‍ ഉടനെ അവരെ അടിച്ചുവീഴ്ത്തണമെന്നും കോഴ ആവശ്യപ്പെടുന്നതിന്റെ ശബ്ദരേഖ എടുത്തുവെക്കണെന്നും മുമ്പ് അനുയായികളോട് ആവശ്യപ്പെട്ടത് വാര്‍ത്തയായിരുന്നു. \n\nപീഡനങ്ങള്‍ വര്‍ധിക്കുന്നതില്‍ സ്മാർട്ട്ഫോണുകളെയും മാതാപിക്കളെയും കുറ്റപ്പെടുത്തി കൊണ്ട് ഇതിന് മുമ്പും സുരേന്ദ്ര സിങ് വിവാദ പരാമര്‍ശം നടത്തിയിരുന്നു.\n","entities":[{"start":2,"value":"പട്ന","end":6,"entity":"Location"},{"end":89,"entity":"Organization","start":83,"value":"ബിജെപി"},{"start":101,"value":"ഉത്തര്‍ പ്രദേശ്","end":116,"entity":"Location"},{"start":119,"value":"റൊഹാനിയ","end":126,"entity":"Location"},{"start":161,"value":"സുരേന്ദ്ര സിങ്","end":175,"entity":"Person"},{"start":213,"value":"ബിജെപി","end":219,"entity":"Organization"},{"start":568,"value":"സുരേന്ദ്ര സിങ്","end":582,"entity":"Person"},{"start":647,"value":"സുരേന്ദ്ര സിങ്","end":661,"entity":"Person"},{"start":957,"value":"സുരേന്ദ്ര സിങ്","end":971,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn"},{"uname":"iamjbn","text":"റിയാദ്: ഫുട്‌ബോള്‍ ലോകകപ്പില്‍നിന്ന് കേരളത്തിലേക്ക് ഏറെ ദൂരമുണ്ട്. എന്നാല്‍ റഷ്യന്‍ ലോകകപ്പിനുള്ള സൗദി അറേബ്യന്‍ ടീമിലൂടെ 'മലയാളം' ആഗോളവേദിയിലെത്തിയിരിക്കുന്നു. റഷ്യ ലോകകപ്പിനുള്ള സൗദി അറേബ്യ ടീമിനെ പ്രഖ്യാപിച്ചുകൊണ്ട് സൗദി ദേശീയ ടീമിന്റെ ട്വിറ്റര്‍ അക്കൗണ്ടിലൂടെ പുറത്തുവിട്ട വീഡിയോയില്‍ മലയാളവും ഇടംപിടിച്ചു.\n\nസൗദിയുടെ ജീവിതവും സംസ്‌കാരവും പശ്ചാത്തലമാകുന്ന വീഡിയോയില്‍ 23 താരങ്ങളെയും വ്യത്യസ്ത രീതിയിലാണ് പരിചയപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നത്. ഇതില്‍ മധ്യനിര താരം അബ്ദുല്‍ മാലിക് അല്‍ഖൈബരിയെ പരിചയപ്പെടുത്തത് മലയാളത്തിലാണ്.\n\n'ലോകകപ്പിനുള്ള സൗദി ടീമിന്റെ പട്ടികയില്‍ അബ്ദുല്‍ മാലിക് അല്‍ബൈരി ഉള്‍പ്പെട്ടിട്ടുണ്ടെന്ന് നിങ്ങള്‍ക്കറിയാമോ?' എന്ന് ബാര്‍ബര്‍ ഷോപ്പിലെ റേഡിയോയില്‍ മലയാളത്തില്‍ അറിയിപ്പ് വരുന്നതായാണ് വീഡിയോയിലുള്ളത്. മറ്റു താരങ്ങളെ ഇതുപോലെ വ്യത്യസ്തരീതിയിലാണ് അവതരിപ്പിക്കുന്നത്. പല രാജ്യങ്ങളും ടീം പ്രഖ്യാപനത്തിനായി വ്യത്യസ്ത വീഡിയോകള്‍ പുറത്തിറക്കിയിരുന്നു.","entities":[{"start":0,"value":"റിയാദ്","end":6,"entity":"Location"},{"end":80,"entity":"Location","start":76,"value":"റഷ്യ"},{"start":98,"value":"സൗദി അറേബ്യ","end":109,"entity":"Location"},{"end":165,"entity":"Location","start":161,"value":"റഷ്യ"},{"start":180,"value":"സൗദി അറേബ്യ","end":191,"entity":"Location"},{"start":219,"value":"സൗദി","end":223,"entity":"Location"},{"start":312,"value":"സൗദി","end":316,"entity":"Location"},{"end":482,"entity":"Person","start":457,"value":"അബ്ദുല്‍ മാലിക് അല്‍ഖൈബരി"},{"end":537,"entity":"Location","start":533,"value":"സൗദി"},{"start":559,"value":"അബ്ദുല്‍ മാലിക് അല്‍ബൈരി","end":583,"entity":"Person"}]},{"text":"\n\nന്യൂഡല്‍ഹി: കോണ്‍ഗ്രസ്സിലെ യുവനേതാക്കളുടെ എതിര്‍പ്പിനപ്പുറം പി.ജെ.കുര്യന്റെ സ്ഥാനാര്‍ഥിത്വത്തില്‍ രാജ്യസഭാ ഉപാധ്യക്ഷപദവി കൂടി പ്രധാന ഘടകമാകും.രാജ്യസഭാ ഉപാധ്യക്ഷ പദവി കോണ്‍ഗ്രസ്സ് വീണ്ടും ഏറ്റെടുക്കാന്‍ തീരുമനിക്കുകയാണെങ്കില്‍ പിജെകുര്യന്‍ രാജ്യസഭയിലെത്തും. പ്രതിപക്ഷ ഐക്യത്തിനായി മറ്റ് പാര്‍ട്ടികള്‍ക്ക് ഈ പദവി നല്‍കിയാല്‍ മാത്രമേ പിജെ കുര്യന് പുറമെ മറ്റാര്‍ക്കെങ്കിലും രാജ്യസഭാംഗമാവാന്‍ സാധ്യതയുള്ളൂവെന്നാണ് റിപ്പോര്‍ട്ടുകള്‍.\n\n 41 വര്‍ഷം കൈവശം വെച്ച ഉപാധ്യക്ഷസ്ഥാനം പ്രതിപക്ഷ ഐക്യത്തിനായി ത്യജിക്കാന്‍ കോണ്‍ഗ്രസ് തീരുമാനിച്ചാല്‍ മാത്രമായിരിക്കും കുര്യന്‍ ഒഴിവാക്കപ്പെടുക. ബിജെപി നേതൃത്വം നല്‍കുന്ന എന്‍ഡിഎക്ക് 90ഉം കോണ്‍ഗ്രസിനു കീഴില്‍ യുപിഎയ്ക്ക് 70സീറ്റുമാണുളളത്. മറ്റുളളവര്‍ക്ക് 87സീറ്റുണ്ട്. പ്രതിപക്ഷം ഒരുമിച്ചു നിന്നാല്‍ 122എന്ന കേവല ഭൂരിപക്ഷം മറികടക്കാനാകും. ഭരണഘടനാപദവി ബിജെഡിക്കോ തൃണമൂല്‍ കോണ്‍ഗ്രസിനോ നല്‍കാന്‍ കോണ്‍ഗ്രസ് ഒരുക്കമാണ്. എന്നാല്‍ പ്രതിപക്ഷത്ത് സമവായമായില്ല.\n\nഎന്‍ഡിഎ അനുകൂല നിലപാട് സ്വീകരിക്കുന്ന ബിജെഡി നയം വ്യക്തമാക്കിയിട്ടില്ല. തൃണമൂലിനെ ഇടതു പാര്‍ട്ടികള്‍ പിന്തുണയ്ക്കുമോയെന്നും വ്യക്തമല്ല. പി.ജെ കുര്യന് വേണ്ടിയാണെങ്കില്‍ ഉപാധ്യക്ഷപദവി കോണ്‍ഗ്രസിന് നല്‍കാന്‍ ബിജെപി തയ്യാറാണ്. അതിനാല്‍ തന്നെ കോണ്‍ഗ്രസ്സ് ഈ പദവി വേണ്ടെന്നു തീരുമാനിച്ചാല്‍ മാത്രമേ കുര്യനു പകരം മറ്റാരെങ്കിലും രാജ്യസഭയിലെത്താനുള്ള സാധ്യതയുള്ളൂ. കേരളാനേതാക്കളുമായുളള ചര്‍ച്ചകള്‍ക്കും പ്രതിപക്ഷ കൂടിയാലോചനയ്ക്കും ശേഷം രാജ്യസഭാ സീറ്റില്‍ കരുതലോടെയായിരിക്കും ഹൈക്കമാന്‍ഡ് തീരുമാനം എടുക്കുക. \n","entities":[{"start":2,"value":"ന്യൂഡല്‍ഹി","end":12,"entity":"Location"},{"start":14,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":24,"entity":"Organization"},{"start":62,"value":"പി.ജെ.കുര്യന്‍","end":75,"entity":"Person"},{"start":228,"value":"പിജെകുര്യന്‍","end":240,"entity":"Person"},{"start":333,"value":"പിജെ കുര്യന്‍","end":345,"entity":"Person"},{"start":432,"value":"41 വര്‍ഷം","end":441,"entity":"Date"},{"start":506,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":516,"entity":"Organization"},{"start":550,"value":"കുര്യന്‍","end":558,"entity":"Person"},{"start":576,"value":"ബിജെപി","end":582,"entity":"Organization"},{"start":602,"value":"എന്‍ഡിഎ","end":609,"entity":"Organization"},{"start":619,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":629,"entity":"Person"},{"start":640,"value":"യുപിഎ","end":645,"entity":"Organization"},{"start":782,"value":"ബിജെഡി","end":788,"entity":"Organization"},{"start":793,"value":"തൃണമൂല്‍ കോണ്‍ഗ്രസ്","end":812,"entity":"Organization"},{"start":825,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":835,"entity":"Organization"},{"start":886,"value":"എന്‍ഡിഎ","end":893,"entity":"Organization"},{"start":924,"value":"ബിജെഡി","end":930,"entity":"Organization"},{"end":965,"entity":"Organization","start":958,"value":"തൃണമൂല്‍"},{"start":1022,"value":"പി.ജെ കുര്യന്‍","end":1035,"entity":"Person"},{"start":1068,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":1078,"entity":"Organization"},{"start":1091,"value":"ബിജെപി","end":1097,"entity":"Organization"},{"start":1124,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്സ്","end":1136,"entity":"Organization"},{"start":1179,"value":"കുര്യന്‍","end":1186,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn"},{"text":"\n\nകണ്ണൂർ: കോട്ടയത്തെ കെവിന്‍ വധവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് അറസ്റ്റിലായ എഎസ്‌ഐ ഉമ്മന്‍ചാണ്ടിയുടെ മനസ്സാക്ഷി സൂക്ഷിപ്പുകാരനായി നടന്നയാളാണെന്ന് സിപിഎം സംസ്ഥാന സെക്രട്ടറി കോടിയേരി ബാലകൃഷ്ണന്‍. നിലവിലെ പോലീസ് അസോസിയഷന്റെ ഭാഗമായുള്ള ഒരു പോലീസുകാരന്റെ പേരിലും ആരോപണങ്ങള്‍ ഉയര്‍ന്നു വന്നിട്ടില്ലെന്നും കോടിയേരി ബാലകൃഷ്ണന്‍ പറഞ്ഞു. പോലീസിലെ രാഷ്ട്രീയവത്കരണത്തെ കുറിച്ച് മാധ്യമപ്രവര്‍ത്തകര്‍ ചോദിച്ചതിനോട് പ്രതികരിക്കുകയായിരുന്നു കോടിയേരി.\n\n'പോലീസിനകത്തെ ആരോപണ വിധേയരായിട്ടുള്ളവര്‍ ഒന്നും തന്നെ ഇപ്പോഴത്തെ പോലീസ് അസോസിയേഷന്റെ ഭാഗമായുള്ള ആളുകളല്ല.നേരത്തെ യുഡിഎഫ് സര്‍ക്കാരിന്റെ കാലത്ത് പോലീസ് അസോസിയേഷന്റെ ഭാഗമായി പ്രവര്‍ത്തിച്ചവരാണ് ഇപ്പോള്‍ ആരോപണ വിധേയരായവര്‍. അതിനാല്‍ തന്നെ ഇതിനകത്തെ കളി വ്യക്തമാണ്, കോടിയേരി പറഞ്ഞു. \n\nകോട്ടയത്തെ എഎസ്‌ഐ ഉമ്മന്‍ചാണ്ടിയുടെ മനസ്സാക്ഷി സൂക്ഷിക്കാരനായി നടന്നയാളാണ്. ഉമ്മന്‍ചാണ്ടിയുടെ കൂടെ സുരക്ഷാ ചുമതലയുള്ളയാളായി നടന്നയാളാണ് അദ്ദേഹമെന്നും കോടിയേരി ആരോപിച്ചു. കെവിന്‍ കൊലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കൈക്കൂലി വിഷയത്തില്‍ അറസ്റ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ടയാളാണ് കോടിയേരി പരാമര്‍ശിച്ച എഎസ്‌ഐ. അന്നത്തെ കാലത്തെ പോലീസ് അസോസിയേഷന്റെ ജില്ലാ ഭാരവാഹിയാണ് ഈ എഎസ്ഐ എന്നും കോടിയേരി ആരോപിച്ചു.\n\nപോലീസില്‍ ചെറിയൊരു വിഭാഗം ക്രമിനല്‍ പശ്ചാത്തലമുള്ളരാണ് .ചെറിയൊരു ന്യൂന പക്ഷം ബോധപൂര്‍വ്വം സൃഷ്ടിക്കുകയാണെന്നും  ഇവരെ പിരിച്ചു വിട്ട് സര്‍ക്കാര്‍ നടപടി സ്വീകരിക്കണമെന്നും കോടിയേരി ആവശ്യപ്പെട്ടു.\n","entities":[{"end":8,"entity":"Location","start":2,"value":"കണ്ണൂർ"},{"start":10,"value":"കോട്ടയം","end":16,"entity":"Location"},{"start":21,"value":"കെവിന്‍","end":28,"entity":"Person"},{"start":70,"value":"ഉമ്മന്‍ചാണ്ടി","end":83,"entity":"Person"},{"start":133,"value":"സിപിഎം","end":139,"entity":"Organization"},{"start":159,"value":"കോടിയേരി ബാലകൃഷ്ണന്‍","end":179,"entity":"Person"},{"start":286,"value":"കോടിയേരി ബാലകൃഷ്ണന്‍","end":306,"entity":"Person"},{"start":412,"value":"കോടിയേരി","end":420,"entity":"Person"},{"end":543,"entity":"Organization","start":536,"value":"യുഡിഎഫ്"},{"start":685,"value":"കോടിയേരി","end":693,"entity":"Person"},{"start":704,"value":"കോട്ടയം","end":710,"entity":"Location"},{"start":722,"value":"ഉമ്മന്‍ചാണ്ടി","end":735,"entity":"Person"},{"start":780,"value":"ഉമ്മന്‍ചാണ്ടി","end":793,"entity":"Person"},{"start":854,"value":"കോടിയേരി","end":862,"entity":"Person"},{"start":874,"value":"കെവിന്‍","end":881,"entity":"Person"},{"start":953,"value":"കോടിയേരി","end":961,"entity":"Person"},{"end":1062,"entity":"Person","start":1054,"value":"കോടിയേരി"},{"start":1245,"value":"കോടിയേരി","end":1253,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn"},{"uname":"iamjbn","text":"\n\nമുന്‍കാമുകനെ ജെമിനി ഗണേശനുമായി താരതമ്യം ചെയ്ത് സാമന്ത അകിനേനി. ഒരു തെലുഗു മാധ്യമത്തിന് നല്‍കിയ അഭിമുഖത്തിലാണ് സാമന്തയുടെ വെളിപ്പെടുത്തല്‍. \n\n'സാവിത്രിക്കുണ്ടായ അതേ അനുഭവം എനിക്കും ഉണ്ടായേനെ. പക്ഷേ ഞാന്‍ അത് തിരിച്ചറിയുകയും അതില്‍ നിന്ന് രക്ഷപ്പെടുകയും ചെയ്തു. ആ ബന്ധം ശരിയായി മുന്നോട്ടു പോകുകയില്ലെന്ന് എനിക്ക് അറിയാമായിരുന്നു. നാഗചൈതന്യയെപ്പോലെ ഒരാളെ കിട്ടിയത് എന്റെ ഭാഗ്യമായി കരുതുന്നു.' \n\nജെമിനി ഗണേശന്‍ മറ്റു സ്ത്രീകളുമായി ബന്ധം പുലര്‍ത്തിയതാണ് സാവിത്രിയുമായുള്ള ബന്ധം തകരാനുള്ള പ്രധാന കാരണമെന്ന് സിനിമയില്‍ പറയുന്നു. മാത്രമല്ല സാവിത്രിയുടെ വളര്‍ച്ച ജെമിനിക്ക് ചെറിയ തോതില്‍ അസൂയയും ഉണ്ടായിരുന്നു.\n\nസാമന്തയും തെന്നിന്ത്യന്‍ നടന്‍ സിദ്ധാര്‍ത്ഥും നേരത്തേ പ്രണയത്തിലായിരുന്നുവെന്ന് പ്രചരങ്ങളുണ്ടായിരുന്നു. അതുകൊണ്ട് തന്നെ സാമന്ത ഉദ്ദേശിച്ച മുന്‍കാമുകന്‍ സിദ്ധാര്‍ത്ഥ് ആണെന്നാണ് സാമൂഹിക മാധ്യമങ്ങളിലെ സംസാരം. \n\nനാഗ് അശ്വിന്‍ സംവിധാനം ചെയ്ത മഹാനടിയില്‍ വാണി എന്ന പത്ര പ്രവര്‍ത്തകയുടെ വേഷത്തിലാണ് സാമന്ത  എത്തിയിരിക്കുന്നത്. കീര്‍ത്തി സുരേഷ് ആണ് സാവിത്രിയെ അവതരിപ്പിക്കുന്നത്. ജെമിനി ഗണേശനായി ദുല്‍ഖര്‍ സല്‍മാനും വേഷമിടുന്നു. \n","entities":[{"end":28,"entity":"Person","start":15,"value":"ജെമിനി ഗണേശന്‍"},{"start":49,"value":"സാമന്ത അകിനേനി","end":63,"entity":"Person"},{"start":112,"value":"സാമന്ത","end":118,"entity":"Person"},{"start":144,"value":"സാവിത്രി","end":152,"entity":"Person"},{"end":339,"entity":"Person","start":330,"value":"നാഗചൈതന്യ"},{"start":394,"value":"ജെമിനി ഗണേശന്‍","end":408,"entity":"Person"},{"start":451,"value":"സാവിത്രി","end":459,"entity":"Person"},{"end":542,"entity":"Person","start":534,"value":"സാവിത്രി"},{"end":562,"entity":"Person","start":556,"value":"ജെമിനി"},{"start":605,"value":"സാമന്ത","end":611,"entity":"Person"},{"end":650,"entity":"Person","start":636,"value":"സിദ്ധാര്‍ത്ഥ്"},{"start":15,"value":"ജെമിനി ഗണേശന്‍","end":28,"entity":"Person"},{"end":63,"entity":"Person","start":49,"value":"സാമന്ത അകിനേനി"},{"start":112,"value":"സാമന്ത","end":118,"entity":"Person"},{"start":144,"value":"സാവിത്രി","end":152,"entity":"Person"},{"start":330,"value":"നാഗചൈതന്യ","end":339,"entity":"Person"},{"start":394,"value":"ജെമിനി ഗണേശന്‍","end":408,"entity":"Person"},{"start":451,"value":"സാവിത്രി","end":459,"entity":"Person"},{"start":534,"value":"സാവിത്രി","end":542,"entity":"Person"},{"start":556,"value":"ജെമിനി","end":562,"entity":"Person"},{"end":611,"entity":"Person","start":605,"value":"സാമന്ത"},{"end":770,"entity":"Person","start":757,"value":"സിദ്ധാര്‍ത്ഥ്"},{"start":813,"value":"നാഗ് അശ്വിന്‍","end":826,"entity":"Person"},{"start":854,"value":"വാണി","end":858,"entity":"Person"},{"end":903,"entity":"Person","start":897,"value":"സാമന്ത"},{"start":925,"value":"കീര്‍ത്തി സുരേഷ്","end":941,"entity":"Person"},{"end":954,"entity":"Person","start":946,"value":"സാവിത്രി"},{"start":977,"value":"ജെമിനി ഗണേശന്‍","end":990,"entity":"Person"},{"start":993,"value":"ദുല്‍ഖര്‍ സല്‍മാന്‍","end":1012,"entity":"Person"}]},{"text":"\n\nമലപ്പുറം: എടപ്പാള്‍ തിയേറ്റര്‍ പീഡനം പുറത്തുകൊണ്ടു വന്ന തിയേറ്റര്‍ ഉടമക്കെതിരായ കേസ് പിന്‍വലിക്കാന്‍ തീരുമാനം. കേസില്‍ തിയേറ്റര്‍ ഉടമ സതീശനെ മുഖ്യസാക്ഷിയാക്കാനും തീരുമാനിച്ചിട്ടുണ്ട്. കേസില്‍ പോലീസിനു ലഭിച്ച നിയമോപദേശത്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിലാണ് നടപടി.\n\nകേസുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് ഡയറക്ടറേറ്റ് ഓഫ് പ്രോസിക്യൂഷന്‍ മഞ്ചേരി ശ്രീധരന്‍ നായരില്‍ നിന്ന് സംസ്ഥാന പോലീസ് മേധാവി നിയമോപദേശം തേടിയിരുന്നു. സതീശന്‍ തെളിവ് മറച്ചുവെക്കുകയോ നശിപ്പിക്കുകയോ ചെയ്തിട്ടില്ലെന്നും തിയേറ്റര്‍ ഉടമ സതീശനെതിരെ എടുത്ത ഒരു കേസും നിലനില്‍ക്കില്ലെന്നുമാണ് ഡിജിപിക്കു ലഭിച്ച നിയമോപദേശം. \n\nസംഭവം അറിയിക്കുന്നതില്‍ ബോധപൂര്‍വ്വമായ വീഴ്ച തിയേറ്റര്‍ ഉടമയില്‍ നിന്ന് ഉണ്ടായിട്ടില്ല. അതുകൊണ്ടുതന്നെ ഈ ക്രിമിനല്‍ കേസ് നിലനില്‍ക്കില്ലെന്ന് ഡയറക്ടറേറ്റ് ഓഫ് പ്രോസിക്യൂഷന്‍ സംസ്ഥാന പോലീസ് മേധാവിയെ അറിയിച്ചു. ഇതിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിലാണ് തുടര്‍ നടപടികളിലേക്ക് സംസ്ഥാന പോലീസ് കടക്കുന്നത്. \n\nസാക്ഷി പട്ടികയിലെ ഏക വ്യക്തിയായിരുന്നു തിയേറ്റര്‍ ഉടമ സതീശന്‍. ഇയാളെ പ്രതിയാക്കി അറസ്റ്റ് ചെയ്തത് പോലീസിന്റെ പ്രതികാര നടപടിയാണെന്ന് ആക്ഷേപം ഉയര്‍ന്നിരുന്നു. കേസില്‍ പോലീസ് ഉദ്യോഗസ്ഥര്‍ക്കെതിരായി സര്‍ക്കാര്‍ നടപടിയും ഉണ്ടായിരുന്നു.\n","entities":[{"end":10,"entity":"Location","start":2,"value":"മലപ്പുറം"},{"end":21,"entity":"Location","start":12,"value":"എടപ്പാള്‍"},{"end":331,"entity":"Person","start":316,"value":"ശ്രീധരന്‍ നായര്‍"},{"start":389,"value":"സതീശന്‍","end":396,"entity":"Person"},{"start":470,"value":"സതീശന്‍","end":476,"entity":"Person"},{"end":903,"entity":"Person","start":896,"value":"സതീശന്‍"}],"uname":"iamjbn"},{"entities":[{"start":2,"value":"ന്യൂഡല്‍ഹി","end":12,"entity":"Location"},{"start":14,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ് (എം)","end":34,"entity":"Organization"},{"start":35,"value":"യു.ഡി.എഫ്","end":44,"entity":"Organization"},{"start":105,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":116,"entity":"Organization"},{"end":133,"entity":"Organization","start":117,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്"},{"start":152,"value":"ഇടുക്കി","end":159,"entity":"Location"},{"start":161,"value":"കോട്ടയം","end":168,"entity":"Location"},{"start":228,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്","end":243,"entity":"Organization"},{"start":281,"value":"ഡല്‍ഹി","end":287,"entity":"Location"},{"end":12,"entity":"Location","start":2,"value":"ന്യൂഡല്‍ഹി"},{"start":14,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ് (എം)","end":34,"entity":"Organization"},{"start":35,"value":"യു.ഡി.എഫ്","end":44,"entity":"Organization"},{"end":116,"entity":"Organization","start":105,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്"},{"start":117,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്","end":133,"entity":"Organization"},{"end":159,"entity":"Location","start":152,"value":"ഇടുക്കി"},{"end":168,"entity":"Location","start":161,"value":"കോട്ടയം"},{"end":243,"entity":"Organization","start":228,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്"},{"start":281,"value":"ഡല്‍ഹി","end":287,"entity":"Location"},{"start":365,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്","end":380,"entity":"Organization"},{"start":425,"value":"കേരളം","end":429,"entity":"Location"},{"end":481,"entity":"Person","start":468,"value":"രാഹുല്‍ഗാന്ധി"},{"end":625,"entity":"Person","start":613,"value":"ജോസ് കെ മാണി"},{"end":668,"entity":"Person","start":662,"value":"രാഹുല്‍"},{"end":750,"entity":"Person","start":734,"value":"രമേശ് ചെന്നിത്തല"},{"start":775,"value":"എം.എം ഹസന്‍","end":786,"entity":"Person"},{"start":807,"value":"ഉമ്മന്‍ചാണ്ടി","end":820,"entity":"Person"},{"start":881,"value":"രാഹുല്‍ഗാന്ധി","end":894,"entity":"Person"},{"start":895,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്","end":910,"entity":"Organization"}],"uname":"iamjbn","text":"\n\nന്യൂഡല്‍ഹി: കേരള കോണ്‍ഗ്രസ് (എം) യു.ഡി.എഫിലേക്ക് തിരിച്ചെത്തുന്നു. ഇതിന്റെ ഭാഗമായി ലോക്‌സഭാ സീറ്റുകള്‍ കോണ്‍ഗ്രസും കേരള കോണ്‍ഗ്രസും വച്ചുമാറിയേക്കും. ഇടുക്കി, കോട്ടയം സീറ്റുകളാവും വച്ചുമാറുക. രാജ്യസഭാ സീറ്റ് സംബന്ധിച്ച ആവശ്യം കേരള കോണ്‍ഗ്രസ് ഉന്നയിച്ചേക്കില്ലെന്നും സൂചനയുണ്ട്.\n\nഡല്‍ഹിയില്‍ നടക്കുന്ന ചര്‍ച്ചകള്‍ക്കുശേഷം ഇക്കാര്യങ്ങളില്‍ അന്തിമ തീരുമാനമുണ്ടാവും. കേരള കോണ്‍ഗ്രസിന്റെ മുന്നണി പ്രവേശം അടക്കമുള്ള വിഷയങ്ങളില്‍ കേരളത്തില്‍നിന്നുള്ള കോണ്‍ഗ്രസ് നേതാക്കള്‍ രാഹുല്‍ഗാന്ധിയുമായി ചര്‍ച്ച നടത്താനിരിക്കെയാണ് ഇതുസംബന്ധിച്ച സൂചനകള്‍ പുറത്തുവന്നിട്ടുള്ളത്. ഉപാധികളോടെയാവും മുന്നണിയിലേക്ക് തിരികെപ്പോവുകയെന്ന് ജോസ് കെ മാണി എം.പി മാധ്യമങ്ങളോട് പറഞ്ഞു. നിലപാട് രാഹുലിനെ നേരിട്ടറിയിക്കുമെന്നും അദ്ദേഹം വ്യക്തമാക്കി.\n\nപ്രതിപക്ഷ നേതാവ് രമേശ് ചെന്നിത്തല, കെ.പി.സി.സി പ്രസിഡന്റ് എം.എം ഹസന്‍, മുന്‍ മുഖ്യമന്ത്രി ഉമ്മന്‍ചാണ്ടി എന്നിവര്‍ അടക്കമുള്ള മുതിര്‍ന്ന കോണ്‍ഗ്രസ് നേതാക്കളുമായാവും രാഹുല്‍ഗാന്ധി കേരള കോണ്‍ഗ്രസ് മുന്നണി പ്രവേശം അടക്കമുള്ള വിഷയങ്ങളില്‍ ചര്‍ച്ച നടത്തുക.\n"},{"entities":[{"end":10,"entity":"Location","start":0,"value":"ന്യൂഡല്‍ഹി"},{"start":156,"value":"രാംനാഥ് കോവിന്ദ്","end":172,"entity":"Person"},{"end":688,"entity":"Date","start":679,"value":"2002-2007"},{"end":810,"entity":"Person","start":787,"value":"ഡോ. എപിജെ അബ്ദുള്‍ കലാം"},{"start":925,"value":"പ്രതിഭാ പാട്ടീല്‍","end":942,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn","text":"ന്യൂഡല്‍ഹി: രാഷ്ട്രപതി ഭവനില്‍ നടത്തിവരാറുള്ള ഇഫ്താര്‍ വിരുന്ന് ഉപേക്ഷിച്ചു. മതേതര മൂല്യങ്ങള്‍ മുന്‍നിര്‍ത്തിയാണ് വിരുന്ന് ഉപേക്ഷിക്കുന്നതെന്നും രാഷ്ട്രപതി രാംനാഥ് കോവിന്ദിന്റെ നിര്‍ദേശപ്രകാരമാണ് തീരുമാനമെന്നും  രാഷ്ട്രപതിഭവന്‍ വ്യക്തമാക്കി. \n\nരാജ്യത്തിന്റെ മതേതരത്വവും ഭരണപരമായ കാര്യങ്ങളുമാണ് രാഷ്ട്രപതിഭവന്‍ പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്നതെന്നും മതത്തിന് ഇതുമായി ഒരുതരത്തിലുള്ള ബന്ധവുമില്ലെന്നും ചൂണ്ടിക്കാട്ടിയാണ് ഇഫ്താര്‍ വിരുന്ന് ഉപേക്ഷിച്ചത്. നികുതി ദായകരുടെ പണം ഉപയോഗിച്ച് രാഷ്ട്രപതി ഭവനില്‍ മതപരമായ പരിപാടികള്‍ നടത്തേണ്ടെന്ന തീരുമാനമാണ് ഇതിന്റെ പിന്നിലെന്നാണ് റിപ്പോര്‍ട്ട്. ക്രിസ്മസിനോടനുബന്ധിച്ച് രാഷ്ട്രപതി ഭവനില്‍ നടത്താറുള്ള കരോള്‍ ഗാനാലാപനവും കഴിഞ്ഞ തവണ നടത്തിയിരുന്നില്ല.\n\n2002-2007 കാലത്ത് ഒഴികെ ബാക്കി എല്ലാ വര്‍ഷങ്ങളിലും രാഷ്ട്രപതി ഭവനില്‍ ഇഫ്താര്‍ വിരുന്നുകള്‍ നടത്തിയിരുന്നു. ഡോ. എപിജെ അബ്ദുള്‍ കലാം രാഷ്ട്രപതിയായിരുന്ന കാലത്ത് ഇഫ്താര്‍ വിരുന്നുകള്‍ വേണ്ടെന്ന് തീരുമാനിച്ച് ഉത്തരവിറക്കിയിരുന്നു. എന്നാല്‍ പിന്നീട് പ്രതിഭാ പാട്ടീല്‍ രാഷ്ട്രപതിയായപ്പോള്‍ ഇഫ്താര്‍ വിരുന്ന് പുനരാരംഭിച്ചിരുന്നു."},{"uname":"iamjbn","text":"തിരുവനന്തപുരം: സംസ്ഥാത്തെ കാര്‍ഷിക കടാശ്വാസത്തിന് പരിഗണിക്കുന്ന വായ്പയുടെ തിയ്യതി ദീര്‍ഘിപ്പിക്കാന്‍ മന്ത്രിസഭാ യോഗത്തില്‍ തീരുമാനം. വയനാട് ജില്ലയിലെ കര്‍ഷകരുടെ കടാശ്വാസത്തിന് പരിഗണിക്കുന്ന വായ്പകളുടെ കാലാവധി 2014 മാര്‍ച്ച് 31 വരെയായിരിക്കും.\n\nമറ്റ് പതിമൂന്ന് ജില്ലകളിലേത് 2011 ഒക്ടോബര്‍ 31 വരെയായിരിക്കും. ഈ തീയതി വരെ എടുത്ത കാര്‍ഷിക വായ്പകള്‍ കടാശ്വാസത്തിന് പരിഗണിക്കും. കേരളാ തീരത്തെ കടലില്‍ ജൂണ്‍ ഒമ്പതിനു അര്‍ദ്ധ രാത്രി മുതല്‍ ജൂലൈ 31 വരെ 52 ദിവസം ട്രോളിംഗ് നിരോധനം ഏര്‍പ്പെടുത്താനും തീരുമാനിച്ചിട്ടുണ്ട്.  \n\nമറ്റ് പ്രധാന തീരുമാനങ്ങള്‍\n\nകേന്ദ്ര പൊതുമേഖലാ സ്ഥാപനമായ പാലക്കാട് ഇന്‍സ്ട്രുമെന്റേഷന്‍ ലിമിറ്റഡ് ഏറ്റെടുക്കും. രമാലിന്യ സംസ്‌കരണത്തിന് തിരുവനന്തപുരം, തൃശ്ശൂര്‍, പാലക്കാട്, കോഴിക്കോട്, കണ്ണൂര്‍, കൊല്ലം, മലപ്പുറം എന്നീ ഏഴു ജില്ലകളില്‍ പൊതുസ്വകാര്യ പങ്കാളിത്തത്തോടെ പ്ലാന്റുകള്‍ സ്ഥാപിക്കാനുളള പദ്ധതിക്ക് അംഗീകാരം നല്‍കി.\n\n  സംസ്ഥാനത്ത് ജാപ്പാനീസ് കമ്പനിയായ നിസാന്റെ ഡിജിറ്റല്‍ ക്യാമ്പസ് സ്ഥാപിക്കുന്നതിന് കരാറുണ്ടാക്കുന്നതിന് ടെക്നോപാര്‍ക്കിന് അനുമതി നല്‍കി. കാസര്‍കോട് ജില്ലയിലെ കിനാനൂര്‍ കരിന്തളം പഞ്ചായത്തില്‍ പുതിയ സര്‍ക്കാര്‍ ആര്‍ട്സ് ആന്റ് സയന്‍സ് കോളേജ് ആരംഭിക്കും. ഭാഗ്യക്കുറി വകുപ്പില്‍ ജൂനിയര്‍ സൂപ്രണ്ടിന്റെ 15 തസ്തികകള്‍ സൃഷ്ട്ടിക്കും.","entities":[{"end":13,"entity":"Location","start":0,"value":"തിരുവനന്തപുരം"},{"start":133,"value":"വയനാട്","end":139,"entity":"Location"},{"end":226,"entity":"Date","start":209,"value":"2014 മാര്‍ച്ച് 31"},{"start":273,"value":"2011 ഒക്ടോബര്‍ 31","end":290,"entity":"Date"},{"end":407,"entity":"Date","start":395,"value":"ജൂണ്‍ ഒമ്പത്"},{"start":410,"value":"അര്‍ദ്ധ രാത്രി","end":424,"entity":"Time"},{"start":432,"value":"ജൂലൈ 31","end":439,"entity":"Date"},{"start":444,"value":"52 ദിവസം","end":452,"entity":"Date"},{"start":571,"value":"പാലക്കാട് ഇന്‍സ്ട്രുമെന്റേഷന്‍ ലിമിറ്റഡ്","end":611,"entity":"Organization"},{"end":663,"entity":"Location","start":650,"value":"തിരുവനന്തപുരം"},{"end":674,"entity":"Location","start":665,"value":"തൃശ്ശൂര്‍"},{"end":685,"entity":"Location","start":676,"value":"പാലക്കാട്"},{"start":687,"value":"കോഴിക്കോട്","end":697,"entity":"Location"},{"end":707,"entity":"Location","start":699,"value":"കണ്ണൂര്‍"},{"start":709,"value":"കൊല്ലം","end":715,"entity":"Location"},{"start":717,"value":"മലപ്പുറം","end":725,"entity":"Location"},{"start":870,"value":"നിസാന്‍","end":876,"entity":"Organization"},{"start":939,"value":"ടെക്നോപാര്‍ക്","end":952,"entity":"Organization"},{"start":972,"value":"കാസര്‍കോട്","end":982,"entity":"Location"},{"start":993,"value":"കിനാനൂര്‍","end":1002,"entity":"Location"},{"start":1003,"value":"കരിന്തളം","end":1011,"entity":"Location"}]},{"uname":"iamjbn","text":"\n\nചെന്നൈ: മിന്നലിന്റെ ചിത്രം കാമറയില്‍ പകര്‍ത്താന്‍ ശ്രമിക്കുന്നതിനിടെ 43കാരന്‍ മിന്നലേറ്റ് മരിച്ചു. തമിഴ്‌നാട്ടിലെ തിരുവള്ളൂര്‍ ജില്ലയില്‍ ബുധനാഴ്ചയായിരുന്നു സംഭവം.\n\nചെന്നൈക്കടുത്തുള്ള തുരൈപ്പാക്കത്തിലെ എച്ച് എം രമേശ് എന്നയാളാണ് മരണപ്പെട്ടതെന്ന് പോലീസ് തിരിച്ചറിഞ്ഞു.സുണ്ണാമ്പുകുളത്തെ സുഹൃത്തിന്റെ ചെമ്മീന്‍ ഫാം സന്ദര്‍ശിക്കവെയാണ് സംഭവം.\n\nഉച്ചയ്ക്ക് 3.30ന് തന്റെ സ്മാര്‍ട് ഫോണ്‍ ഉപയോഗിച്ച് മിന്നലിന്റെ ഫോട്ടോ എടുക്കാന്‍ ശ്രമിക്കുകയായിരുന്നു രമേശ്. പക്ഷെ മിന്നലേറ്റ് രമേശ് വീഴുകയായിരുന്നു. അദ്ദേഹത്തെ എഴുന്നേല്‍പ്പിക്കാന്‍ ശ്രമിക്കുന്നതിനിടെയാണ് നെഞ്ചിലും മുഖത്തും പൊള്ളലേറ്റത് ശ്രദ്ധയില്‍പ്പെട്ടത്.\n\nസംഭവത്തെ തുടര്‍ന്ന് മിന്നലിന്റെ ഫോട്ടോയെടുക്കുന്നതില്‍ നിന്ന് ആളുകള്‍ പിന്തിരിയണമെന്ന ജാഗ്രതാ നിര്‍ദേശം പോലീസ് പുറപ്പെടുവിച്ചിട്ടുണ്ട്.ഉമ(38)യാണ് രമേശിന്റെ ഭാര്യ, മകള്‍ സിയ(13).\n","entities":[{"start":2,"value":"ചെന്നൈ","end":8,"entity":"Location"},{"start":101,"value":"തമിഴ്‌നാട്","end":111,"entity":"Location"},{"start":116,"value":"തിരുവള്ളൂര്‍","end":128,"entity":"Location"},{"start":140,"value":"ബുധനാഴ്ച","end":148,"entity":"Date"},{"start":167,"value":"ചെന്നൈ","end":173,"entity":"Location"},{"start":186,"value":"തുരൈപ്പാക്കം","end":197,"entity":"Location"},{"start":204,"value":"എച്ച് എം രമേശ്","end":218,"entity":"Person"},{"start":268,"value":"സുണ്ണാമ്പുകുളം","end":281,"entity":"Location"},{"end":355,"entity":"Time","start":340,"value":"ഉച്ചയ്ക്ക് 3.30"},{"start":442,"value":"രമേശ്","end":447,"entity":"Person"},{"start":467,"value":"രമേശ്","end":472,"entity":"Person"},{"start":736,"value":"ഉമ","end":738,"entity":"Person"},{"start":747,"value":"രമേശ്","end":752,"entity":"Person"},{"start":770,"value":"സിയ","end":773,"entity":"Person"}]},{"text":"\n\nജയ്പുര്‍: രാജസ്ഥാനില്‍ ഇനി മദ്യം വാങ്ങുന്നവര്‍ 'പശു സെസ്സ്' നല്‍കണം. മദ്യത്തിന്റെ വിലയ്‌ക്കൊപ്പം സര്‍ചാര്‍ജ് ആയി നിശ്ചിത തുക കൂടി ഈടാക്കാനാണ് രാജസ്ഥാന്‍ സര്‍ക്കാരിന്റെ നീക്കം. \n\nഇതു സംബന്ധിച്ച മന്ത്രിസഭാ തീരുമാനം ഉണ്ടായതായും ഈ വര്‍ഷം തന്നെ 'പശു സെസ്സ്' ഏര്‍പ്പെടുത്തിക്കൊണ്ടുള്ള നിയമനിര്‍മാണം ഉണ്ടാവുമെന്നുമാണ് റിപ്പോര്‍ട്ട്. പശുക്കളുടെ ക്ഷേമത്തിനും സംരക്ഷണത്തിനുമായി ചെലവഴിക്കുന്നതിനാണ് ഈ തുക മദ്യത്തിന്റെ വിലയ്‌ക്കൊപ്പം ഈടാക്കുന്നത്. സെസ്സ് ഈടാക്കുന്നതോടെ വിദേശമദ്യത്തിനും ഇന്ത്യന്‍ നിര്‍മിത വിദേശമദ്യത്തിനും വില വര്‍ധിക്കും. എത്ര തുകയാണ് സെസ്സ് ആയി ഈടാക്കുകയെന്ന കാര്യം ധനവകുപ്പ് പിന്നീട് തീരുമാനിക്കുമെന്ന് സര്‍ക്കാര്‍ വക്താവ് വ്യക്തമാക്കി.\n\nനിലവില്‍ രാജസ്ഥാനില്‍ വസ്തുവകകളുടെ ഇടപാടിന്റെ ഭാഗമായി സ്റ്റാമ്പ് ഡ്യൂട്ടിയോടൊപ്പം 'പശു സെസ്സ്' ഈടാക്കുന്നുണ്ട്. കഴിഞ്ഞ വര്‍ഷം മുതലാണ് ഇത് ആരംഭിച്ചത്. ഈ തുക വര്‍ധിപ്പിക്കാനും ഇപ്പോള്‍ സര്‍ക്കാര്‍ തീരുമാനിച്ചിട്ടുണ്ട്. സ്റ്റാമ്പ് ഡ്യൂട്ടിയുടെ 20 ശതമാനം വരെ പശു സെസ്സ് ആയി ഈടാക്കാനാണ് തീരുമാനം.\n\nസംസ്ഥാനത്തെ പശുക്കളുടെ ക്ഷേമത്തിനും സംരക്ഷണത്തിനുമായി പ്രത്യേക തുക കണ്ടെത്തുന്നതിന്റെ ഭാഗമായാണ് 'പശു സെസ്സ്' ഈടാക്കാന്‍ സര്‍ക്കാര്‍ തീരുമാനിച്ചത്. പശു സംരക്ഷണത്തിന് ആവശ്യമായ തുക കണ്ടെത്താനാകാതെ പ്രധാനപ്പെട്ട പല പശു സംരക്ഷണ കേന്ദ്രങ്ങളിലും പശുക്കള്‍ കൂട്ടത്തോടെ ചാവുന്ന സാഹചര്യമുണ്ടായിരുന്നു. പ്രത്യേക സെസ്സ് ഏര്‍പ്പെടുത്തി 500 കോടി രൂപ സമാഹരിക്കുകയാണ് സര്‍ക്കാര്‍ ലക്ഷ്യംവയ്ക്കുന്നത്. പശു പരിപാലനത്തിനായി രാജസ്ഥാനില്‍ 'ഗോപാലന്‍' എന്ന പേരില്‍ പ്രത്യേക വകുപ്പും പ്രവര്‍ത്തിക്കുന്നുണ്ട്.\n","entities":[{"end":10,"entity":"Location","start":2,"value":"ജയ്പുര്‍"},{"start":12,"value":"രാജസ്ഥാന്‍","end":21,"entity":"Location"},{"start":144,"value":"രാജസ്ഥാന്‍","end":154,"entity":"Location"},{"start":227,"value":"ഈ വര്‍ഷം","end":235,"entity":"Date"},{"end":773,"entity":"Date","start":760,"value":"കഴിഞ്ഞ വര്‍ഷം"},{"start":889,"value":"20 ശതമാനം","end":898,"entity":"Percent"},{"start":1264,"value":"500 കോടി രൂപ","end":1276,"entity":"Money"},{"end":1355,"entity":"Location","start":1346,"value":"രാജസ്ഥാന്‍"}],"uname":"iamjbn"},{"text":"\n\nവാഷിങ്ടണ്‍: റിയാലിറ്റി ടിവി താരമായ കിം കര്‍ദാഷ്യന്റെ അപേക്ഷയെത്തുടര്‍ന്ന് തടവിലാക്കപ്പെട്ട സ്ത്രീയുടെ ശിക്ഷ ഡൊണാള്‍ ട്രംപ് ലഘൂകരിച്ചതായി റിപ്പോര്‍ട്ടുകള്‍. ദയാവായ്പ് നല്‍കാനുള്ള തന്റെ ഭരണാഘടനാപരമായ അധികാരം ഉപയോഗപ്പെടുത്തി കൂടുതല്‍ തടവുപുള്ളികള്‍ക്ക് ഇളവ് നല്‍കാന്‍ ഒരുങ്ങുകയാണ് ട്രംപ്.\n\nലഹരി മരുന്ന് ഉപയോഗത്തെ തുടര്‍ന്ന് തടവിലാക്കപ്പെട്ട ടെന്നസിയില്‍ നിന്നുള്ള ആലിസ് മേരി ജോണ്‍സണ്‍ എന്ന 63കാരിയുടെ  ശിക്ഷയാണ് ഇളവ് ചെയ്തത്. പണം തട്ടിപ്പും ലഹരി ഉപയോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് 20 വര്‍ഷമായി തടവില്‍ കഴിയുകയാണ് ആലിസ്. കഴിഞ്ഞ രണ്ട് പതിറ്റാണ്ട് കാലമായി ജയിലില്‍ കഴിയുന്ന ആലിസ് മാതൃകാ തടവുകാരിയാണെന്നാണ് വൈറ്റ് ഹൗസ് വക്താവ് സാറ സാന്‍ഡേഴ്‌സ് അറിയിച്ചത്.\n\n'കുറ്റകൃത്യത്തിനേതിരേ ട്രംപ് ഭരണകൂടം കടുത്ത നിലപാടാണ് പുലര്‍ത്തിയിട്ടുള്ളത്.ജയിലില്‍ കിടക്കവെ  സമൂഹത്തോട് ഇതിനോടകം തന്നെ തങ്ങളുടെ പ്രതിബദ്ധത തെളിയിച്ച തടവുപുള്ളികള്‍ രണ്ടാമതൊരവസരം അര്‍ഹിക്കുന്നു' എന്നും സാന്‍ഡേഴ്‌സ് അറിയിച്ചു.\n\nഎന്നാല്‍ കീഴ്‌വഴക്കമില്ലാത്ത രീതിയില്‍ സംശയം ജനിപ്പിക്കുന്ന തരത്തിലാണ് വിഷയം ട്രംപിന്റെ ശ്രദ്ധയില്‍ കൊണ്ടുവന്നതെന്നാണ് അഭിഭാഷകയായ മാര്‍ഗരറ്റ് ലവിന്റെ ആരോപണം.\n\nചരിത്രത്തില്‍ ഇത്തരത്തില്‍ ഒരു സംഭവം ഉണ്ടായിട്ടേയില്ല. കര്‍ദാഷ്യന്‍ സ്വാധീനം ചെലുത്തിയാണ് ഇക്കാര്യം സാധിച്ചെടുത്തതെന്നും ഇവര്‍ ആരോപിക്കുന്നു\n","entities":[{"end":12,"entity":"Location","start":2,"value":"വാഷിങ്ടണ്‍"},{"start":37,"value":"കിം കര്‍ദാഷ്യന്‍","end":52,"entity":"Person"},{"start":110,"value":"ഡൊണാള്‍ ട്രംപ്","end":124,"entity":"Person"},{"start":280,"value":"ട്രംപ്","end":286,"entity":"Person"},{"start":363,"value":"ആലിസ് മേരി","end":373,"entity":"Person"},{"start":374,"value":"ജോണ്‍സണ്‍","end":383,"entity":"Person"},{"start":470,"value":"20 വര്‍ഷം","end":478,"entity":"Date"},{"start":509,"value":"കഴിഞ്ഞ രണ്ട് പതിറ്റാണ്ട്","end":533,"entity":"Date"},{"start":560,"value":"ആലിസ്","end":565,"entity":"Person"},{"start":612,"value":"സാറ സാന്‍ഡേഴ്‌സ്","end":628,"entity":"Person"},{"start":664,"value":"ട്രംപ്","end":670,"entity":"Person"},{"end":857,"entity":"Person","start":845,"value":"സാന്‍ഡേഴ്‌സ്"},{"start":947,"value":"ട്രംപ്","end":953,"entity":"Person"},{"start":1000,"value":"മാര്‍ഗരറ്റ് ലവിന്‍","end":1017,"entity":"Person"},{"start":1084,"value":"കര്‍ദാഷ്യന്‍","end":1096,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn"},{"text":"ന്യൂഡല്‍ഹി: ആര്‍എസ്എസ് വേദി പങ്കിട്ട മുന്‍ രാഷ്ട്രപതി പ്രണബ് കുമാര്‍ മുഖര്‍ജിയെ പ്രശംസിച്ച് മുതിര്‍ന്ന ബിജെപി നേതാവ് എല്‍.കെ അദ്വാനി. ഇന്ത്യന്‍ ദേശീയതയുടെ ശ്രേഷ്ഠമായ ആശയങ്ങളും ആദര്‍ശങ്ങളും വിവരിച്ചുകൊണ്ട് അദ്ദേഹം നടത്തിയ പ്രസംഗം സമകാലിക ഇന്ത്യയുടെ ചരിത്രത്തിലെ സുപ്രധാന സംഭവമാണെന്നും അദ്ദേഹം പറഞ്ഞു.\n\nപ്രത്യയശാസ്ത്രപരമായ വ്യത്യസ്തതകള്‍ക്കും സമാനതകള്‍ക്കും അതീതമായ ആശയസംവാദത്തിന്റെ പ്രശംസനീയമായ ഉദാഹരണമാണ് ഇതെന്ന് അദ്വാനി ചൂണ്ടിക്കാട്ടി. തുറന്ന മനസ്ഥിതിയുടെയും പരസ്പര ബഹുമാനത്തിന്റെയും അടിസ്ഥാനത്തിലുള്ള ഇത്തരം ആശയവിനിമയങ്ങള്‍ സഹിഷ്ണുതയും സഹവര്‍ത്തിത്വവും വര്‍ധിപ്പിക്കാന്‍ സഹായിക്കും. ഇന്ത്യയുടെ പൊതുവായ സ്വപ്‌നങ്ങള്‍ യാഥാര്‍ഥ്യമാക്കുന്നതിന് സഹിഷ്ണുതയുടേതായ ഇത്തരം ആശയസംവാദങ്ങള്‍ ഇക്കാലത്ത് അനിവാര്യമാണെന്നും അദ്ദേഹം പറഞ്ഞു.\n\nനാഗ്പുരില്‍ നടന്ന ആര്‍എസ്എസ് പരിപാടിയിലേക്കുള്ള ക്ഷണം സ്വീകരിച്ച പ്രണബിനെയും അദ്ദേഹത്തെ പരിപാടിയിലേക്കു ക്ഷണിച്ച ആര്‍എസ്എസ് അധ്യക്ഷന്‍ മോഹന്‍ ഭഗവതിനെയും അദ്വാനി അഭിനന്ദിച്ചു. ഇരുവരുടെയും കാഴ്ചപ്പാടുകള്‍ തമ്മിലുള്ള പൊരുത്തവും സമാനതയും എടുത്തുപറഞ്ഞുകൊണ്ടായിരുന്നു അദ്വാനിയുടെ അഭിനന്ദനം. \n\nപൊതുപ്രവര്‍ത്തന രംഗത്തെ ദീര്‍ഘകാലത്തെ അനുഭവപരിചയത്തിലൂടെ രൂപപ്പെട്ട രാജ്യതന്ത്രജ്ഞനാണ് പ്രണബ് മുഖര്‍ജി. വ്യത്യസ്ത ആശയവിഭാഗങ്ങളില്‍പ്പെട്ടവരുമായുള്ള ആശയവിനിമയത്തിന്റെ പ്രാധാന്യം അദ്ദേഹത്തിന് അറിയാം. അതുകൊണ്ടാണ് ആര്‍എസ്എസിന്റെ ക്ഷണം സ്വീകരിക്കാന്‍ അദ്ദേഹം തയ്യാറായതെന്നും അദ്വാനി പറഞ്ഞു.\n\nഗാന്ധിജിയും നെഹ്‌റുവും അടക്കമുള്ള കോണ്‍ഗ്രസ് നേതാക്കളെ ഉദ്ധരിച്ചുകൊണ്ട്, സഹവര്‍ത്തിത്വത്തില്‍ അധിഷ്ഠിതമായ ഇന്ത്യന്‍ ദേശീയതയുടെ സവിശേഷതകള്‍ പ്രണബ് മുഖര്‍ജി നാഗ്പുരില്‍ നടത്തിയ പ്രസംഗത്തില്‍ ഊന്നിപ്പറഞ്ഞിരുന്നു. ഒപ്പം, ആര്‍എസ്എസുമായി ബന്ധപ്പെട്ടു പ്രവര്‍ത്തിച്ച നേതാക്കളെക്കുറിച്ചും അദ്ദേഹം പ്രസംഗത്തില്‍ എടുത്തു പറഞ്ഞു.\n\nആര്‍എസ്എസിന്റെ പരിപാടിയില്‍ പങ്കെടുക്കാനുള്ള പ്രണബ് മുഖര്‍ജിയുടെ തീരുമാനത്തിനതിരെ കോണ്‍ഗ്രസിനുള്ളില്‍നിന്ന് ശക്തമായ പ്രതിഷേധം ഉയര്‍ന്നുവന്നിരുന്നു. ആര്‍എസ്എസ് വേദി പങ്കിടുന്നതിനെതിരെ പ്രണബിന്റെ മകള്‍ ശര്‍മിഷ്ഠയും രംഗത്തെത്തിയിരുന്നു.","entities":[{"end":10,"entity":"Location","start":0,"value":"ന്യൂഡല്‍ഹി"},{"start":12,"value":"ആര്‍എസ്എസ്","end":22,"entity":"Organization"},{"start":54,"value":"പ്രണബ് കുമാര്‍ മുഖര്‍ജി","end":77,"entity":"Person"},{"end":109,"entity":"Organization","start":103,"value":"ബിജെപി"},{"start":117,"value":"എല്‍.കെ അദ്വാനി","end":132,"entity":"Person"},{"start":237,"value":"ഇന്ത്യ","end":243,"entity":"Location"},{"start":413,"value":"അദ്വാനി","end":420,"entity":"Person"},{"start":585,"value":"ഇന്ത്യ","end":591,"entity":"Location"},{"start":726,"value":"നാഗ്പുര്‍","end":734,"entity":"Location"},{"start":839,"value":"ആര്‍എസ്എസ്","end":849,"entity":"Organization"},{"start":861,"value":"മോഹന്‍ ഭഗവത്","end":873,"entity":"Person"},{"start":879,"value":"അദ്വാനി","end":886,"entity":"Person"},{"end":995,"entity":"Person","start":988,"value":"അദ്വാനി"},{"start":1100,"value":"പ്രണബ് മുഖര്‍ജി","end":1115,"entity":"Person"},{"start":1223,"value":"ആര്‍എസ്എസ്","end":1233,"entity":"Organization"},{"start":1283,"value":"അദ്വാനി","end":1290,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn"},{"uname":"iamjbn","text":"തിരുവനന്തപുരം: നിപ്പ വൈറസ് നിയന്ത്രണ വിധേയമായ സാഹചര്യത്തില്‍ പൊതുപരിപാടികള്‍ക്കും വിദ്യാലയ പ്രവര്‍ത്തനത്തിനും ഏര്‍പ്പെടുത്തിയ നിയന്ത്രണങ്ങള്‍ നീട്ടില്ലെന്ന് ആരോഗ്യ സാമൂഹ്യനീതി വകുപ്പ് മന്ത്രി കെ.കെ. ശൈലജ ടീച്ചര്‍. പ്രൊഫഷണല്‍ കോളേജുകള്‍ ഉള്‍പ്പെടെ എല്ലാ വിദ്യാഭ്യാസ സ്ഥാപനങ്ങളും ഈ മാസം 12 മുതല്‍ പ്രവര്‍ത്തിക്കുന്നതാണ്. നിപ്പ ബാധയുണ്ടായ പ്രദേശങ്ങളിലെ നിയന്ത്രണങ്ങളും പൊതു പരിപാടികള്‍ക്കുള്ള വിലക്കും ഒഴിവാക്കും. നിപ്പ രോഗികളുമായി ഇടപഴകിയവരെ നിരീക്ഷിക്കുന്നത് തുടരും. 2649 പേരാണ് ജില്ലയില്‍ ഇപ്പോള്‍ നിരീക്ഷണത്തിലുള്ളതെന്നും മന്ത്രി പറഞ്ഞു.\n\nകഴിഞ്ഞ ദിവസങ്ങളില്‍ ആശുപത്രിയില്‍ പ്രവേശിപ്പിച്ച ഏഴുപേര്‍ക്കും വൈറസ് ബാധയില്ലെന്ന് സ്ഥിരീകരിച്ചു. ഇതുവരെ വന്ന 313 പരിശോധനാഫലങ്ങളില്‍ 295 പേര്‍ക്കും നിപ്പ വൈറസ് ബാധയില്ലെന്ന് തെളിഞ്ഞു.\n\nസുഖം പ്രാപിച്ച രണ്ട് നിപ്പ ബാധിതരും ഇപ്പോള്‍ സാധാരണ നിലയിലാണ്. വിദഗ്ധ സംഘത്തിന്റെ പരിശോധനകള്‍ക്കും വിലയിരുത്തലുകള്‍ക്കും ശേഷമേ ഇവര്‍ ആശുപത്രി വിടുന്ന കാര്യത്തില്‍ തീരുമാനമാകുകയുള്ളൂ. കേന്ദ്രസംഘത്തിന്റെ നേതൃത്വത്തില്‍ രോഗബാധയുണ്ടായ സ്ഥലങ്ങളില്‍ പരിശോധന തുടരുകയാണ്. നിപ്പയുടെ ഉറവിടം അന്വേഷിക്കുന്ന സംഘവും രോഗനിയന്ത്രണം ലക്ഷ്യമിട്ടുള്ള സംഘവും സജീവമായി പ്രവര്‍ത്തിച്ചു വരുന്നതായും മന്ത്രി അറിയിച്ചു.","entities":[{"end":13,"entity":"Location","start":0,"value":"തിരുവനന്തപുരം"},{"start":192,"value":"കെ.കെ. ശൈലജ","end":203,"entity":"Person"},{"end":288,"entity":"Date","start":281,"value":"മാസം 12"}]},{"text":"\n\nകൊച്ചി:   കോട്ടയത്ത് കെ.എം മാണിയുടെ മകനെ കാലുവാരി തോല്പിക്കാമെന്ന് മനപ്പായസം ഉണ്ട കോണ്‍ഗ്രസുകാര്‍ ബ്ലീച്ചായെന്ന് അഡ്വ.ജയശങ്കറിന്റെ പരിഹാസം. മാണിസാറിന്റെ കഴിവും സാമര്‍ത്ഥ്യവും പരോപകാര വ്യഗ്രതയും അതേ അളവില്‍, അല്ലെങ്കില്‍ ഒരല്പം കൂടിയ തോതില്‍ ജോസൂട്ടിക്കും കിട്ടിയിട്ടുണ്ട്. കേരള കോണ്‍ഗ്രസിലെ രാഹുല്‍ ഗാന്ധി എന്നു വിളിക്കുന്നത് വെറുതെയല്ല. രാഹുല്‍ഗാന്ധി നയിക്കുന്ന മൂന്നാം യുപിഎ സര്‍ക്കാരില്‍ ക്യാബിനറ്റ് മന്ത്രിയല്ലെങ്കില്‍ സ്വതന്ത്ര ചുമതലയുളള സഹമന്ത്രി എങ്കിലും ആകാന്‍ സാധ്യതയുളളയാളാണ് ജോസ് കെ മാണിയെന്നും അദ്ദേഹം ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് പോസ്റ്റില്‍ പറയുന്നു\n\nഫെയ്‌സ്ബുക്ക് പോസ്റ്റ് വായിക്കാം\n\nകേരള കോണ്‍ഗ്രസ് മാണി ഗ്രൂപ്പിനനുവദിച്ച രാജ്യസഭാ സീറ്റില്‍ ജോസ് കെ മാണിയെ മത്സരിപ്പിക്കാന്‍ പാര്‍ട്ടി തീരുമാനിച്ചു.\n\nജോസഫ് എം പുതുശ്ശേരി മുതല്‍ സജി മഞ്ഞക്കടമ്പന്‍ വരെ പല പേരുകളും പരിഗണിക്കപ്പെട്ടിരുന്നു. ഗാഢമായ ആലോചനകള്‍ക്കൊടുവില്‍, രാജ്യസഭാംഗമാകാന്‍ ഏറ്റവും യോഗ്യന്‍ ജോസൂട്ടിയാണെന്ന് കണ്ടെത്തി.\n\nലോക്സഭാംഗത്വം ത്യജിച്ചിട്ടാണ് ജോസ് രാജ്യസഭാംഗമാകുന്നത്. അതും കാലാവധി തീരാന്‍ കഷ്ടിച്ച് ഒരു വര്‍ഷം ബാക്കിയുള്ളപ്പോള്‍. കോട്ടയത്ത് മാണിയുടെ മകനെ കാലുവാരി തോല്പിക്കാമെന്ന് മനപ്പായസം ഉണ്ട കോണ്‍ഗ്രസുകാര്‍ ബ്ലീച്ചായി.\n\nമാണിസാറിന്റെ കഴിവും സാമര്‍ത്ഥ്യവും പരോപകാര വ്യഗ്രതയും അതേ അളവില്‍, അല്ലെങ്കില്‍ ഒരല്പം കൂടിയ തോതില്‍ ജോസൂട്ടിക്കും കിട്ടിയിട്ടുണ്ട്. രാജ്യത്തെ ഏറ്റവും നല്ല പാര്‍ലമെന്റേറിയനുളള പുരസ്‌കാരവും അദ്ദേഹത്തെ തേടിയെത്തി. കേരള കോണ്‍ഗ്രസിലെ രാഹുല്‍ ഗാന്ധി എന്നു വിളിക്കുന്നത് വെറുതെയല്ല.\n\nരാഹുല്‍ഗാന്ധി നയിക്കുന്ന മൂന്നാം യുപിഎ സര്‍ക്കാരില്‍ ക്യാബിനറ്റ് മന്ത്രിയല്ലെങ്കില്‍ സ്വതന്ത്ര ചുമതലയുളള സഹമന്ത്രി എങ്കിലും ആകാന്‍ സാധ്യതയുളളയാളാണ് നിതാന്ദ്യവന്ദ്യ ദിവ്യശ്രീ ജോസ് കെ മാണി. അദ്ദേഹത്തിന് എല്ലാ ഭാവുകങ്ങളും ആശംസിക്കുന്നു.\n","entities":[{"start":2,"value":"കൊച്ചി","end":8,"entity":"Location"},{"start":12,"value":"കോട്ടയം","end":18,"entity":"Location"},{"start":23,"value":"കെ.എം മാണി","end":33,"entity":"Person"},{"start":84,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":94,"entity":"Organization"},{"start":115,"value":"അഡ്വ.ജയശങ്കര്‍","end":128,"entity":"Person"},{"start":142,"value":"മാണി","end":146,"entity":"Person"},{"start":243,"value":"ജോസൂട്ടി","end":251,"entity":"Person"},{"start":275,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്","end":290,"entity":"Organization"},{"end":307,"entity":"Person","start":293,"value":"രാഹുല്‍ ഗാന്ധി"},{"start":340,"value":"രാഹുല്‍ഗാന്ധി","end":353,"entity":"Person"},{"start":373,"value":"യുപിഎ","end":378,"entity":"Organization"},{"end":500,"entity":"Person","start":488,"value":"ജോസ് കെ മാണി"},{"start":516,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്","end":529,"entity":"Organization"},{"end":565,"entity":"Organization","start":552,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്"},{"end":601,"entity":"Organization","start":586,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്"},{"start":602,"value":"മാണി","end":606,"entity":"Person"},{"start":644,"value":"ജോസ് കെ മാണി","end":656,"entity":"Person"},{"start":702,"value":"ജോസഫ് എം പുതുശ്ശേരി","end":721,"entity":"Person"},{"start":729,"value":"സജി മഞ്ഞക്കടമ്പന്‍","end":747,"entity":"Person"},{"start":853,"value":"ജോസൂട്ടി","end":861,"entity":"Person"},{"end":916,"entity":"Person","start":912,"value":"ജോസ്"},{"start":969,"value":"ഒരു വര്‍ഷം","end":979,"entity":"Date"},{"start":1000,"value":"കോട്ടയം","end":1006,"entity":"Location"},{"start":1011,"value":"മാണി","end":1015,"entity":"Person"},{"start":1066,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":1076,"entity":"Organization"},{"end":1099,"entity":"Person","start":1095,"value":"മാണി"},{"start":1196,"value":"ജോസൂട്ടി","end":1204,"entity":"Person"},{"start":1307,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്","end":1322,"entity":"Organization"},{"start":1325,"value":"രാഹുല്‍ ഗാന്ധി","end":1339,"entity":"Person"},{"start":1373,"value":"രാഹുല്‍ഗാന്ധി","end":1386,"entity":"Person"},{"start":1406,"value":"യുപിഎ ","end":1412,"entity":"Organization"},{"start":1547,"value":"ജോസ് കെ മാണി","end":1559,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn"},{"entities":[{"end":11,"entity":"Location","start":2,"value":"പാലക്കാട്"},{"end":136,"entity":"Person","start":123,"value":"വി.ടി ബല്‍റാം"},{"start":556,"value":"ബല്‍റാം","end":563,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn","text":"\n\nപാലക്കാട്: രാജ്യസഭാ സീറ്റിലേക്കുള്ള തെരഞ്ഞെടുപ്പില്‍ വിയോജിപ്പുകളോടെ മുന്നണി സ്ഥാനാര്‍ത്ഥിക്ക് തന്നെ വോട്ട് ചെയ്യുമെന്ന് വി.ടി ബല്‍റാം എം.എല്‍.എ. പ്രതിഷേധത്തില്‍ നിന്ന് പിന്നോട്ട് ഇല്ല. പരസ്യമായ അഭിപ്രായപ്രകടനം നടത്തിയവര്‍ വിമര്‍ശനത്തിന് ഇടയാവാറുണ്ട്. പാര്‍ട്ടി കമ്മറ്റിയില്‍ പറഞ്ഞാല്‍ പോരെ എന്ന് ചോദിക്കും.  പക്ഷെ അങ്ങനെ ഒരിടം ഇല്ലാതാവുന്നു.\n\nതീരുമാനങ്ങള്‍ എടുക്കുന്ന പ്രക്രിയ കൂടുതല്‍ ജനാധിപത്യ സ്വഭാവത്തില്‍ ആവണം. രാഷ്ട്രീയ കാര്യ സമിതിയില്‍ പോലും ഇതുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ചര്‍ച്ചകള്‍ നടന്നിട്ടില്ല. ശക്തമായ മാറ്റം ഉണ്ടാവണമെന്ന് തങ്ങള്‍ ആവശ്യപ്പെടുന്നതായും ബല്‍റാം മാധ്യമ പ്രവര്‍ത്തകരോട് പറഞ്ഞു.\n"},{"uname":"iamjbn","text":"കോഴിക്കോട്:  രാജ്യസഭാ സീറ്റ് വിവാദത്തില്‍ കോണ്‍ഗ്രസ് നേതാക്കളെ വിമര്‍ശിച്ച് സംവിധായകന്‍ ജോയ് മാത്യു. യുവാക്കള്‍ സ്വന്തം പാര്‍ട്ടിയിലെ കടല്‍ക്കിഴവന്മാരെ ആലയിലേക്ക് തെളിച്ച് കൊണ്ടുപോയി കെട്ടുകയാണു വേണ്ടതെന്ന്‌ അദ്ദേഹം പറയുന്നു. ജനങ്ങള്‍ക്കിടയില്‍ പ്രവര്‍ത്തിച്ച് നേതൃനിരയിലെത്തുന്നതിനു പകരം ഹൈക്കമാണ്ട് എന്നിടത്തുനിന്നുള്ള ഓര്‍ഡര്‍ വഴി നേതാക്കാന്മാരെ അവരോധിക്കുന്നിടത്ത് തന്നെ ജനാധിപത്യപരമായ പാര്‍ട്ടിഘടന എന്നത് പൊളിയുന്നു. രാജാവും അനുചരരും എന്ന നിലയിലേക്ക് അത് കൂപ്പ് കുത്തുന്നുവെന്നും ജോയ് മാത്യു ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് പോസ്റ്റില്‍ പറയുന്നു\n\nഫെയ്‌സ്ബുക്ക് പോസ്റ്റ് വായിക്കാം\n\nJoy Mathew facebook postയൂത്ത് കോണ്‍ഗ്രസ്സുകാരുടെ വേവലാതി കഴിഞ്ഞു. വൃദ്ധകേസരികള്‍ക്ക്  പകരം യുവരക്തം തന്നെ രാജ്യസഭയിലെത്തിയല്ലോ. പോരാത്തതിനു ആള്‍ കോണ്‍ഗ്രസ്സുമാണ് .അതില്‍ ഒരു കേരളം ഉണ്ടെന്നേയുള്ളൂ. അല്ലെങ്കില്‍ത്തന്നെ നമുക്കൊന്നും ഇപ്പഴും മനസ്സിലാകാത്ത കാര്യം കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്സും സാക്ഷാല്‍ കോണ്‍ഗ്രസ്സും തമ്മിലെന്താ വ്യത്യാസം എന്നതാണ് . ജനങ്ങള്‍ക്കിടയില്‍ പ്രവര്‍ത്തിച്ച് നേതൃനിരയിലെത്തുന്നതിനു പകരം ഹൈക്കമാണ്ട് എന്നിടത്തുനിന്നുള്ള ഓര്‍ഡര്‍ വഴി നേതാക്കാന്മാരെ അവരോധിക്കുന്നിടത്ത് തന്നെ ജനാധിപത്യപരമായ പാര്‍ട്ടിഘടന എന്നത് പൊളിയുന്നു; രാജാവും അനുചരരും എന്ന നിലയിലേക്ക് അത് കൂപ്പ് കുത്തുന്നു-പ്രണബ് മുക്കര്‍ജിയെപ്പോലുള്ള അടുത്തൂണ്‍ പറ്റിയ മറ്റു കോണ്‍ (വൃദ്ധ) കേസരികളും അധികം വൈകാതെ കാവിയണിയുന്നത് യുവരക്തങ്ങള്‍ കാണാതിരിക്കണെമെങ്കില്‍ നടുറോട്ടിലിട്ട് പോത്തിനെ അറക്കുന്നത് പോലുള്ള പരിപാടികള്‍ നിര്‍ത്തി നിങ്ങള്‍ യുവാക്കള്‍ സ്വന്തം പാര്‍ട്ടിയിലെ കടല്‍ ക്കിഴവന്മാരെ ആലയിലേക്ക് തെളിച്ച് കൊണ്ടുപോയി കെട്ടുകയാണു വേണ്ടത്.","entities":[{"start":0,"value":"കോഴിക്കോട്","end":10,"entity":"Location"},{"start":42,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":52,"entity":"Organization"},{"start":88,"value":"ജോയ് മാത്യു","end":99,"entity":"Person"},{"start":485,"value":"ജോയ് മാത്യു","end":496,"entity":"Person"},{"end":510,"entity":"Organization","start":497,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്"},{"start":533,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്","end":546,"entity":"Organization"},{"start":591,"value":"യൂത്ത് കോണ്‍ഗ്രസ്","end":608,"entity":"Organization"},{"start":713,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":723,"entity":"Organization"},{"end":747,"entity":"Location","start":742,"value":"കേരളം"},{"start":827,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്","end":842,"entity":"Organization"},{"start":856,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":866,"entity":"Organization"},{"start":1155,"value":"പ്രണബ് മുക്കര്‍ജി","end":1172,"entity":"Person"}]},{"uname":"iamjbn","text":"\n\nതിരുവല്ല:  ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടിക്കെതിരെ വീണ്ടും കടുത്ത വിമര്‍ശവുമായി പി.ജെ കുര്യന്‍. ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി തന്നെ സഹായിച്ചു എന്ന് പറയുന്നത് കളവാണ്. 2005 ല്‍ തനിക്ക് സീറ്റ് തരാന്‍ ഇടപെട്ടു എന്നാണ് പറയുന്നത്. എന്നാല്‍ അന്ന് എ.കെ ആന്റണി കൃത്യമായ നിലപാട് എടുത്തപ്പോള്‍ ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി കൂടെക്കൂടുകയായിരുന്നു. 2012 ലും തന്നെ സഹായിച്ചിട്ടില്ല. അന്ന് പാര്‍ട്ടി ദേശീയ നേതൃത്വമാണ് തന്നെ സഹായിച്ചത്. പിന്നീടും ഇത് തന്നെയാണ് സംഭവിച്ചത്. തനിക്ക് ചെയ്ത് തന്ന 'മറ്റ്' സഹായങ്ങള്‍ എന്തെന്ന് വ്യക്തമാക്കണം.\n\nമറ്റൊന്ന് ഉമ്മന്‍ചാണ്ടി പറയുന്നത് സീറ്റ് കേരള കോണ്‍ഗ്രസിന് അവകാശപ്പെട്ടതാണെന്ന്. അദ്ദേഹത്തിന്റെ തന്നെ തിയറി പകാരം അത് തെറ്റല്ലേ. ഇത്ര പച്ചയായ കാര്യത്തെയാണ് ഉമ്മന്‍ചാണ്ടി വളച്ചൊടിക്കുന്നത്. ഇത്തവണ തന്റെ സീറ്റ് ഇല്ലാതാക്കാനാണ് യുവ നേതാക്കളെ കൊണ്ട് അപമാനിച്ചത്. എന്നിട്ട് സീറ്റ് സ്വര്‍ണ്ണ തളികയില്‍ വച്ച് കേരള കോണ്‍ഗ്രസിന് കൊണ്ടുക്കൊടുത്തു. ടെലിഫോണില്‍ പോലും തന്നോട് ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി സീറ്റ് നല്‍കുന്ന കാര്യം തന്നോട് പറയാന്‍ തയ്യാറായില്ല.\n\nഫിലിപ്പോസ്‌ തോമസിന് സീറ്റ് നിഷേധിച്ചത് ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടിയാണ്. 1989 ല്‍ തുടങ്ങിയതാണ് ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടിക്ക് തന്നോടുള്ള വിരോധം. അന്ന് പാര്‍ലമെന്റില്‍ ചീഫ് വിപ്പായിരുന്ന തന്നെ ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടിയുടെ നിര്‍ബന്ധത്തില്‍ ഡിസിസി പ്രസിഡന്റാക്കി. അന്ന് തനിക്ക് അത് പറ്റില്ലെന്ന് കരഞ്ഞ് പറഞ്ഞതാണ്. അന്നേ ഉമ്മന്‍ചാണ്ടിക്ക് വേറെ അജണ്ട ഉണ്ടായിരുന്നു. ആദ്യമായി പാര്‍ലമെന്റില്‍ മത്സരിച്ചപ്പോള്‍ പോലും സീറ്റിന് ആവശ്യപ്പെട്ടതല്ല.\n\nതന്റെ രാഷ് ട്രീയ ജീവിതം അവസാനിപ്പിക്കാന്‍ ആര്‍ക്കും ആകില്ല. സീറ്റ് കേരള കോണ്‍ഗ്രസിന് നല്‍കിയത് ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടിയുടെ സ്വകാര്യ അജണ്ടയാണ്. ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി തന്നെ ദ്രോഹിക്കുന്നതിന് കാരണം എന്താണെന്ന് അദ്ദേഹത്തോട് തന്നെ ചോദിക്കണം. ദേശീയ നേതൃത്വം താന്‍ വരണമെന്ന് ആഗ്രഹിച്ചിരുന്നു. പക്ഷേ കോണ്‍ഗ്രസ് ഹൈക്കമാന്റിനെ ഉമ്മന്‍ചാണ്ടി തെറ്റിദ്ധരിപ്പിച്ചു. \n","entities":[{"start":2,"value":"തിരുവല്ല","end":10,"entity":"Location"},{"start":13,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി","end":27,"entity":"Person"},{"start":65,"value":"പി.ജെ കുര്യന്‍","end":79,"entity":"Person"},{"start":81,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി","end":95,"entity":"Person"},{"start":136,"value":"2005","end":140,"entity":"Date"},{"start":210,"value":"എ.കെ ആന്റണി","end":221,"entity":"Person"},{"start":253,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി","end":267,"entity":"Person"},{"start":291,"value":"2012","end":295,"entity":"Date"},{"start":487,"value":"ഉമ്മന്‍ചാണ്ടി","end":500,"entity":"Person"},{"start":518,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്","end":533,"entity":"Organization"},{"end":646,"entity":"Person","start":633,"value":"ഉമ്മന്‍ചാണ്ടി"},{"start":779,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്","end":794,"entity":"Organization"},{"start":841,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി","end":855,"entity":"Person"},{"start":911,"value":"ഫിലിപ്പോസ്‌ തോമസ്","end":928,"entity":"Person"},{"start":950,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി","end":964,"entity":"Person"},{"start":970,"value":"1989","end":974,"entity":"Date"},{"start":992,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി","end":1006,"entity":"Person"},{"end":1091,"entity":"Person","start":1077,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി"},{"start":1192,"value":"ഉമ്മന്‍ചാണ്ടി","end":1205,"entity":"Person"},{"end":1394,"entity":"Organization","start":1379,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്"},{"start":1407,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി","end":1421,"entity":"Person"},{"end":1460,"entity":"Person","start":1446,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി"},{"end":1599,"entity":"Organization","start":1589,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്"},{"end":1627,"entity":"Person","start":1614,"value":"ഉമ്മന്‍ചാണ്ടി"}]},{"uname":"iamjbn","text":"മലപ്പുറം: കോണ്‍ഗ്രസിലെ കലാപത്തെ നിസ്സാരവത്കരിച്ച്‌ മുസ്ലീം ലീഗ് നേതാവ് പി.കെ കുഞ്ഞാലിക്കുട്ടി. കോണ്‍ഗ്രസിലെ കലാപങ്ങളെല്ലാം ചായക്കോപ്പയിലെ കൊടുങ്കാറ്റായി കെട്ടടങ്ങും. ഇപ്പോള്‍ ശ്രദ്ധിക്കേണ്ടത് മുന്നണി ശക്തിപ്പെടുത്താനാണ്. പുതിയ യു.ഡി.എഫ് അതിശക്തമായി തിരിച്ച് വരും. മുന്നണി ഊന്നല്‍ കൊടുക്കേണ്ടത് അടുത്ത പാര്‍ലമെന്റ് തെരഞ്ഞെടുപ്പിലാണ്. കൂടുതല്‍ സീറ്റ് നേടാനും ബിജെപ്പിക്ക് എതിരെ ഗവണ്‍മെന്റ് രൂപീകരിക്കാനുമാണ് പ്രാധാന്യം നല്‍കേണ്ടത് എന്നും കുഞ്ഞാലിക്കുട്ടി വ്യക്തമാക്കി.","entities":[{"end":8,"entity":"Location","start":0,"value":"മലപ്പുറം"},{"start":10,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":20,"entity":"Organization"},{"start":51,"value":"മുസ്ലീം ലീഗ്","end":63,"entity":"Organization"},{"end":93,"entity":"Person","start":71,"value":"പി.കെ കുഞ്ഞാലിക്കുട്ടി"},{"end":105,"entity":"Organization","start":95,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്"},{"start":227,"value":"യു.ഡി.എഫ്","end":236,"entity":"Organization"},{"start":357,"value":"ബിജെപി","end":365,"entity":"Organization"},{"end":452,"entity":"Person","start":436,"value":"കുഞ്ഞാലിക്കുട്ടി"}]},{"text":"\n\nസ്‌നാപ്പ്ചാറ്റില്‍ നിന്നും നിരവധി ഫീച്ചറുകള്‍ പകര്‍ത്തിയിട്ടുണ്ട് ഫെയ്‌സ്ബുക്കും ഫെയ്‌സ്ബുക്കിന്റെ സഹ സ്ഥാപനമായ ഇന്‍സ്റ്റാഗ്രാമും. ഇപ്പോഴിതാ ഓണ്‍ലൈന്‍ പ്ലാറ്റ്ഫോമുകളില്‍ ആഗോളതലത്തില്‍ ശ്രദ്ധപിടിച്ചുപറ്റിയ മ്യൂസിക്കലി (Musical.ly) ആപ്ലിക്കേഷനെ പകര്‍ത്തുകയാണ് ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്. ഫെയ്‌സ്ബുക്കിലെ ലൈവ് വീഡിയോ സംവിധാനത്തില്‍ ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് ലിപ്പ് സിങ്കിങ് ഫീച്ചര്‍ അവതരിപ്പിക്കാനൊരുങ്ങുകയാണെന്നാണ്.\n\nഇതുവഴി നിങ്ങള്‍ ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് മൊബൈല്‍ ആപ്ലിക്കേഷനില്‍ ലൈവ് വീഡിയോ ഓപ്ഷന്‍ തിരഞ്ഞെടുക്കുമ്പോള്‍ വീഡിയോയുടെ പശ്ചാത്തലത്തില്‍ ജനപ്രിയമായ പാട്ടുകള്‍ പ്ലേ ചെയ്ത് അതിനനുസരിച്ച് ചുണ്ടുകളനക്കി അഭിനയിക്കാനുള്ള സൗകര്യവും ലഭ്യമാവും.\n\n2014 ല്‍ അവതരിപ്പിക്കപ്പെട്ട് മ്യൂസിക്കലി ആപ്ലിക്കേഷനും ഇതേ സൗകര്യമാണ് വാഗ്ദാനം ചെയ്യുന്നത്. ജനപ്രിയ ഗാനങ്ങള്‍ക്കും, സിനിമാ സംഭാഷണങ്ങള്‍ക്കുമൊപ്പം ചുണ്ടുകളനക്കി അഭിനയിച്ചും നൃത്തം ചെയ്തും വീഡിയോകളുണ്ടാക്കി പങ്കുവെക്കാന്‍ ഈ ആപ്ലിക്കേഷനില്‍ സാധിക്കും.\n\nഇപ്പോള്‍ ബൈറ്റ്ഡാന്‍സ് എന്ന ചൈനീസ് സ്ഥാപനത്തിന്റെ ഉടമസ്ഥതയിലുള്ള മ്യൂസിക്കലി ആപ്പിന് ആഗോള തലത്തില്‍ 20 കോടി ഉപയോക്താക്കളുണ്ട്. \n\nമ്യൂസിക്കലി ആപ്പിന്റെ തനിപ്പകര്‍പ്പാണ് ഫെയ്‌സ്ബുക്കിലെ പുതിയ സൗകര്യമെന്നതില്‍ സംശയമില്ല. എന്നാല്‍ ഫെയ്‌സ്ബുക്കില്‍ ലൈവ് വീഡിയോയില്‍ മാത്രമാണ് ലിപ്പ് സിങ്കിങ് സൗകര്യം ലഭിക്കുക. മാത്രവുമല്ല നിങ്ങളുടെ ലിപ്പ് സിങ്ക് വീഡിയോ ആ ഫീച്ചര്‍ ഉപയോഗിക്കാത്ത വലിയൊരു വിഭാഗം ആളുകള്‍ക്കും കാണാന്‍ സാധിക്കും.\n\nസോഷ്യല്‍ മീഡിയയില്‍ പങ്കുവെക്കാന്‍ കഴിയും വിധം പകര്‍പ്പാവകാശമുള്ള ഗാനങ്ങളായിരിക്കും ഫെയ്‌സ്ബുക്കില്‍ ഉള്‍പ്പെടുത്തുക. പ്രമുഖ പോപ്പ് ഗായകരുടെ പാട്ടുകള്‍ ലൈവ് വീഡിയോയില്‍ ഉള്‍പ്പെടുത്തുന്നതിനായുള്ള പകര്‍പ്പാവകാശത്തിനായുള്ള നീക്കങ്ങളും ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് നടത്തിവരുന്നുണ്ട്.\n","entities":[{"end":17,"entity":"Organization","start":2,"value":"സ്‌നാപ്പ്ചാറ്റ്"},{"start":68,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്","end":79,"entity":"Organization"},{"start":83,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്","end":94,"entity":"Organization"},{"start":114,"value":"ഇന്‍സ്റ്റാഗ്രാം","end":131,"entity":"Organization"},{"start":207,"value":"മ്യൂസിക്കലി","end":218,"entity":"Organization"},{"end":273,"entity":"Organization","start":260,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്"},{"start":275,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്","end":286,"entity":"Organization"},{"end":421,"entity":"Organization","start":408,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്"},{"start":615,"value":"2014","end":619,"entity":"Date"},{"start":645,"value":"മ്യൂസിക്കലി","end":656,"entity":"Organization"},{"start":931,"value":"മ്യൂസിക്കലി","end":942,"entity":"Organization"},{"start":995,"value":"മ്യൂസിക്കലി","end":1006,"entity":"Organization"},{"start":1034,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്","end":1045,"entity":"Organization"},{"start":1093,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്","end":1104,"entity":"Organization"},{"start":1371,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്","end":1382,"entity":"Organization"},{"end":1533,"entity":"Organization","start":1520,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്"}],"uname":"iamjbn"},{"entities":[{"end":53,"entity":"Organization","start":40,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്"},{"start":180,"value":"ഇന്ത്യ","end":186,"entity":"Location"},{"end":213,"entity":"Organization","start":202,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്"},{"start":323,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്","end":336,"entity":"Organization"},{"start":618,"value":"കേംബ്രിജ് അനലിറ്റിക്ക","end":639,"entity":"Organization"},{"start":718,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്","end":729,"entity":"Organization"},{"start":1031,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്ക്","end":1044,"entity":"Organization"},{"start":1184,"value":"ജൂണ്‍ 20","end":1192,"entity":"Date"},{"end":1229,"entity":"Organization","start":1218,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്"},{"start":1292,"value":"ഫെയ്‌സ്ബുക്","end":1303,"entity":"Organization"},{"start":1392,"value":"അമേരിക്ക","end":1400,"entity":"Location"},{"end":1515,"entity":"Location","start":1507,"value":"അമേരിക്ക"},{"start":1558,"value":"അമേരിക്ക","end":1566,"entity":"Location"}],"uname":"iamjbn","text":"\n\nവിവിധ ഉപകരണ നിര്‍മ്മാണ കമ്പനികള്‍ക്ക് ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് അതിന്റെ ഉപയോക്താക്കളുടെ അവരുടെ സമ്മതമില്ലാതെ വിവരങ്ങള്‍ ഉപയോഗിക്കാനുള്ള അനുമതി നല്‍കിയെന്ന റിപ്പോര്‍ട്ടുകളുടെ അടിസ്ഥാനത്തില്‍ ഇന്ത്യന്‍ സര്‍ക്കാര്‍ ഫെയ്‌സ്ബുക്കിനോട് വിശദീകരണം ആവശ്യപ്പെട്ടു. 60 ഓളം കമ്പനികള്‍ക്ക് തങ്ങള്‍ ഉപയോക്താക്കളുടെ വിവരങ്ങള്‍ നല്‍കിയിരുന്നുവെന്ന് ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് അടുത്തിടെ വെളിപ്പെടുത്തിയിരുന്നു. ഇതുമായി ബന്ധപ്പെട്ട റിപ്പോര്‍ട്ടുകളുടഡെ പശ്ചാത്തലത്തിലാണ് സര്‍ക്കാര്‍ വിശദീകരണമാവശ്യപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത്. \n\nഇത്തരം വീഴ്ചകളും ലംഘനങ്ങളുമായും ബന്ധപ്പെട്ട റിപ്പോര്‍ട്ടുകളില്‍ സര്‍ക്കാരിന് ആശങ്കയുണ്ടെന്ന് ഐടി മന്ത്രാലയം ഒരു പത്രപ്രസ്താവനയില്‍ പറഞ്ഞു.\n\nകേംബ്രിജ് അനലിറ്റിക്കയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട വിവര ചോര്‍ച്ചാ വിവാദങ്ങളുടെ പശ്ചാത്തലത്തില്‍ ഇന്ത്യ നേരത്തെ ഫെയ്‌സ്ബുക്കിന് നോട്ടീസ് അയച്ചിരുന്നു. ഇതിനുള്ള മറുപടിയായി ഉപയോക്താക്കളുടെ സ്വകാര്യത സംരക്ഷിക്കുന്നതിനായി ആത്മാര്‍ത്ഥമായ ശ്രമങ്ങള്‍ തങ്ങളുടെ ഭാഗത്തുനിന്നുമുണ്ടാവും എന്നതടക്കമുള്ള ഉറപ്പുകള്‍ നല്‍കിക്കൊണ്ട് കമ്പനി സര്‍ക്കാരിനോട് ക്ഷമാപണം നടത്തുകയും ചെയ്തു. \n\nഎന്നാല്‍, തുടര്‍ച്ചയായി വരുന്ന ഇത്തരം റിപ്പോര്‍ട്ടുകള്‍ ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് നല്‍കുന്ന ഉറപ്പുകളുടെ ആധികാരികതയെ ചോദ്യം ചെയ്യുന്നതാണ്. \n\nവസ്തുതാപരമായ വിശദ റിപ്പോര്‍ട്ടാണ് സര്‍ക്കാര്‍ ഇപ്പോള്‍ ആവശ്യപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത്. ജൂണ്‍ 20 വരെയാണ് മറുപടി നല്‍കാന്‍ ഫെയ്‌സ്ബുക്കിന് സമയം നല്‍കിയിരിക്കുന്നത്.\n\nവിവരകൈമാറ്റവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് ഫെയ്‌സ്ബുക്കുമായി പങ്കാളിത്തമുണ്ടായിരുന്ന 60 കമ്പനികളില്‍ ചൈനീസ് കമ്പനികളും ഉള്‍പ്പെടുന്നുണ്ട്. ഇത് അമേരിക്കയില്‍ വലിയ കോലാഹലങ്ങള്‍ക്ക് വഴിവെച്ചിരിക്കുകയാണ്. ചൈനീസ് കമ്പനികളുമായുള്ള വിവര കൈമാറ്റം സംശയദൃഷ്ടിയോടെയാണ് അമേരിക്കന്‍ സുരക്ഷാ ഏജന്‍സികള്‍ നോക്കിക്കാണുന്നത്. അമേരിക്കന്‍ ഭരണകൂടവും ഇതില്‍ ആശങ്കയറിയിച്ചിട്ടുണ്ട്.\n"},{"text":"\n\nമലപ്പുറം: എടപ്പാള്‍ തീയേറ്റര്‍ പീഡനക്കേസില്‍ പോലീസിന് വീഴ്ചയുണ്ടായെന്ന് ക്രൈംബ്രാഞ്ച്. കേസ് ആദ്യം അന്വേഷിച്ച സംഘത്തിന് കേസന്വേഷണത്തില്‍ വീഴ്ചയുണ്ടായെന്നാണ് ക്രൈംബ്രാഞ്ച് പ്രാഥമിക അന്വേഷണത്തില്‍ കണ്ടെത്തിയിരിക്കുന്നത്. കേസില്‍ തീയേറ്റര്‍ ഉടമയുടെയും മൂന്ന് ജീവനക്കാരുടെയും മൊഴി ക്രൈംബ്രാഞ്ച് വീണ്ടും രേഖപ്പെടുത്തി. കേസില്‍ പീഡന വിവരം ചൈല്‍ഡ്‌ലൈന്‍ പ്രവര്‍ത്തകരെ അറിയിച്ച തീയേറ്റര്‍ ഉടമയെ അറസ്റ്റ് ചെയ്തത് വിവാദമായ സാഹചര്യത്തിലാണ് ക്രൈംബ്രാഞ്ച് അന്വേഷണം പ്രഖ്യാപിച്ചത്. \n\nഎസ്.പി. സന്തോഷ് കുമാറിന്റെ മേല്‍നോട്ടത്തില്‍ ഡിവൈഎസ്പി സന്തേഷ് ഉല്ലാസ് കുമാറിനാണ് അന്വേഷണ ചുമതല. കേസിലെ നാലുസാക്ഷികളും പെരിന്തല്‍മണ്ണ കോടതിയില്‍ നല്‍കിയ മൊഴികളും പോലീസ് ശേഖരിച്ചു. തുടക്കത്തില്‍ ചങ്ങരംകുളം പോലീസിന് സംഭവിച്ച വീഴ്ചകള്‍ക്ക് പുറമെ അന്വേഷണത്തിലെ വീഴ്ചകളും വിവാദത്തിലായിരുന്നു. കേസിലെ പ്രധാന സാക്ഷികളെ പ്രതിപ്പട്ടികയില്‍ പെടുത്തിയതും വിവാദത്തിന് കാരണമായി. ഈ വീഴ്ചകളൊക്കെ പരിഹരിക്കാനാണ് ക്രൈംബ്രാഞ്ചിനെ കേസിന്റെ അന്വേഷണം ഏല്‍പ്പിച്ചത്. \n\nആദ്യ അന്വേഷണ സംഘത്തിന് മേല്‍നോട്ടം നല്‍കിയ ഡിവൈഎസ്പി ഷാജി വര്‍ഗീസില്‍ നിന്നും ക്രൈംബ്രാഞ്ച് സംഘം വിവരങ്ങള്‍ ശേഖരിച്ചു. തീയേറ്റര്‍ പീഡനക്കേസും അതിലെ പോലീസ് വീഴ്ചയും ഒരേസമയം രണ്ട് ഡിവൈഎസ്പിമാര്‍ രണ്ട് വ്യത്യസ്ത അന്വേഷണം നടത്തിയിട്ടും ഇക്കാര്യം ഉന്നത പോലീസ് ഉദ്യോഗസ്ഥരുമായി ചര്‍ച്ച ചെയ്യുകയോ നിയമോപദേശം ചെയ്യുകയോ ചെയ്തില്ലെന്നും ക്രൈംബ്രാഞ്ച് അന്വേഷണത്തില്‍ കണ്ടെത്തിയിട്ടുണ്ട്.\n","entities":[{"start":2,"value":"മലപ്പുറം","end":10,"entity":"Location"},{"start":12,"value":"എടപ്പാള്‍","end":21,"entity":"Location"},{"start":74,"value":"ക്രൈംബ്രാഞ്ച്","end":87,"entity":"Organization"},{"start":158,"value":"ക്രൈംബ്രാഞ്ച്","end":171,"entity":"Organization"},{"start":430,"value":"ക്രൈംബ്രാഞ്ച്","end":443,"entity":"Organization"},{"start":471,"value":"എസ്.പി. സന്തോഷ് കുമാര്‍","end":493,"entity":"Person"},{"start":526,"value":"സന്തേഷ് ഉല്ലാസ് കുമാര്‍","end":548,"entity":"Person"},{"start":665,"value":"ചങ്ങരംകുളം","end":675,"entity":"Location"},{"start":867,"value":"ക്രൈംബ്രാഞ്ച്","end":880,"entity":"Organization"},{"end":984,"entity":"Person","start":971,"value":"ഷാജി വര്‍ഗീസ്"},{"start":996,"value":"ക്രൈംബ്രാഞ്ച്","end":1009,"entity":"Organization"},{"start":1245,"value":"ക്രൈംബ്രാഞ്ച്","end":1258,"entity":"Organization"}],"uname":"iamjbn"},{"text":"കോഴിക്കോട്: മൂന്ന് ദിവസമായി തുടരുന്ന കനത്ത മഴയ്ക്കിടെ ഞായറാഴ്ച മൂന്ന് മരണം. വയനാട്ടില്‍ സുല്‍ത്താന്‍ ബത്തേരിയില്‍ കുളത്തില്‍ വീണ് രണ്ട് കുട്ടികള്‍ മുങ്ങി മരിച്ചു. തോട്ടത്തില്‍ ഫിറോസിന്റെ മകന്‍ മുഹമ്മദ് ഷാഹിലും കളരിക്കല്‍ ശിഹാബിന്റെ മകള്‍ സന ഫാത്തിമ്മയുമാണ് മരിച്ചത്. \n\nഇടുക്കി അടിമാലിയില്‍ വൈദ്യുതി കമ്പിയില്‍ നിന്ന് ഷോക്കേറ്റ് ഒരാള്‍ മരിച്ചു. പാറക്കുടി സിറ്റി സ്വദേശി കോമയില്‍ ബിജുവാണ് മരിച്ചത്.\n\nബന്ധുക്കളായ കുട്ടികളാണ് സുല്‍ത്താന്‍ ബത്തേരിയില്‍ കുളത്തില്‍വീണ് മരിച്ചത്. ഇവരുടെ മൃതദേഹങ്ങള്‍ സുല്‍ത്താന്‍ ബത്തേരിയിലെ സ്വകര്യ ആശുപത്രിയില്‍ സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുകയാണ്. സംസ്ഥാനത്ത് ബുധനാഴ്ച വരെ മഴ തുടരുമെന്നാണ് കാലാവസ്ഥാ പ്രവചനം.","entities":[{"start":0,"value":"കോഴിക്കോട്","end":10,"entity":"Location"},{"start":12,"value":"മൂന്ന് ദിവസം","end":23,"entity":"Date"},{"start":54,"value":"ഞായറാഴ്ച","end":62,"entity":"Date"},{"end":82,"entity":"Location","start":76,"value":"വയനാട്"},{"start":88,"value":"സുല്‍ത്താന്‍ ബത്തേരി","end":108,"entity":"Location"},{"start":176,"value":"ഫിറോസ്","end":182,"entity":"Person"},{"end":209,"entity":"Person","start":193,"value":"മുഹമ്മദ് ഷാഹില്‍"},{"start":221,"value":"ശിഹാബ്","end":227,"entity":"Person"},{"start":238,"value":"സന ഫാത്തിമ്മ","end":250,"entity":"Person"},{"start":269,"value":"ഇടുക്കി","end":276,"entity":"Location"},{"start":277,"value":"അടിമാലി","end":284,"entity":"Location"},{"start":344,"value":"പാറക്കുടി","end":353,"entity":"Location"},{"start":378,"value":"ബിജു","end":382,"entity":"Person"},{"start":422,"value":"സുല്‍ത്താന്‍ ബത്തേരി","end":442,"entity":"Location"},{"end":513,"entity":"Location","start":493,"value":"സുല്‍ത്താന്‍ ബത്തേരി"},{"start":575,"value":"ബുധനാഴ്ച","end":583,"entity":"Date"}],"uname":"iamjbn"},{"entities":[{"start":2,"value":"കോഴിക്കോട്","end":12,"entity":"Location"},{"start":63,"value":"കെ. കെ. ശൈലജ","end":75,"entity":"Person"},{"start":238,"value":"മെയ് 31","end":245,"entity":"Date"},{"start":334,"value":"ജൂണ്‍ 12","end":342,"entity":"Date"},{"start":429,"value":"ജൂണ്‍ 12","end":437,"entity":"Date"},{"start":537,"value":"കോഴിക്കോട്","end":547,"entity":"Location"},{"end":1059,"entity":"Date","start":1055,"value":"നാളെ"},{"end":1081,"entity":"Date","start":1079,"value":"14"}],"uname":"iamjbn","text":"\n\nകോഴിക്കോട്: നിപ്പ വൈറസ് വ്യാപനം അവസാനിച്ചെന്ന് ആരോഗ്യമന്ത്രി കെ. കെ. ശൈലജ. പുതിയതായി ഒരു കേസും റിപ്പോര്‍ട്ട് ചെയ്യപെടാത്ത സാഹചര്യത്തില്‍ വൈറസ് വ്യാപനം അവസാനിച്ചുവെന്ന് വിലയിരുത്താന്‍ കഴിയുമെന്ന് നിപ്പ അവലോകന യോഗത്തില്‍ മന്ത്രി പറഞ്ഞു.\n\nമെയ് 31ന് ശേഷം നിരീക്ഷണ പട്ടികയിലുള്ള ആര്‍ക്കും രോഗം സ്ഥിരീകരിച്ചിട്ടില്ല. നിരീക്ഷണ പട്ടികയില്‍ ജൂണ്‍ 12 വരെ 2,649 പേരാണ് ഉണ്ടായിരുന്നത്. ഇപ്പോള്‍ 1,430 പേര്‍ മാത്രമാണ് നിരീക്ഷണത്തിലുള്ളത്.\n\nജൂണ്‍ 12 മുതല്‍ സ്‌കൂളുകള്‍ തുറന്ന് പ്രവര്‍ത്തിക്കുകയും പൊതു പരിപാടികള്‍ക്ക് അനുമതി നല്‍കുകയും ചെയ്യുമെന്ന് കോഴിക്കോട് കളക്ടറേറ്റില്‍ ചേര്‍ന്ന യോഗത്തില്‍ മന്ത്രി വ്യക്തമാക്കി.\n\nഅതേസമയം സ്ഥിതിഗതികള്‍ തുടര്‍ന്നും ആരോഗ്യ വകുപ്പിന്റെ നിരീക്ഷണത്തിലായിരിക്കും.  മാലിന്യ നിര്‍മാര്‍ജന പ്രവര്‍ത്തനങ്ങളും രോഗ പ്രതിരോധ പ്രവര്‍ത്തനങ്ങളും ഏകോപിപ്പിക്കുമെന്നും മന്ത്രി കൂട്ടിച്ചേര്‍ത്തു. ഈ സാഹചര്യത്തിലും കര്‍ശന ജാഗ്രത ജനങ്ങള്‍ പുലര്‍ത്തണം.\n\nസര്‍വകക്ഷി യോഗങ്ങള്‍ നിയമസഭാ മണ്ഡല അടിസ്ഥാനത്തിലും പഞ്ചായത്ത് അടിസ്ഥാനത്തിലും തുടരും. നിപ്പ ബാധിച്ച രണ്ട് രോഗികളെ ഡിസ്ചാര്‍ജ് ചെയ്യുന്ന കാര്യത്തില്‍ തീരുമാനമായി. രോഗം ബാധിച്ച  നഴ്സിങ് വിദ്യാര്‍ഥിനി നാളെയും രണ്ടാമത്തെ രോഗി 14 നും ആശുപത്രി വിടുമെന്ന് മന്ത്രി പറഞ്ഞു. \n"},{"entities":[{"start":2,"value":"ന്യൂഡല്‍ഹി","end":12,"entity":"Location"},{"end":28,"entity":"Location","start":14,"value":"ഉത്തര്‍പ്രദേശ്"},{"start":113,"value":"യോഗി ആദിത്യനാഥ്","end":128,"entity":"Person"},{"start":137,"value":"ഒരുലക്ഷം രൂപ","end":149,"entity":"Money"},{"start":169,"value":"പി.ടി.ഐ വാര്‍ത്താ ഏജന്‍സി","end":194,"entity":"Organization"},{"start":267,"value":"അലോക് മിശ്ര","end":278,"entity":"Person"},{"start":337,"value":"ഉത്തര്‍പ്രദേശ്","end":351,"entity":"Location"},{"end":430,"entity":"Percent","start":419,"value":"93.5 ശതമാനം"},{"start":448,"value":"അലോക്","end":453,"entity":"Person"},{"start":456,"value":"ലക്നൗ","end":461,"entity":"Location"},{"start":509,"value":"മെയ് 29","end":516,"entity":"Date"},{"end":550,"entity":"Person","start":539,"value":"അലോക് മിശ്ര"},{"start":562,"value":"ജൂണ്‍ അഞ്ച്","end":573,"entity":"Date"},{"start":838,"value":"രാജ്കുമാര്‍ യാദവ് ","end":856,"entity":"Person"},{"start":813,"value":"ബരബാംഗി","end":820,"entity":"Location"},{"start":1036,"value":"അലോക് മിശ്ര","end":1047,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn","text":"\n\nന്യൂഡല്‍ഹി: ഉത്തര്‍പ്രദേശില്‍ പത്താംക്ലാസ് പരീക്ഷയില്‍ റാങ്ക് നേടിയ വിദ്യാര്‍ഥിക്ക് പാരിതോഷികമായി മുഖ്യമന്ത്രി യോഗി ആദിത്യനാഥ് നല്‍കിയ ഒരുലക്ഷം രൂപയുടെ ചെക്ക് മടങ്ങി. പി.ടി.ഐ വാര്‍ത്താ ഏജന്‍സിയാണ് ഇക്കാര്യം റിപ്പോര്‍ട്ടുചെയ്തത്. സംസ്ഥാന തലത്തില്‍ ഏഴാം റാങ്ക് നേടിയ അലോക് മിശ്ര എന്ന വിദ്യാര്‍ഥിക്കു നല്‍കിയ ചെക്കാണ് ബാങ്ക് മടക്കിയത്. \n\nഉത്തര്‍പ്രദേശ് സെക്കന്‍ഡറി എജ്യുക്കേഷന്‍ ബോര്‍ഡ് നടത്തിയ പരീക്ഷയില്‍ ഏഴാം റാങ്കും 93.5 ശതമാനം മാര്‍ക്കും നേടിയ അലോകിനെ ലക്നൗവിലേക്ക് ക്ഷണിച്ചുവരുത്തിയാണ് ചെക്ക് നല്‍കിയത്. മെയ് 29ന് ആയിരുന്നു ചടങ്ങ്. \n\nഅലോക് മിശ്രയുടെ പിതാവ് ജൂണ്‍ അഞ്ചിന് ചെക്ക് ബാങ്കില്‍ നല്‍കി. എന്നാല്‍ ചെക്ക് മടങ്ങുകയായിരുന്നു. ചെക്കിലെ ഒപ്പില്‍ അപാകമുള്ളതായി കാണിച്ചാണ് ബാങ്ക് ചെക്ക് മടക്കിയത്. മാത്രമല്ല, ഇത്തരം തകരാറുള്ള ചെക്ക് ഹാജരാക്കിയതിന് പിഴയടക്കണമെന്നും ബാങ്ക് വ്യക്തമാക്കി.\n\nവിദ്യാഭ്യാസ വകുപ്പ് ബരബാംഗി ജില്ലാ ഡയറക്ടര്‍ രാജ്കുമാര്‍ യാദവ് ആണ് ചെക്കില്‍ ഒപ്പിട്ടിരുന്നത്. വിദ്യാര്‍ഥി ബാങ്കില്‍ നല്‍കിയത് മറ്റൊരു ചെക്കായിരുന്നെന്നും അതാണ് മടങ്ങാന്‍ കാരണമെന്നും വിദ്യാഭ്യാസ വകുപ്പ് അധികൃതര്‍ വാര്‍ത്താ ഏജന്‍സിയോടു പറഞ്ഞു. അലോക് മിശ്രയുടെ പരാതി പരിഹരിച്ചതായും മറ്റു വിദ്യാര്‍ഥികളൊന്നും ഇത്തരമൊരു പരാതി ഉന്നയിച്ചിട്ടില്ലെന്നും അദ്ദേഹം പറഞ്ഞു.\n"},{"entities":[{"start":2,"value":"ലക്‌നൗ","end":8,"entity":"Location"},{"end":37,"entity":"Person","start":24,"value":"നരേന്ദ്ര മോദി"},{"start":43,"value":"ഉത്തര്‍പ്രദേശ്","end":57,"entity":"Location"},{"start":71,"value":"യോഗി ആദിത്യനാഥ്","end":87,"entity":"Person"},{"start":148,"value":"ബിജെപി","end":154,"entity":"Organization"},{"start":160,"value":"ബ്രിജ് ഭൂഷന്‍ ശരണ്‍","end":179,"entity":"Person"},{"end":242,"entity":"Person","start":229,"value":"നരേന്ദ്ര മോദി"},{"end":275,"entity":"Person","start":259,"value":"യോഗി ആദിത്യനാഥ്"},{"start":421,"value":"ഉത്തര്‍പ്രദേശ്","end":434,"entity":"Location"},{"start":437,"value":"ഗോണ്ട","end":442,"entity":"Location"},{"start":567,"value":"ബ്രിജ് ഭൂഷന്‍ ശരണ്‍","end":586,"entity":"Person"},{"start":595,"value":"രാഹുല്‍ ഗാന്ധി","end":609,"entity":"Person"},{"end":744,"entity":"Location","start":730,"value":"ഉത്തര്‍പ്രദേശ്"},{"start":813,"value":"ബ്രിജ് ഭൂഷന്‍ ശരണ്‍","end":831,"entity":"Person"},{"end":964,"entity":"Organization","start":958,"value":"ബിജെപി"},{"start":973,"value":"സുരേന്ദ്ര സിങ്","end":987,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn","text":"\n\nലക്‌നൗ: പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോദിക്കും ഉത്തര്‍പ്രദേശ് മുഖ്യമന്ത്രി യോഗി ആദിത്യനാഥും മാത്രമാണ് പാര്‍ട്ടിയില്‍ അഴിമതിക്കാരല്ലാത്ത നേതാക്കളെന്ന്‌  ബിജെപി എംപി ബ്രിജ് ഭൂഷന്‍ ശരണ്‍ അഭിപ്രായപ്പെട്ടു. \n\nപാര്‍ട്ടിയില്‍ പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോദിയും മുഖ്യമന്ത്രി യോഗി ആദിത്യനാഥും മാത്രമാണ് അഴിമതിയുടെ കറപുരളാത്തത്. ഈ പാര്‍ട്ടിയില്‍ വേറെ ഒരു നേതാവിനെ കുറിച്ചും എനിക്ക് ഇത് പറയാന്‍ സാധിക്കില്ലെന്നും അദ്ദേഹം കൂട്ടിച്ചേര്‍ത്തു. ഉത്തര്‍പ്രദശിലെ ഗോണ്ടയില്‍ നടന്ന പൊതുപരിപാടിയിലായിരുന്നു അദ്ദേഹത്തിന്റെ പരാമര്‍ശം.\n\nവിവാദ പരാമര്‍ശങ്ങളുടെ പേരില്‍ ശ്രദ്ധനേടിയിട്ടുള്ള വ്യക്തിയാണ് ബ്രിജ് ഭൂഷന്‍ ശരണ്‍. മുമ്പ് രാഹുല്‍ ഗാന്ധിയെ കുരയ്ക്കുന്ന പട്ടിയോട് ഉപമിച്ച ഇദ്ദേഹത്തിന്റെ പരാമര്‍ശം വിവാദമായിരുന്നു. \n\nസര്‍ക്കാര്‍ ജീവനക്കാരെ വേശ്യകളോട് ഉപമിച്ച് ഉത്തര്‍പ്രദേശിലെ മറ്റൊരു എംഎല്‍എ അടുത്തിടെ വിവാദത്തിലായിരുന്നു. അതിന് പിന്നാലെയാണ് ബ്രിജ് ഭൂഷന്‍ ശരണിന്റെ പ്രസ്താവന. സര്‍ക്കാര്‍ ജീവനക്കാരെക്കാള്‍ ഭേദം വേശ്യകളാണ്. അവര്‍ വാങ്ങിക്കുന്ന പണത്തിനുള്ള ജോലി ചെയ്യുന്നുണ്ടെന്നായിരുന്നു ബിജെപി എംഎല്‍എ സുരേന്ദ്ര സിങ് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത്‌.\n"},{"text":"\n\nന്യൂഡല്‍ഹി: ആര്‍എസ്എസിനും കേന്ദ്രമന്ത്രി നിതിന്‍ ഗഡ്കരിക്കുമെതിരേ ഗുരുതര ആരോപണവുമായി ജെഎന്‍യു വിദ്യാര്‍ഥി നേതാവ് ഷെഹ്‌ല റാഷിദ്. ആര്‍എസ്എസും നിതിന്‍ ഗഡ്കരിയും പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോദിയെ വധിക്കാനുള്ള പദ്ധതി തയാറാക്കുകയാണെന്നാണ് ഷെഹ്‌ല ആരോപണം ഉന്നയിച്ചിരിക്കുന്നത്.\n\nആര്‍എസ്എസും നിതിന്‍ ഗഡ്കരിയും ചേര്‍ന്ന് മോദിയെ വധിച്ചശേഷം മുസ്ലീങ്ങളെയും കമ്മ്യൂണിസ്റ്റുകളെയും കുറ്റക്കാരാക്കാനും അതിന്റെ പേരില്‍ മുസ്ലിങ്ങളെ പീഡിപ്പിക്കാനുമാണ് ശ്രമിക്കുന്നതാണെന്നായിരുന്നു ഷെഹ്‌ലയുടെ ട്വീറ്റ്. 'രാജീവ് ഗാന്ധി സ്റ്റൈല്‍' എന്ന ഹാഷ് ടാഗോടെയായിരുന്നു ഷെഹ്‌ലയുടെ ട്വീറ്റ്. \n\nഇതിനിടെ, ഹെഹ്‌ലയുടെ ട്വീറ്റിന് മറുപടിയുമായി നിതിന്‍ ഗഡ്കരി രംഗത്തെത്തി. പ്രധാനമന്ത്രിയെ വധിക്കാന്‍ താന്‍ ഗൂഢാലോചന നടത്തിയെന്ന പ്രചാരണം നടത്തുന്ന സാമൂഹിക വിരുദ്ധര്‍ക്കെതിരേ കര്‍ശന നടപടി സ്വീകരിക്കുമെന്ന് ഗഡ്കരി ട്വീറ്റ് ചെയ്തു. പരിഹാസ രൂപേണയുള്ള തന്റെ ട്വീറ്റിനോട് അതിവൈകാരികമായാണ് ഗഡ്കരി പ്രതികരിക്കുന്നതെന്ന് ഷഹ്‌ല റാഷിദ് മറുപടിയായി ട്വീറ്റ് ചെയ്തു. \n\nരാജീവ് ഗാന്ധി വധത്തിന്റെ മാതൃകയില്‍ പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോദിയെയും വധിക്കുമെന്ന ഭീഷണിയുടെ പശ്ചാത്തലത്തില്‍ ഭീമാ-കൊറേഗാവ് കലാപവുമായി ബന്ധമുള്ള അഞ്ചുപേരെ പോലീസ് അറസ്റ്റ് ചെയ്തിട്ടുണ്ട്.\n","entities":[{"end":12,"entity":"Location","start":2,"value":"ന്യൂഡല്‍ഹി"},{"start":43,"value":"നിതിന്‍ ഗഡ്കരി","end":57,"entity":"Person"},{"start":87,"value":"ജെഎന്‍യു","end":95,"entity":"Organization"},{"start":115,"value":"ഷെഹ്‌ല റാഷിദ്","end":128,"entity":"Person"},{"start":130,"value":"ആര്‍എസ്എസ്","end":141,"entity":"Organization"},{"start":142,"value":"നിതിന്‍ ഗഡ്കരി","end":156,"entity":"Person"},{"start":174,"value":"നരേന്ദ്ര മോദി","end":187,"entity":"Person"},{"start":231,"value":"ഷെഹ്‌ല","end":237,"entity":"Person"},{"start":269,"value":"ആര്‍എസ്എസ്","end":280,"entity":"Organization"},{"start":281,"value":"നിതിന്‍ ഗഡ്കരി","end":295,"entity":"Person"},{"start":309,"value":"മോദി","end":313,"entity":"Person"},{"start":459,"value":"ഷെഹ്‌ല","end":465,"entity":"Person"},{"start":533,"value":"ഷെഹ്‌ല","end":539,"entity":"Person"},{"start":565,"value":"ഹെഹ്‌ല","end":571,"entity":"Person"},{"start":600,"value":"നിതിന്‍ ഗഡ്കരി","end":614,"entity":"Person"},{"end":765,"entity":"Person","start":759,"value":"ഗഡ്കരി"},{"start":837,"value":"ഗഡ്കരി","end":843,"entity":"Person"},{"start":866,"value":"ഷഹ്‌ല റാഷിദ്","end":878,"entity":"Person"},{"start":909,"value":"രാജീവ് ഗാന്ധി","end":922,"entity":"Person"},{"start":959,"value":"നരേന്ദ്ര മോദി","end":972,"entity":"Person"},{"start":1018,"value":"ഭീമാ","end":1022,"entity":"Location"},{"end":1031,"entity":"Location","start":1023,"value":"കൊറേഗാവ്"}],"uname":"iamjbn"},{"text":"\n\nതിരുവനന്തപുരം: കേരള കോണ്‍ഗ്രസിന് രാജ്യസഭാസീറ്റ് നല്‍കിയതിനെച്ചൊല്ലിയുണ്ടായ കലാപം പരിഹരിക്കാന്‍ കോണ്‍ഗ്രസില്‍ അനുനയ ശ്രമങ്ങള്‍ തുടങ്ങി. രാഷ്ട്രീയകാര്യസമിതി തിങ്കളാഴ്ചയും കെ.പി.സി.സി. നേതൃയോഗം ചൊവ്വാഴ്ചയും നടക്കും. ഈ യോഗങ്ങളോടെ എതിര്‍പ്പുകള്‍ അവസാനിക്കുമെന്നാണ് നേതൃത്വത്തിന്റെ വിലയിരുത്തല്‍.\n\nഎന്നാല്‍, യോഗത്തിന് ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടിയുണ്ടാകാന്‍ സാധ്യത കുറവാണ്. ആന്ധ്രയിലെ പാര്‍ട്ടിചുമതലയുടെ ഭാഗമായി അദ്ദേഹം തിങ്കളാഴ്ച അങ്ങോട്ടേക്ക് പോകുമെന്നാണ് വിവരം. കേരള കോണ്‍ഗ്രസിന് സീറ്റുനല്‍കിയ വിഷയത്തില്‍ ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടിയെ മാത്രം സംശയ നിഴലില്‍ നിര്‍ത്തുന്ന തരത്തിലുള്ള പ്രതികരണങ്ങളാണ് പലരുടെ ഭാഗത്തുനിന്നുമുണ്ടാകുന്നത്. \n\nഇക്കാര്യത്തില്‍ എ ഗ്രൂപ്പ് അമര്‍ഷത്തിലാണ്. അതിനിടെയാണ് ഉമ്മന്‍ചാണ്ടി ആന്ധ്രയിലേക്ക് പോകുന്നത്.  രമേശ് ചെന്നിത്തലയും ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടിയും എം.എം. ഹസനുമാണ് കേരള കോണ്‍ഗ്രസിനെ മടക്കിക്കൊണ്ടുവരുന്ന കാര്യത്തില്‍ ചര്‍ച്ച നടത്തിയത്. ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി മാത്രമായി ഒരു തീരുമാനവുമെടുത്തില്ല.\n\nഎന്നാല്‍, സുധീരനും പി.ജെ. കുര്യനും കുറ്റപ്പെടുത്തുന്നത് ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടിയെ മാത്രമാണെന്നും ഇത് പ്രതിരോധിക്കണമെന്നുമാണ് എ ഗ്രൂപ്പിന്റെ നിലപാട്. പി.ജെ. കുര്യനെതിരേ രംഗത്തുവന്ന യുവ എം.എല്‍.എ.മാരില്‍ ഷാഫി പറമ്പില്‍ മാത്രമാണ് എ ഗ്രൂപ്പിലുള്ളത്. ഇതിന്റെപേരിലും ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടിയെ കുറ്റപ്പെടുത്തുന്നത് എന്തര്‍ഥത്തിലാണെന്നാണ് അവരുടെ ചോദ്യം.\n\nഅതേസമയം പി.ജെ. കുര്യന്റെ വിമര്‍ശനങ്ങള്‍ക്ക് ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി മറുപടി നല്‍കിയിരുന്നു. അദ്ദേഹം ഹൈക്കമാന്‍ഡില്‍ തനിക്കെതിരേയുള്ള പരാതി നല്‍കുന്നത് നല്ലകാര്യമാണെന്ന് ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി പറഞ്ഞു. രാജ്യസഭാ സീറ്റ് സംബന്ധിച്ച് എല്ലാ കാര്യങ്ങളും അറിയാവുന്നയാളാണ് കോണ്‍ഗ്രസ് അധ്യക്ഷന്‍ രാഹുല്‍ ഗാന്ധി. പരാതി നല്‍കിയാല്‍ അദ്ദേഹത്തില്‍നിന്നുതന്നെ കാര്യങ്ങള്‍ മനസ്സിലാക്കാം. താന്‍ പ്രേരിപ്പിച്ചിട്ടാണോ അഭിപ്രായം പറഞ്ഞതെന്നകാര്യം യുവ എം.എല്‍.എ.മാര്‍തന്നെ പറയട്ടേയെന്നും ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി പ്രതികരിച്ചു.\n","entities":[{"end":15,"entity":"Location","start":2,"value":"തിരുവനന്തപുരം"},{"start":17,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്","end":32,"entity":"Organization"},{"start":97,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":107,"entity":"Organization"},{"start":157,"value":"തിങ്കളാഴ്ച","end":167,"entity":"Date"},{"start":171,"value":"കെ.പി.സി.സി.","end":183,"entity":"Organization"},{"start":193,"value":"ചൊവ്വാഴ്ച","end":202,"entity":"Date"},{"start":314,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി","end":328,"entity":"Person"},{"start":356,"value":"ആന്ധ്ര","end":362,"entity":"Location"},{"start":402,"value":"തിങ്കളാഴ്ച","end":412,"entity":"Date"},{"start":447,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്","end":462,"entity":"Organization"},{"start":491,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി","end":505,"entity":"Person"},{"start":662,"value":"ഉമ്മന്‍ചാണ്ടി","end":675,"entity":"Person"},{"end":682,"entity":"Location","start":676,"value":"ആന്ധ്ര"},{"end":719,"entity":"Person","start":703,"value":"രമേശ് ചെന്നിത്തല"},{"end":737,"entity":"Person","start":723,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി"},{"start":741,"value":"എം.എം. ഹസന്‍","end":752,"entity":"Person"},{"start":757,"value":"കേരള കോണ്‍ഗ്രസ്","end":772,"entity":"Organization"},{"start":828,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി","end":842,"entity":"Person"},{"end":898,"entity":"Person","start":890,"value":"സുധീരന്‍"},{"start":899,"value":"പി.ജെ. കുര്യന്‍","end":914,"entity":"Person"},{"start":936,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി","end":950,"entity":"Person"},{"start":1020,"value":"പി.ജെ. കുര്യന്‍","end":1034,"entity":"Person"},{"start":1073,"value":"ഷാഫി പറമ്പില്‍","end":1087,"entity":"Person"},{"start":1132,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി","end":1146,"entity":"Person"},{"start":1217,"value":"പി.ജെ. കുര്യന്‍","end":1231,"entity":"Person"},{"end":1267,"entity":"Person","start":1253,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി"},{"start":1368,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി","end":1382,"entity":"Person"},{"start":1454,"value":"കോണ്‍ഗ്രസ്","end":1464,"entity":"Organization"},{"end":1490,"entity":"Person","start":1476,"value":"രാഹുല്‍ ഗാന്ധി"},{"start":1656,"value":"ഉമ്മന്‍ ചാണ്ടി","end":1670,"entity":"Person"}],"uname":"iamjbn"},{"text":"\n\nതിരുവനന്തപുരം:  രാജ്യസഭാ സീറ്റ് വിവാദത്തില്‍ കോണ്‍ഗ്രസിന്റെ രാഷ്ട്രീയകാര്യ സമിതി ചേരാനിരിക്കെ യോഗത്തിനെതിരെ വിമര്‍ശനവുമായി പ്രമുഖ ഐഗ്രൂപ്പ് നേതാവ് ജോസഫ് വാഴക്കന്റെ ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് പോസ്റ്റ്. \n\nസ്വന്തം അജണ്ടകളുടെ പേരിലും മോഹഭംഗങ്ങളുടെ പേരിലും പരസ്യപ്രസ്താവന നടത്തി അച്ചടക്കലംഘനം നടത്തുന്നവരാണ് പകുതിയിലധികം പേരുമെന്ന് ജോസഫ് വാഴക്കന്‍ പറയുന്നു. ഇന്നത്തെ യോഗത്തില്‍ പോലും വാര്‍ത്തകള്‍ സൃഷ്ടിക്കുന്നതിലായിരിക്കും പലര്‍ക്കും താല്പര്യമെന്നും അദ്ദേഹത്തിന്റെ ഫെയ്‌സ്ബുക്ക് പോസ്റ്റ് പറയുന്നു. \n\nകെ.പി.സി.സി എസ്സിക്യൂട്ടീവാണ് ഇത്തരം കാര്യങ്ങളില്‍ നയപരമായ തീരുമാനങ്ങളെടുക്കാന്‍ അധികാരമുള്ള സമിതി; അത് ഉടന്‍ വിളിച്ചുചേര്‍ക്കണമെന്നും വാഴക്കന്‍ ആവശ്യപ്പെടുന്നുണ്ട്. \n\nഫെയ്‌സ്ബുക്ക് പോസ്റ്റിന്റെ പൂര്‍ണരൂപം വായിക്കാം \n\nvazhakkanകോണ്‍ഗ്രസ് രാഷ്ട്രീയ കാര്യസമിതി ഇന്ന് യോഗം ചേരുകയാണ്....നാം എന്